{"idx": 0, "passage": {"text": "\"(1) Издательство Viking Press совместно с компанией TradeMobile выпустят мобильное приложение, посвященное Анне Франк, передает The Daily Telegraph. (2) Программа будет включать в себя фрагменты из дневника Анны, озвученные британской актрисой Хеленой Бонэм Картер. (3) Помимо этого, в приложение войдут фотографии и видеозаписи, документы из архива Фонда Анны Франк, план здания в Амстердаме, где Анна с семьей скрывались от нацистов, и факсимильные копии страниц дневника. (4) Приложение, которое получит название Anne Frank App, выйдет 18 октября. (5) Интерфейс программы будет англоязычным. (6) На каких платформах будет доступно Anne Frank App, не уточняется. Анна Франк родилась в Германии в 1929 году. (7) Когда в стране начались гонения на евреев, Анна с семьей перебрались в Нидерланды. (8) С 1942 года члены семьи Франк и еще несколько человек скрывались от нацистов в потайных комнатах дома в Амстердаме, который занимала компания отца Анны. (9) В 1944 году группу по доносу обнаружили гестаповцы. (10) Обитатели \"Убежища\" (так Анна называла дом в дневнике) были отправлены в концлагеря; выжить удалось только отцу девочки Отто Франку. (11) Находясь в \"Убежище\", Анна вела дневник, в котором описывала свою жизнь и жизнь своих близких. (12) После ареста книгу с записями сохранила подруга семьи Франк и впоследствии передала ее отцу Анны. (13) Дневник был впервые опубликован в 1947 году. (14) Сейчас он переведен более чем на 60 языков.\"", "questions": [{"question": "О чем дневник Анны Франк?", "answers": [{"idx": 0, "text": "Дневник об отметках Анны."}, {"idx": 1, "text": "Дневник о школьных годах девочки Анны."}, {"idx": 2, "text": "О жизни еврейской девочки во время гонения евреев нацистами."}, {"idx": 3, "text": "Анна описывала свою жизнь и жизнь близких, когда скрывалась от нацистов."}], "idx": 0}, {"question": "Каким будет приложение Anne Frank App?", "answers": [{"idx": 4, "text": "Приложение будет платным."}, {"idx": 5, "text": "Приложение будет англоязычным."}, {"idx": 6, "text": "Приложение будет на еврейском языке."}, {"idx": 7, "text": "Приложение будет посвящено Анне Франк и основано на записях в её дневнике."}], "idx": 1}, {"question": "Какая информация войдет в новой мобильное приложение?", "answers": [{"idx": 8, "text": "Карта Нидерландов."}, {"idx": 9, "text": "Программа будет включать в себя фрагменты из дневника Анны, озвученные британской актрисой Хеленой Бонэм Картер."}, {"idx": 10, "text": "Видеозаписи Анны Франк."}, {"idx": 11, "text": "В приложение войдут фотографии и видеозаписи, документы из архива Фонда Анны Франк, план здания в Амстердаме, где Анна с семьей скрывались от нацистов, и факсимильные копии страниц дневника."}], "idx": 2}, {"question": "Где скрывались члены семьи Франк и другие евреи?", "answers": [{"idx": 12, "text": "В концлагере."}, {"idx": 13, "text": "В Германии."}, {"idx": 14, "text": "Они скрывались в \"Убежище\"."}, {"idx": 15, "text": "Они скрывались от нацистов в потайных комнатах дома в Амстердаме."}], "idx": 3}, {"question": "Как Анна называла место, где она и ее семья скрывались от нацистов?", "answers": [{"idx": 16, "text": "Она называла его Убежищем."}, {"idx": 17, "text": "Убежище."}, {"idx": 18, "text": "Потайная комната."}, {"idx": 19, "text": "Амстердамом."}, {"idx": 20, "text": "Концлагерем."}], "idx": 4}, {"question": "Как будет называться приложение, посвященное Анне Франк и включающее фрагменты ее дневника?", "answers": [{"idx": 21, "text": "Отто Франк."}, {"idx": 22, "text": "Анна Франк."}, {"idx": 23, "text": "Анна Ванна."}, {"idx": 24, "text": "Хелена Бонэм Картер."}, {"idx": 25, "text": "Anne Frank App."}], "idx": 5}, {"question": "Когда в первый раз была опубликована книга с записями Анны Франк? ", "answers": [{"idx": 26, "text": "В 1946 году."}, {"idx": 27, "text": "Тогда был 1948 год."}, {"idx": 28, "text": "Тогда был 1947 год."}, {"idx": 29, "text": "В 1947 году."}, {"idx": 30, "text": "В 1948 году."}], "idx": 6}, {"question": "На сколько языков переведён дневник?", "answers": [{"idx": 31, "text": "Более чем на 60 языков."}, {"idx": 32, "text": "Более 300."}, {"idx": 33, "text": "Более 100."}, {"idx": 34, "text": "Более 60."}, {"idx": 35, "text": "Более чем на 100 языков."}], "idx": 7}, {"question": "Кто озвучивал фрагменты книжки с записями, впервые опубликованной в 1947 году?", "answers": [{"idx": 36, "text": "Хелена Бонэм Картер."}, {"idx": 37, "text": "Милена Бонэм Картер."}, {"idx": 38, "text": "Актриса Анна Картер."}, {"idx": 39, "text": "Анна Картер."}, {"idx": 40, "text": "Актриса Хелена Бонэм Картер."}], "idx": 8}, {"question": "Где родилась автор книги, на основе которой издательство Viking Press выпустит мобильное приложение?", "answers": [{"idx": 41, "text": "Девочка родилась в Нидерландах."}, {"idx": 42, "text": "В Германии."}, {"idx": 43, "text": "Девочка родилась в Германии."}, {"idx": 44, "text": "В Польше."}, {"idx": 45, "text": "В Нидерландах."}], "idx": 9}]}}
{"idx": 1, "passage": {"text": "\"(1) Студия Epic Games анонсировала бета-тест шутера Gears of War 3. (2) Как сообщает GameSpot, тестированию подвергнется многопользовательский режим игры. (3) Сроки проведения бета-теста Gears of War 3 и требования для участия в нем объявлены не были. (4) Известно лишь, что он должен состояться до поступления игры в продажу. (5) Футуристический боевик Gears of War 3 был анонсирован 12 апреля 2010 года дизайнером студии Epic Games Клиффом Блезински (Cliff Bleszinski). (6) Игра разрабатывается для консоли Xbox 360. (7) Первоначально новая Gears of War должна была выйти в апреле 2011 года, однако в начале октября было объявлено, что игра отложена до осени 2011 года. (8) Первая часть Gears of War вышла 12 ноября 2006 года на на консоли Xbox 360. (9) PC-версия игры была выпущена 9 ноября 2007 года. (10) 7 ноября 2008 года на Xbox 360 вышла Gears of War 2. (11) Действие сериала происходит на планете Сера, где человечество отражает атаку подземной расы локустов. (12) Главные герои Gears of War - Маркус Феникс и Доминик Сантьяго, солдаты-ветераны, служащие в отряде \"Дельта\".\"", "questions": [{"question": "Что анонсировала Студия Epic Games?", "answers": [{"idx": 46, "text": "Бета-тест шутера Gears of War 3."}, {"idx": 47, "text": "Футуристический боевик Gears of War 3."}, {"idx": 48, "text": "Первую часть Gears of War."}, {"idx": 49, "text": "Gears of War 3."}, {"idx": 50, "text": "Gears of War 2."}], "idx": 10}, {"question": "Когда вышла первая часть Gears of War?", "answers": [{"idx": 51, "text": "12 ноября 2006 года."}, {"idx": 52, "text": "9 ноября 2007 года."}, {"idx": 53, "text": "Первая часть Gears of War вышла 12 ноября 2006 года на консоли Xbox 360."}, {"idx": 54, "text": "12 апреля 2010 года."}, {"idx": 55, "text": "Первая часть Gears of War вышла 12 ноября 2009 года на консоли Xbox 860."}], "idx": 11}]}}
{"idx": 2, "passage": {"text": "\"(1) Компания Warner Bros. рассматривает Бена Аффлека в качестве кандидата на режиссёрское кресло проекта \"Лига справедливости\" (\"Justice League\"), сообщает Variety. (2) Переговоры между студией и кинематографистом должны начаться в ближайшие дни. (3) \"Лига справедливости\" - схожая с \"Мстителями\" группа супергероев. (4) Однако в эту организацию входят персонажи из комиксов DC, а не Marvel. (5) В частности, в фильме будут действовать Супермен, Бэтмен, Чудо-Женщина, Зеленый Фонарь и Флэш. (6) Сценарий для лиги справедливости написал Уилл Билл (Will Beall). (7) Ранее он работал над телесериалом \"Касл\". (8) Кроме того, Билл является автором сценариев к пока не вышедшим в прокат лентам \"Смертельное оружие 5\" (\"Lethal Weapon 5\") и \"Охотники на гангстеров\" (\"Gangster Squad\"). (9) Бен Аффлек получил известность как актёр в середине 1990-х - во многом благодаря ролям в фильмах Кевина Смита (например, в \"Тусовщиках из супермаркета\" и \"В погоне за Эми\"). (10) Его полнометражным режиссёрским дебютом стала лента \"Прощай, детка, прощай\" (\"Gone Baby Gone\"), вышедшая в 2007 году. (11) В 2010-м на экраны выпустили вторую полнометражку Аффлека \"Город воров\" (\"The Town\"). (12) Релиз его новой режиссёрской работы \"Арго\" запланирован на осень 2012 года. (13) Примечательно, что Аффлек снялся в двух из трёх фильмов, постановкой которых занимался: в \"Городе воров\" и \"Арго\".\"", "questions": [{"question": "Какие режиссерские работы Бена Аффлека вышли на экраны в 2007-2012 годах?", "answers": [{"idx": 56, "text": "В погоне за Эми\", \"Город воров\"."}, {"idx": 57, "text": "Полнометражный режиссёрский дебют - лента \"Прощай, детка, прощай\", полнометражки \"Город воров\" и \"Арго\"."}, {"idx": 58, "text": "Лига справедливости\" (\"Justice League\")\"."}, {"idx": 59, "text": "Прощай, детка, прощай\" (\"Gone Baby Gone\"), \"Город воров\" (\"The Town\"), \"Арго\"."}, {"idx": 60, "text": "Тусовщики из супермаркета\", \"В погоне за Эми\", \"Город воров\" и \"Арго\"."}], "idx": 12}, {"question": "В каких фильмах снялся Бен Аффлек?", "answers": [{"idx": 61, "text": "В фильмах Клинта Иствуда (например, в \"Письмах из Иводзимы\" и \"Малышке на миллион\"), а также в полнометражках \"Город грехов\" и \"Марго\"."}, {"idx": 62, "text": "Смертельное оружие 5\" (\"Lethal Weapon 5\")\"."}, {"idx": 63, "text": "Тусовщики из супермаркета\", \"В погоне за Эми\", \"Город воров\" и \"Арго\"."}, {"idx": 64, "text": "Лига справедливости\" (\"Justice League\")\"."}, {"idx": 65, "text": "В фильмах Кевина Смита (например, в \"Тусовщиках из супермаркета\" и \"В погоне за Эми\"), а также в полнометражках \"Город воров\" и \"Арго\"."}], "idx": 13}, {"question": "В какую организацию входят персонажи из комиксов DC?", "answers": [{"idx": 66, "text": "Мстители."}, {"idx": 67, "text": "Лига справедливости."}, {"idx": 68, "text": "Justice League, или Лига справедливости."}, {"idx": 69, "text": "Лига наций."}, {"idx": 70, "text": "Marvel, или Лига наций."}], "idx": 14}, {"question": "Релиз чьей режиссёрской работы запланирован на осень 2012 года?", "answers": [{"idx": 71, "text": "Бена Аффлека."}, {"idx": 72, "text": "Смита."}, {"idx": 73, "text": "Marvel."}, {"idx": 74, "text": "Аффлека."}, {"idx": 75, "text": "Кевина Смита."}], "idx": 15}, {"question": "Когда начнутся переговоры между Аффлеком и студией?", "answers": [{"idx": 76, "text": "Через месяц."}, {"idx": 77, "text": "Через год."}, {"idx": 78, "text": "В ближайшие дни."}, {"idx": 79, "text": "В ближайшее время."}, {"idx": 80, "text": "Следующей осенью."}], "idx": 16}, {"question": "Когда Бен Аффлек стал известным актёром?", "answers": [{"idx": 81, "text": "В 1985 году."}, {"idx": 82, "text": "Совсем недавно."}, {"idx": 83, "text": "В нулевых годах."}, {"idx": 84, "text": "В девяностых годах."}, {"idx": 85, "text": "В середине 1990-х."}], "idx": 17}, {"question": "Когда предполагаемый режиссёр \"Лиги справедливости\" получил известность как актёр?", "answers": [{"idx": 86, "text": "Как актёр Аффлек получил известность в 1990-х годах."}, {"idx": 87, "text": "В середине девяностых."}, {"idx": 88, "text": "В 1980-х."}, {"idx": 89, "text": "В 2010 году."}, {"idx": 90, "text": "В начале 2000-х."}], "idx": 18}, {"question": "В каком году вышёл первый режиссёрский фильм Аффлека?", "answers": [{"idx": 91, "text": "В 2007 г."}, {"idx": 92, "text": "В 2002 г."}, {"idx": 93, "text": "Дебют Аффлека как режиссёра состоялся в 2007 г."}, {"idx": 94, "text": "В 2010 г."}, {"idx": 95, "text": "Дебют Аффлека как режиссёра состоялся в 2010 г."}], "idx": 19}]}}
{"idx": 3, "passage": {"text": "(1) На полках лаборатории Лоуренс-Беркли нашли забытые в 1970 году пробирки с лунной пылью. (2) Три грамма лунной пыли, распределенные по 20 пробиркам, считались утраченными в ходе экспериментов. (3) Подробности этой истории приводит Washington Post. (4) Пробирки были обнаружены в кладовке в апреле 2013 года. (5) На них стояла дата «24 июля 1970» и рядом лежала научная работа, посвященная свойствам лунной пыли. (6) Ранее, в 1969 году пыль собрал и доставил экипаж «Аполло-11», после чего часть её отослали на анализ в лабораторию нобелевского лауреата по химии 1961 года Малвина Кальвина. (7) Из 68 грамм пыли в NASA вернулось 50, а 18 было, как предполагали до недавнего времени, безвозвратно израсходовано в ходе экспериментов по поиску углеродных соединений. (8) Восстановить события 1970 года уже затруднительно, однако исследователи предполагают, что никакого злого умысла в действиях Кальвина и его коллег не было. (9) Ценный материал не прятали от других научных групп, а просто забыли. (10) Обнаружившая пробирки сотрудница архива Карен Нельсон уже передала их в NASA и там находку признали по-прежнему интересной для науки. (11) Пыль, найденная на полках кладовой, состоит из лунной брекчии: такой среди образцов «Аполло-11» всего 25 процентов. (12) Брекчией геологи называют горную породу, образованную сцементировавшимися обломками камней. (13) Большая часть лунной пыли, которую собрали астронавты, представляет собой мелко измельченный базальт. (14) В рамках всей программы «Аполло» на Землю доставили больше трех центнеров лунных горных пород.", "questions": [{"question": "Сколько лунной пыли нашли на полках лаборатории Лоуренс-Беркли?", "answers": [{"idx": 96, "text": "20 пробирок."}, {"idx": 97, "text": "Тридцать грамм."}, {"idx": 98, "text": "Двадцать грамм."}, {"idx": 99, "text": "Три грамма."}], "idx": 20}, {"question": "Был ли злой умысел в израсходовании Кальвином и его коллегами пыли?", "answers": [{"idx": 100, "text": "Да."}, {"idx": 101, "text": "Никакого злого умысла."}, {"idx": 102, "text": "Был злой умысел."}, {"idx": 103, "text": "Нет."}], "idx": 21}, {"question": "Что, по словам Washington Post, нашли в кладовке лаборатории Лоуренс-Беркли?", "answers": [{"idx": 104, "text": "Washington Post приводит подробности о забытых на полке кладовки лаборатории Лоуренс-Беркли пробирках с лунной пылью."}, {"idx": 105, "text": "В лаборатории не нашлось ровным счетом ничего."}, {"idx": 106, "text": "В лаборатории нашлась случайно забытая там лунная пыль в пробирках."}, {"idx": 107, "text": "В лаборатории нашли спрятанные от других групп ценные материалы."}], "idx": 22}, {"question": "Что было в пробирках, обнаруженных сотрудницей архива Карен Нельсон?", "answers": [{"idx": 108, "text": "В пробирках были опасные химикаты."}, {"idx": 109, "text": "В пробирках была \"пыль\" с Луны - горные породы, собранные астронавтами."}, {"idx": 110, "text": "В пробирках были специально спрятанные руды с Земли."}, {"idx": 111, "text": "В пробирках была лунная пыль, состоящая из брекчии, базальта."}], "idx": 23}, {"question": "Какая дата стояла на пробирках с лунной пылью?", "answers": [{"idx": 112, "text": "24 июля 1970."}, {"idx": 113, "text": "1961."}, {"idx": 114, "text": "24 мая 1961."}, {"idx": 115, "text": "24.07.1970."}], "idx": 24}, {"question": "Кто нашёл лунную пыль на полках лаборатории Лоуренс-Беркли?", "answers": [{"idx": 116, "text": "Карен Нельсон."}, {"idx": 117, "text": "Малвин Кальвин."}, {"idx": 118, "text": "Глава лаборатории."}, {"idx": 119, "text": "Сотрудница архива."}], "idx": 25}, {"question": "Какой год был написан на пробирках?", "answers": [{"idx": 120, "text": "1970."}, {"idx": 121, "text": "1961."}, {"idx": 122, "text": "Тысяча девятьсот семидесятый."}, {"idx": 123, "text": "Тысяча девятьсот шестьдесят первый."}], "idx": 26}, {"question": "Кто обнаружил ёмкости с лунной пылью?", "answers": [{"idx": 124, "text": "Карен Нельсон."}, {"idx": 125, "text": "Сотрудница Брекчии."}, {"idx": 126, "text": "Сотрудница архива NASA."}, {"idx": 127, "text": "Сотрудница архива."}], "idx": 27}]}}
{"idx": 4, "passage": {"text": "(1) Усилия Лэнгдона оказываются напрасными: мешок растворён, заражение произошло. (2) Увидев в подземном зале Сиену, Лэнгдон гонится за ней. (3) Она может убежать, но остаётся — бежать ей некуда. (4) Сиена рассказывает Лэнгдону о письме Зобриста, которое она получила перед исчезновением учёного. (5) Зобрист написал ей об изобретённом им вирусе, который вторгается в генетический код человека и вызывает бесплодие. (6) Он любил человечество. (7) Не желая убивать миллионы людей, он придумал безопасную альтернативу чуме. (8) Не будет больниц, переполненных умирающими, не будет гниющих трупов на улицах, не будет горя от безвременной смерти близких. (9) Нет, просто будет появляться на свет намного меньше детей. (10) Сиена испугалась, что люди поймут принцип, по которому создавался вирус, и начнут производить бактериологоческое оружие. (11) Она решила уничтожить вирус, но опоздала. (12) День, отмеченный Зобристом, оказался не сроком, когда вирус выйдет на свободу, а датой, к которой всё человечество окажется заражённым. (13) Шеф понимает, что Сински не отпустит его безнаказанным. (14) Он организует очередную мистификацию и пытается сбежать, но ему это не удаётся — шефа арестовывают.", "questions": [{"question": "Что придумал исчезнувший учёный?", "answers": [{"idx": 128, "text": "Зобрист придумал убивать миллионы людей."}, {"idx": 129, "text": "Зобрист придумал, как уничтожить вирус."}, {"idx": 130, "text": "Зобрист придумал альтернативу чуме."}, {"idx": 131, "text": "Зобрист придумал вирус, вызывающий бесплодие."}, {"idx": 132, "text": "Зобрист придумал лекарство от чумы."}], "idx": 28}, {"question": "Как действует вирус Зобриста?", "answers": [{"idx": 133, "text": "Вирус убивает миллионы людей."}, {"idx": 134, "text": "Вирус препятствует рождению детей."}, {"idx": 135, "text": "Вирус вызывает бесплодие."}, {"idx": 136, "text": "Вирус препятствует дыханию."}, {"idx": 137, "text": "Вирус убивает всех, как чума."}], "idx": 29}, {"question": "О чём Зобрист написал Сиене в письме?", "answers": [{"idx": 138, "text": "О способе уничтожения вируса."}, {"idx": 139, "text": "О том, что он написал симфонию."}, {"idx": 140, "text": "О том, что он не Зобрист."}, {"idx": 141, "text": "О вирусе, вызывающем бесплодие."}, {"idx": 142, "text": "Об изобретённом им вирусе."}], "idx": 30}, {"question": "Что Сиена решила сделать с \"безопасной альтернативой чуме\", придуманной Зобристом?", "answers": [{"idx": 143, "text": "Уничтожить чуму."}, {"idx": 144, "text": "Она решила создать противоядие против вируса из молока и перьев."}, {"idx": 145, "text": "Она решила распространить вирус."}, {"idx": 146, "text": "Уничтожить вирус."}, {"idx": 147, "text": "Она решила уничтожить вирус."}], "idx": 31}, {"question": "О чем Сиена рассказывает Лэнгдону?", "answers": [{"idx": 148, "text": "О коде Рубенса."}, {"idx": 149, "text": "О любви Зобриста."}, {"idx": 150, "text": "Зобрист написал ей об изобретённом им вирусе, который вторгается в генетический код человека и вызывает бесплодие."}, {"idx": 151, "text": "О колонии на Луне."}, {"idx": 152, "text": "Сиена рассказывает Лэнгдону о письме Зобриста, которое она получила перед исчезновением учёного."}], "idx": 32}, {"question": "Что решила Сиена?", "answers": [{"idx": 153, "text": "Она решила создать новый вирус, сильнее предыдущего."}, {"idx": 154, "text": "Она решила уничтожить вирус, но опоздала."}, {"idx": 155, "text": "Она решила запустить спутник-шпион."}, {"idx": 156, "text": "Сиена решила задачу Ферма."}, {"idx": 157, "text": "Сиена испугалась, что люди поймут принцип, по которому создавался вирус, и начнут производить бактериологическое оружие. Надо уничтожить вирус."}], "idx": 33}, {"question": "Почему Сиена опоздала с уничтожением вируса?", "answers": [{"idx": 158, "text": "Потому что шефа арестовывают."}, {"idx": 159, "text": "Вирус уже вышел на свободу и начал распространяться."}, {"idx": 160, "text": "У Сиены сломались часы."}, {"idx": 161, "text": "День, отмеченный Зобристом, оказался не сроком, когда вирус выйдет на свободу, а датой, к которой всё человечество окажется заражённым."}, {"idx": 162, "text": "Лэнгдон догнал Сиену и уговорил опоздать."}], "idx": 34}, {"question": "О чем было письмо, о котором рассказала Сиена Лэндгдону после погони?", "answers": [{"idx": 163, "text": "О тоске по родине."}, {"idx": 164, "text": "Зобрист написал ей об изобретённом им вирусе, который вторгается в генетический код человека и вызывает бесплодие."}, {"idx": 165, "text": "Письмо было о космических открытиях."}, {"idx": 166, "text": "Письмо было о вирусе."}, {"idx": 167, "text": "Письмо было про любовь к скульптуре."}], "idx": 35}, {"question": "О чём Сиена рассказывает Лэнгдону?", "answers": [{"idx": 168, "text": "О вирусе, которым её заразил Зобрист."}, {"idx": 169, "text": "О вирусе, который изобрёл Зобрист."}, {"idx": 170, "text": "Будет много гниющих трупов на улицах."}, {"idx": 171, "text": "О том, что она изобрела вирус."}, {"idx": 172, "text": "О том, что Зобрист написал в письме про вирус."}], "idx": 36}, {"question": "Какое действие оказывает вирус, изобретённый Зобристом?", "answers": [{"idx": 173, "text": "Вызывает повышенное деторождение."}, {"idx": 174, "text": "Наполняет улицы трупами."}, {"idx": 175, "text": "Вторгается в генетический код и не даёт размножаться."}, {"idx": 176, "text": "Это альтернатива чумы: язвы, нарывы, мучительная смерть."}, {"idx": 177, "text": "Вызывает бесплодие."}], "idx": 37}, {"question": "О чём рассказала Сиена Лэнгдону?", "answers": [{"idx": 178, "text": "Рассказала о спрятанном в парке сокровище."}, {"idx": 179, "text": "Рассказала об убийстве."}, {"idx": 180, "text": "Рассказала о письме, полученном ей от Зобриста."}, {"idx": 181, "text": "Рассказала о письме своей матери."}, {"idx": 182, "text": "Что Зобрист изобрёл вирус бесплодия."}], "idx": 38}, {"question": "Какой вирус создал Зобрист?", "answers": [{"idx": 183, "text": "Зобрист придумал вирус, который делает всех людей бесплодными."}, {"idx": 184, "text": "Изобрел вирус, убивающий всё живое с помощью кашля."}, {"idx": 185, "text": "Зобрист создал вирус, который вторгается в генетический код человека и вызывает бесплодие."}, {"idx": 186, "text": "Зобрист придумал вирус, который делает всех высоких людей бесплодными."}, {"idx": 187, "text": "Изобрел вирус, который заставляет смеяться."}], "idx": 39}, {"question": "О чём Сиена смогла рассказать Лэнгдону?", "answers": [{"idx": 188, "text": "О том, что шеф заразился."}, {"idx": 189, "text": "О том, что ей некуда бежать."}, {"idx": 190, "text": "О том, что Зобрист написал ей в письме о вирусе."}, {"idx": 191, "text": "О том, что учёный сбежал."}, {"idx": 192, "text": "О содержимом письма."}], "idx": 40}, {"question": "Какую альтернативу чуме придумал учёный?", "answers": [{"idx": 193, "text": "Вирус бесплодия."}, {"idx": 194, "text": "Вирус, вызывающий бесплодие."}, {"idx": 195, "text": "Вирус Эбола."}, {"idx": 196, "text": "Новый вид гриппа."}, {"idx": 197, "text": "Лекарственный препарат."}], "idx": 41}]}}
{"idx": 5, "passage": {"text": "\"(1) Нападающего сборной России по хоккею Даниса Зарипова лишили водительских прав на 18 месяцев. (2) Спортсмен наказан за отказ пройти тест на алкоголь. (3) Рано утром 31 июля сотрудники ДПС Казани остановили \"Мерседес\" Зарипова недалеко от дома игрока, так как машину \"мотало из стороны в сторону\", пишет издание \"Спорт-Экспресс\". (4) Как отмечает газета \"Комсомольская правда\", на Зарипова был составлен протокол, в котором говорится, что он отказался пройти тест на алкоголь. (5) Протокол был подписан в том числе двумя понятыми. (6) В августе мировой суд вынес решение о лишении Зарипова водительских прав на 18 месяцев. (7) Хоккеист на заседание не пришёл, но там присутствовал его представитель, заявивший, что Зарипов свою вину признает. (8) Обжаловать решение суда игрок не стал. (9) Судебное решение вступило в силу 6 сентября, но первые сообщения об этом появились только 5 октября. (10) 30-летний Зарипов выступает за казанский \"Ак Барс\". (11) В начале сезона-2011/12 у него возникли разногласия с главным тренером команды Владимиром Крикуновым. (12) Форвард был отправлен в запас, но вскоре вернулся в состав команды. (13) Руководство \"Ак Барса\" заявило, что не собирается расставаться с игроком.\"", "questions": [{"question": "Что случилось с Зариповым?", "answers": [{"idx": 198, "text": "Он лишился водительских прав на полтора года."}, {"idx": 199, "text": "Он лишился водительских прав на три года."}], "idx": 42}, {"question": "За что судили Зарипова?", "answers": [{"idx": 200, "text": "Он заставлял других учить правила дорожного движения и проходить тест на алкоголь."}, {"idx": 201, "text": "Он нарушал правила дорожного движения, был остановлен, но от теста на алкоголь отказался."}], "idx": 43}, {"question": "Какого хоккеиста лишили водительских прав на 18 месяцев?", "answers": [{"idx": 202, "text": "Лишили Даниса Зарипова."}, {"idx": 203, "text": "Владимира Крикунова."}, {"idx": 204, "text": "Руководство \"Ак Барса\"."}, {"idx": 205, "text": "Даниса Зарипова."}], "idx": 44}, {"question": "В каком клубе играет Данис?", "answers": [{"idx": 206, "text": "клуб \"Ак Барс\"."}, {"idx": 207, "text": "Ак Барс\"."}, {"idx": 208, "text": "Мерседес\"."}, {"idx": 209, "text": "Спорт-Экспресс\"."}], "idx": 45}, {"question": "За что наказан Данис Зарипов?", "answers": [{"idx": 210, "text": "Ни за что."}, {"idx": 211, "text": "За отказ пройти тест."}, {"idx": 212, "text": "За согласие пройти тест."}, {"idx": 213, "text": "Не стал проходить тест."}], "idx": 46}, {"question": "Стал ли обжаловать решение суда Данис Зарипов?", "answers": [{"idx": 214, "text": "Стал."}, {"idx": 215, "text": "Да."}, {"idx": 216, "text": "Не стал."}, {"idx": 217, "text": "Нет."}], "idx": 47}, {"question": "Какой тест отказался пройти форвард \"АК Барса\"?", "answers": [{"idx": 218, "text": "Тест на содержание спиртного в крови."}, {"idx": 219, "text": "Тест по русскому языку."}, {"idx": 220, "text": "Тест на алкоголь."}, {"idx": 221, "text": "Тест на спортивный допинг."}, {"idx": 222, "text": "Тест на знание ПДД."}], "idx": 48}, {"question": "С кем у Зарипова возникли разногласия в начале сезона?", "answers": [{"idx": 223, "text": "С тренером."}, {"idx": 224, "text": "С главным тренером команды Владимиром Крикуновым."}, {"idx": 225, "text": "С представителем ЕС в Мировом суде."}, {"idx": 226, "text": "С тёщей."}, {"idx": 227, "text": "С сотрудниками ДПС."}], "idx": 49}, {"question": "Как хоккеист был наказан после фиксации нарушения сотрудниками ДПС?", "answers": [{"idx": 228, "text": "Нападающий сборной России по хоккею Данис Зарипов получил штраф."}, {"idx": 229, "text": "Нападающий сборной России по хоккею Данис Зарипов получил премию."}, {"idx": 230, "text": "Нападающий сборной России по хоккею Данис Зарипов лишился водительских прав на 18 месяцев."}, {"idx": 231, "text": "Даниса Зарипова отстранили от права вождения на полтора года."}, {"idx": 232, "text": "Данис Зарипов отправлен на домашний арест."}], "idx": 50}, {"question": "Как руководство \"Ак Барса\" относится к хоккеисту Зарипову?", "answers": [{"idx": 233, "text": " Руководство \"Ак Барса\" рассталось с Данисом Зариповым."}, {"idx": 234, "text": "Руководство \"Ак Барса\" не собирается расставаться с игроком."}, {"idx": 235, "text": "Руководство \"Ак Барса\" собирается расставаться с игроком."}, {"idx": 236, "text": "Главный тренер команды его очень любит."}, {"idx": 237, "text": "В начале сезона-2011, 2012 годов у него возникли разногласия с главным тренером команды и он отправлен в запас, но вскоре вернулся в состав команды."}], "idx": 51}, {"question": "Какое наказание назначили нападающему сборной России по хоккею Данису Зарипову?", "answers": [{"idx": 238, "text": "Посадили на 2 года."}, {"idx": 239, "text": "Отняли водительские права."}, {"idx": 240, "text": "Лишили водительских прав на 18 месяцев."}, {"idx": 241, "text": "Пожизненно лишили водительских прав."}, {"idx": 242, "text": "Заставили выплатить штраф."}], "idx": 52}, {"question": "По какой причине Зарипова лишили прав?", "answers": [{"idx": 243, "text": "Въехал в ларёк с цветами."}, {"idx": 244, "text": "Отказался пройти тест на алкоголь."}, {"idx": 245, "text": "Наказан за отказ пройти тест на алкоголь."}, {"idx": 246, "text": "Отказался пройти тест на интеллект."}, {"idx": 247, "text": "Сбил человека."}], "idx": 53}, {"question": "За что лишили прав Даниса Зарипова?", "answers": [{"idx": 248, "text": "Спортсмен наказан за грубость по отношению к сотруднику ДПС."}, {"idx": 249, "text": "Спортсмен превысил скорость."}, {"idx": 250, "text": "Спортсмен отказался пройти тест на алкоголь."}, {"idx": 251, "text": "Спортсмен неоднократно нарушал правила дорожного движения."}, {"idx": 252, "text": "Спортсмен не захотел пройти тест на алкоголь."}], "idx": 54}, {"question": "За какую команду играет игрок, у которого отняли права?", "answers": [{"idx": 253, "text": "Зарипов выступает за Динамо."}, {"idx": 254, "text": "Зарипов играет в команде \"Динамо\"\"."}, {"idx": 255, "text": "Зарипов играет в команде \"Ак-Барс\"\"."}, {"idx": 256, "text": "Зарипов выступает за казанский \"Ак Барс\"."}, {"idx": 257, "text": "Зарипов выступает за \"Спартак\"."}], "idx": 55}]}}
{"idx": 6, "passage": {"text": "(1) Повествователь примеряет своему герою истории, как платья. (2) Роман начинается с того, что Эндерлин попадает в автомобильную аварию и чуть не сбивает одиннадцать школьников. (3) Сидя за рулём, он, очевидно, задумался о приглашении прочесть несколько лекций в Гарварде, которое он получил незадолго до того. (4) У него пропадает желание выступать перед знакомыми и всеми окружающими в роли сорокалетнего доктора философии, и он решает изменить свой образ, выбирает для себя новую роль — роль слепого, и нарекает себя Гантенбайном. (5) Он приобретает все атрибуты слепого: очки, палочку, жёлтую нарукавную повязку и свидетельство слепого, которое даёт ему легальную возможность закрепиться в социуме в этом образе. (6) Отныне он видит в людях то, что они никогда не позволили бы ему увидеть, не считай они его слепым. (7) Перед ним открывается истинная суть всех тех, с кем он общается, кого он любит. (8) Его тёмные очки становятся неким элементом, расщепляющим правду и ложь. (9) Людям удобно общаться с тем, перед кем им не нужно надевать на себя маску, кто не видит лишнего. (10) Изображая из себя слепого, Гантенбайн пытается освободиться, в частности, от пошлой ревности, свойственной ему прежде. (11) Ведь слепой не видит, не видит многого: взглядов, улыбок, писем, тех, кто находится рядом с его любимой женщиной. (12) Меняется его внешность, но изменяется ли при этом его суть?", "questions": [{"question": "Кого позвали в Гарвард читать лекции?", "answers": [{"idx": 258, "text": "Одиннадцать школьников."}, {"idx": 259, "text": "Романа."}, {"idx": 260, "text": "Эндерлина."}, {"idx": 261, "text": "Главного героя."}], "idx": 56}, {"question": "От чего пытается освободиться Эндерлин?", "answers": [{"idx": 262, "text": "От очков и палочки."}, {"idx": 263, "text": "От слепоты."}, {"idx": 264, "text": "От пошлой ревности."}], "idx": 57}, {"question": "Какое новое имя выбрал Эндерлин?", "answers": [{"idx": 265, "text": "Слепой."}, {"idx": 266, "text": "Гантенбайн."}, {"idx": 267, "text": "Повествователь."}, {"idx": 268, "text": "Нарекает себя Гантенбайном."}], "idx": 58}, {"question": "После какого события профессор покупает очки, палочку и желтую повязку?", "answers": [{"idx": 269, "text": "После того, как сбивает одиннадцать школьников."}, {"idx": 270, "text": "После автомобильной аварии."}, {"idx": 271, "text": "После аварии."}, {"idx": 272, "text": "После нескольких лекций в Гарварде."}], "idx": 59}, {"question": "А чем задумался Эндерлин, когда попал в автомобильную аварию?", "answers": [{"idx": 273, "text": "О приглашении прочесть несколько лекций в Гарварде."}, {"idx": 274, "text": "О лекциях в Гарварде."}, {"idx": 275, "text": "О слепоте Гантенбайна."}, {"idx": 276, "text": "О философии."}], "idx": 60}, {"question": "Кем решил стать Эндерлин, чтобы читать лекции в Гарварде?", "answers": [{"idx": 277, "text": "Немым."}, {"idx": 278, "text": "Слепым."}, {"idx": 279, "text": "Слепым Гантенбайном."}, {"idx": 280, "text": "Глухим Гантенбайном."}], "idx": 61}]}}
{"idx": 7, "passage": {"text": "(1) Однажды, когда Кэсс, по обыкновению, поздно приходит домой, Ричард вызывает её на откровенный разговор, и прямодушная Кэсс выкладывает всё как есть: и про свои сомнения относительно их брака, и про отношения с Эриком. (2) Реакция мужа потрясает Кэсс: в его глазах столько муки, что у неё вдруг появляется надежда — а вдруг их любовь не умерла? (3) Теперь им обоим предстоит многое пересмотреть и передумать, чтобы спасти то, что осталось от прежней любви, а может, и возродить. (4) Ида также признается Вивальдо в измене, но признание даётся ей тяжелее, чем Кэсс. (5) У той есть оправдание — влечение к Эрику, она уважает его, их чувства по крайней мере искренние — Ида же по сути продала себя. (6) Сжав зубы, она с каменным лицом рассказывает Вивальдо, что означает быть чернокожей девчонкой в мире, где господствуют белые мужчины. (7) Когда Руфус покончил с собой, Ида решила, что не пойдёт его путём, а сумеет противостоять миру и получить от него все, что хочет, любым путём. (8) Когда появился Эллис, Ида поняла, что после романа с ним она, если поведёт себя умно, будет что-то значить и сама по себе. (9) Расставшись с Эллисом, она возвращалась к Вивальдо, ненавидя и презирая себя, и, подходя к дому, молилась, чтобы любимый отсутствовал. (10) Так все продолжалось до того вечера, когда один музыкант из оркестра, друг её покойного брата, назвал её чернокожей подстилкой для белых. (11) И тут она решила: всё! (12) Останется с ней Вивальдо или нет, к Эллису она все равно не вернётся.", "questions": [{"question": "Кем приходился Руфус Иде?", "answers": [{"idx": 281, "text": "Он её сын."}, {"idx": 282, "text": "Он её муж."}, {"idx": 283, "text": "Он её брат."}, {"idx": 284, "text": "Отцом."}, {"idx": 285, "text": "Братом."}], "idx": 62}, {"question": "Кем был Ричард для Кэсс?", "answers": [{"idx": 286, "text": "Мужем."}, {"idx": 287, "text": "Он её муж."}, {"idx": 288, "text": "Он её брат."}, {"idx": 289, "text": "Он её сын."}, {"idx": 290, "text": "Братом."}], "idx": 63}, {"question": "В чьих глазах мука?", "answers": [{"idx": 291, "text": "Руфус."}, {"idx": 292, "text": "Эллис."}, {"idx": 293, "text": "Кэсс."}, {"idx": 294, "text": "Ричард."}, {"idx": 295, "text": "Эрик."}], "idx": 64}, {"question": "Что решает Ида после слов музыканта из оркестра?", "answers": [{"idx": 296, "text": "Вернется к Эллису."}, {"idx": 297, "text": "Она останется с Эллисом."}, {"idx": 298, "text": "К Эллису она уже не пойдёт."}, {"idx": 299, "text": "Она останется одна."}, {"idx": 300, "text": "К Эллису она всё равно не вернётся."}], "idx": 65}, {"question": "Относительно чего были сомнения у Кэсс?", "answers": [{"idx": 301, "text": "По поводу отношений с мужем и с Эриком."}, {"idx": 302, "text": "Насчёт брака и отношений с Эриком."}, {"idx": 303, "text": "Насчёт некоторых друзей."}, {"idx": 304, "text": "Насчёт работы."}, {"idx": 305, "text": "Насчёт потусторонней жизни."}], "idx": 66}, {"question": "Что видела Кэсс в глазах мужа?", "answers": [{"idx": 306, "text": "Мучение."}, {"idx": 307, "text": "Счастье."}, {"idx": 308, "text": "Радость."}, {"idx": 309, "text": "Муку."}, {"idx": 310, "text": "Злость."}], "idx": 67}, {"question": "С кем Кэсс была в браке?", "answers": [{"idx": 311, "text": "Её мужем был Ричард."}, {"idx": 312, "text": "Она не была замужем."}, {"idx": 313, "text": "С Ричардом."}, {"idx": 314, "text": "С Эриком."}, {"idx": 315, "text": "Её мужем был Эрик."}], "idx": 68}, {"question": "К кому возвращается Ида после расставания с Эллисом?", "answers": [{"idx": 316, "text": "К Эрику."}, {"idx": 317, "text": "К музыканту из оркестра."}, {"idx": 318, "text": "Возвращается к Вивальдо."}, {"idx": 319, "text": "К Руфусу."}, {"idx": 320, "text": "К Вивальдо."}], "idx": 69}]}}
{"idx": 8, "passage": {"text": "(1) Около пятидесяти православных верующих провели 6 февраля в Липецке крестный ход против мюзикла «Иисус Христос — суперзвезда». (2) Об этом сообщается на сайте ТРК «Липецкое время». (3) Они выступили против того, чтобы рок-оперу ставили на сцене местного театра драмы, называя мюзикл «богоборческим». (4) Рок-опера будет поставлена 18 февраля санкт-петербургским театром «Рок-опера». (5) Протестующие намерены выйти на митинг повторно 10 и 15 февраля, о чем сообщили горожанам в листовках. (6) В октябре минувшего года гастроли театра с тем же спектаклем пытались сорвать православные активисты в Ростове-на-Дону. (7) Недовольные верующие подали заявление в прокуратуру, сообщив там, что мюзикл оскорбляет их чувства. (8) При этом в Ростовской епархии выступили против запрета рок-оперы. (9) Представители церкви назвали требования активистов «дрейфом к сектантству». (10) В результате 18 октября мюзикл всё-таки состоялся на сцене ростовского театра. (11) Рок-опера «Иисус Христос — суперзвезда» была написана в 1970 году Эндрю Ллойдом Уэббером. (12) Спустя год мюзикл был поставлен на сцене, причем заглавную партию исполнил вокалист Deep Purple Иан Гиллан. (13) В 1973 году рок-опера была экранизирована режиссером Норманом Джуисоном. (14) Театр «Рок-опера» впервые поставил мюзикл на русском языке в 1990 году в Санкт-Петербурге. (15) Стоит отметить, что в 70-80-е годы опера была запрещена в СССР как содержащая религиозную пропаганду.", "questions": [{"question": "Против чего были протесты?", "answers": [{"idx": 321, "text": "Против мюзикла."}, {"idx": 322, "text": "Против епархии."}, {"idx": 323, "text": "Против оскорбления чувств верующих."}, {"idx": 324, "text": "Против христианства."}], "idx": 70}, {"question": "Какую позицию заняла епархия?", "answers": [{"idx": 325, "text": "Поддержала мюзикл."}, {"idx": 326, "text": "Выступила против мюзикла."}, {"idx": 327, "text": "Поддержала протестующих."}, {"idx": 328, "text": "Выступила против запрета."}], "idx": 71}, {"question": "Какой мюзикл был поставлен 18 октября на сцене ростовского театра?", "answers": [{"idx": 329, "text": "Мюзикл \"Иисус Христос — суперзвезда\"."}, {"idx": 330, "text": "Кошки\"."}, {"idx": 331, "text": "Мюзикл \"Мышки\"."}, {"idx": 332, "text": "«Иисус Христос — суперзвезда»."}, {"idx": 333, "text": "Мюзикл \"Звуки музыки\"."}], "idx": 72}, {"question": "Как православные верующие назвали мюзикл «Иисус Христос — суперзвезда»?", "answers": [{"idx": 334, "text": "Его обвинили в богоборчестве."}, {"idx": 335, "text": "Скабрезным."}, {"idx": 336, "text": "Его назвали пародией на мюзикл \"Кошки\"."}, {"idx": 337, "text": "Богоборческим."}, {"idx": 338, "text": "Его обвинили в атональности."}], "idx": 73}, {"question": "Какого числа прошёл крестный ход в Липецке против «богоборческого» мюзикла, поставленного санкт-петербургским театром?", "answers": [{"idx": 339, "text": "Митинг не состоялся."}, {"idx": 340, "text": "6 февраля."}, {"idx": 341, "text": "Шестого числа."}, {"idx": 342, "text": "18 февраля."}, {"idx": 343, "text": "Ход проходил не в Липецке."}], "idx": 74}, {"question": "В каком году впервые на русском языке был поставлен мюзикл «Иисус Христос - суперзвезда», написанный Эндрю Ллойдом Уэббером?", "answers": [{"idx": 344, "text": "Тысяча девятьсот сотый год."}, {"idx": 345, "text": "Мюзикл не поставлен на русском языке."}, {"idx": 346, "text": "Тысяча девятьсот девяностый год."}, {"idx": 347, "text": "1973."}, {"idx": 348, "text": "1990."}], "idx": 75}, {"question": "В каком году рок-опера про Христа впервые была поставлена на русском языке?", "answers": [{"idx": 349, "text": "1970."}, {"idx": 350, "text": "В тысяча девятьсот девяностом."}, {"idx": 351, "text": "В тысяча девятьсот семидесятом."}, {"idx": 352, "text": "1990."}, {"idx": 353, "text": "1973."}], "idx": 76}, {"question": "Кто исполнял заглавную партию во время премьеры мюзикла?", "answers": [{"idx": 354, "text": "Норман Джуисон."}, {"idx": 355, "text": "Иан Гиллан."}, {"idx": 356, "text": "Вокалист Deep Purple."}, {"idx": 357, "text": "Эндрю Ллойд Уеббер."}, {"idx": 358, "text": "Вокалист театра «Рок-опера»."}], "idx": 77}, {"question": "Какого числа будет поставлена рок-опера в Липецке?", "answers": [{"idx": 359, "text": "18 февраля."}, {"idx": 360, "text": "Рок-опера будет поставлена 18 февраля."}, {"idx": 361, "text": "10 декабря."}, {"idx": 362, "text": "Рок-опера будет поставлена 1 ноября."}, {"idx": 363, "text": "1 ноября."}], "idx": 78}, {"question": "В каком году мюзикл Уэббера экранизировали?", "answers": [{"idx": 364, "text": "В 1973 г."}, {"idx": 365, "text": "В 1970 году рок-оперу экранизировали."}, {"idx": 366, "text": "В 1973 году рок-оперу экранизировали."}, {"idx": 367, "text": "В 1970 г."}, {"idx": 368, "text": "В 1975 г."}], "idx": 79}, {"question": "В каком городе проводился крестный ход против мюзикла «Иисус Христос — суперзвезда»?", "answers": [{"idx": 369, "text": "Львов."}, {"idx": 370, "text": "В Липецке."}, {"idx": 371, "text": "Киев."}, {"idx": 372, "text": "Липецк."}, {"idx": 373, "text": "В Риге."}], "idx": 80}, {"question": "В каком году был написан мюзикл, рассердивший православных верующих в Липецке?", "answers": [{"idx": 374, "text": "В 1970 году."}, {"idx": 375, "text": "Уэббер написал его в 1970 году."}, {"idx": 376, "text": "Уэббер написал его в 1973 году."}, {"idx": 377, "text": "В 1990 году."}, {"idx": 378, "text": "В 1980 году."}], "idx": 81}]}}
{"idx": 9, "passage": {"text": "(1) Владелец похоронной компании из Ирландии Дэвид Макгоуэн (David McGowan) купил списанный самолёт Boeing 767, ранее эксплуатировавшийся «Трансаэро», чтобы сделать из него отель. (2) Об этом сообщает Irish Independent. (3) Мужчина потратил на приобретение лайнера 20 тысяч евро. (4) В будущем он планирует поместить самолёт на своём участке в деревне Эннискрон (графство Слайго) и сделать из него гостиницу. (5) «У меня есть участок площадью 15 акров в болотистой местности, и я долго думал, что с ним сделать. (6) Я изучал различные необычные объекты размещения. (7) И мне пришла в голову мысль, что я могу сделать отель из самолёта», — рассказал Макгоуэн. (8) В поисках подходящего лайнера мужчина связался с тремя расположенными неподалеку аэропортами. (9) В Дублине и Корке предприниматель ничего не нашел, а вот авиагавань Шаннона (графство Клэр) согласилась продать ему нужный самолёт. (10) Отмечается, что теперь перед предпринимателем стоит непростая задача — доставить лайнер из Шаннона в Эннискрон. (11) Вес самолёта составляет 70 тонн, а длина — 55 метров. (12) Изначально Макгоуэн хотел перевезти его по дорогам общего пользования, однако выяснилось, что на пути следования самолету помешают 126 высоковольтных проводов, 26 светофоров и прочие объекты инфраструктуры. (13) Сейчас бизнесмен планирует доставить Boeing 767 в Слайго по морю. (14) Для этого ему нужно дождаться сезонного повышения уровня воды, которое произойдет с 21 по 26 марта.", "questions": [{"question": "Сколько потратил владелец похоронной компании Дэвид Макгоуэн на лайнер?", "answers": [{"idx": 379, "text": "20 тысяч евро."}, {"idx": 380, "text": "Потратил на приобретение лайнера 20 тысяч евро."}, {"idx": 381, "text": "Не приобретал лайнер."}, {"idx": 382, "text": "Не потратил евро."}], "idx": 82}, {"question": "Какая непростая задача стоит перед Макгоуэном?", "answers": [{"idx": 383, "text": "Доставить лайнер из Шаннона в Эннискрон."}, {"idx": 384, "text": "Перевезти лайнер в Эннискрон."}, {"idx": 385, "text": "Перевезти лайнер из Эннискрона в Шаннон."}, {"idx": 386, "text": "Не перевозить лайнер."}], "idx": 83}, {"question": "С какой целью Дэвид Макгоуэн купил самолет?", "answers": [{"idx": 387, "text": "Дэвид Макгоуэн хочет сделать из него памятник."}, {"idx": 388, "text": "Дэвид Макгоуэн не покупал самолет."}, {"idx": 389, "text": "Он купил самолет с целью сделать из него отель."}, {"idx": 390, "text": "Покупка была нужна для строительства отеля."}], "idx": 84}, {"question": "Где Дэвид Макгоуэн планирует разместить Boeing 767?", "answers": [{"idx": 391, "text": "Он будет размещен в деревне Эннискрон (графство Слайго)."}, {"idx": 392, "text": "Самолет будет стоять у моря."}, {"idx": 393, "text": "Boeing 767 будет стоять в центре города Слайго."}, {"idx": 394, "text": "Дэвид Макгоуэн планирует разместить его на своём участке площадью 15 акров в Слайго."}], "idx": 85}, {"question": "Сколько весил самолет, приобретенный Дэвидом Макгоуэном за 20 тысяч евро?", "answers": [{"idx": 395, "text": "Масса самолета 70 тонн."}, {"idx": 396, "text": "Самолет весил 55 тонн."}, {"idx": 397, "text": "Вес 90 тонн."}, {"idx": 398, "text": "Вес самолета 70 тонн."}], "idx": 86}, {"question": "Чего нужно дождаться Дэвиду Макгоуэну, чтобы перевезти 70-тонный Boeing 767 на свой участок?", "answers": [{"idx": 399, "text": "Ему надо подождать осени."}, {"idx": 400, "text": "Ему нужно дождаться сезонного повышения уровня воды."}, {"idx": 401, "text": "Дождаться развода мостов."}, {"idx": 402, "text": "Повышения уровня моря в марте."}], "idx": 87}, {"question": "Что придумал Дэвид Макгоуэн из Ирландии?", "answers": [{"idx": 403, "text": "Сделать из самолета кинотеатр."}, {"idx": 404, "text": "Сделать из самолета Boeing 767 отель."}, {"idx": 405, "text": "Разобрать на запчасти."}, {"idx": 406, "text": "Планирует поместить самолёт на своём участке в деревне Эннискрон (графство Слайго) и сделать из него гостиницу."}], "idx": 88}, {"question": "Каким образом он планирует доставить самолет на свой участок?", "answers": [{"idx": 407, "text": "По железной дороге."}, {"idx": 408, "text": "Хотел перевезти его по дорогам общего пользования."}, {"idx": 409, "text": "Планирует доставить Boeing 767 в Слайго по морю."}, {"idx": 410, "text": "Прилететь на нем."}], "idx": 89}]}}
{"idx": 10, "passage": {"text": "\"(1) Группировка наемных убийц в составе трёх исполнителей и двух посредников обезврежена сотрудниками правоохранительных органов Подмосковья. (2) Задержания проводились в столице и области, сообщает РИА Новости со ссылкой на информированный источник. (3) Следователи выяснили, что группировка готовила убийства восьми подмосковных бизнесменов. (4) Каждое преступление оценивалось в сумму, не превышающую миллион рублей. (5) В ходе обысков было изъято оружие и поддельные документы. (6) Задержанные уже дали признательные показания. (7) Их имена не разглашаются, так как они попали под программу защиты свидетелей. (8) На участников группировки следователи вышли после убийства авторитетного предпринимателя Максима Белышева по кличке \"Белый\". (9) Его застрелили 25 декабря 2009 года во дворе собственного дома в Балашихинском районе. (10) По оперативным данным, покойный был так называемым \"смотрящим\" по подмосковному городу Железнодорожному и занимался рэкетом при помощи местных чиновников. (11) В то же время следователи, проводившие задержание группировки наемных убийц полагают, что они были связаны с администрацией Железнодорожного. (12) Заказчиком убийства Белышева считают некоего Владимира Калашникова. (13) Он объявлен в федеральный розыск. (14) В милиции полагают, что преступление было совершено на почве раздела сфер влияния.\"", "questions": [{"question": "Какая преступная группа была обезврежена сотрудниками правоохранительных органов Подмосковья?", "answers": [{"idx": 411, "text": "Неизвестные в составе трёх исполнителей и двух посредников, которые возможно имели связи с администрацией Железнодорожного."}, {"idx": 412, "text": "Преступная группа, состоящая из десяти человек и промышлявшая мошенничеством в г. Москве."}], "idx": 90}, {"question": "Кем являлся авторитетный предприниматель Максим Белышев по кличке \"Белый\"?", "answers": [{"idx": 413, "text": "Местный бандит, так называемый \"смотрящий\" по подмосковному городу Железнодорожному."}, {"idx": 414, "text": "Мелкий чиновник в Подмосковье."}], "idx": 91}, {"question": "Почему неизвестны имена наемников, причастных к убийству Максима \"Белого\"?", "answers": [{"idx": 415, "text": "Их не удалось задержать."}, {"idx": 416, "text": "Задержанные дали признательные показания и попали под программу защиты свидетелей."}, {"idx": 417, "text": "Их личности не установлены."}, {"idx": 418, "text": "Они попали под программу защиты свидетелей, их имена не разглашаются."}], "idx": 92}, {"question": "Какова возможная причина заказанного убийства Белого?", "answers": [{"idx": 419, "text": "Месть Белышеву за отнятый бизнес."}, {"idx": 420, "text": "На почве раздела сфер влияния между Калашниковым и Белышевым."}, {"idx": 421, "text": "Чтобы устранить Калашникова."}, {"idx": 422, "text": "Из-за раздела сфер влияния в Железнодорожном."}], "idx": 93}, {"question": "Какое преступление, совершенное в 2009 году, позволило следователям вычислить и обезвредить участников группировки?", "answers": [{"idx": 423, "text": "Террористический акт в центре города."}, {"idx": 424, "text": "убийство авторитетного предпринимателя Максима Белышева по кличке \"Белый\"."}, {"idx": 425, "text": "Кража драгоценностей на сумму свыше миллиона долларов."}, {"idx": 426, "text": "Мошенничество в особо крупных размерах."}, {"idx": 427, "text": "Физическое устранение Максима Белышева."}], "idx": 94}, {"question": "Почему Владимир Калашников объявлен в федеральный розыск?", "answers": [{"idx": 428, "text": "Он сбил человека и скрылся с места преступления."}, {"idx": 429, "text": "Так как он сбежал и его считают заказчиком убийства Белышева."}, {"idx": 430, "text": "Он заказал убийство конкурента при разделе сфер влияния и скрылся."}, {"idx": 431, "text": "Он заказал убийство жены конкурента при разделе сфер влияния и скрылся."}, {"idx": 432, "text": "Он возглавлял банду."}], "idx": 95}, {"question": "Что сотрудники правоохранительных органов выяснили о планах группировки?", "answers": [{"idx": 433, "text": "Группировка планировала самороспуск."}, {"idx": 434, "text": "Группировка готовила убийства восьми подмосковных бизнесменов."}, {"idx": 435, "text": "Группировка планировала ликвидировать 8 подмосковных предпринимателей."}, {"idx": 436, "text": "Группировка готовила грабеж восьми подмосковных бизнесменов."}, {"idx": 437, "text": "Группировка хотела посадить восемь подмосковных предпринимателей."}], "idx": 96}, {"question": "Почему не разглашаются имена задержанных?", "answers": [{"idx": 438, "text": "Они попросили этого не делать."}, {"idx": 439, "text": "Они попали под программу защиты свидетелей."}, {"idx": 440, "text": "Задержанные попросили не называть их имена."}, {"idx": 441, "text": "Задержанные попали под программу защиты свидетелей."}, {"idx": 442, "text": "Это секретная информация, назвавшего имена расстреляют."}], "idx": 97}, {"question": "Где задержаны наёмные убийцы?", "answers": [{"idx": 443, "text": "Задержания не проводились."}, {"idx": 444, "text": "Они проводились в Москве и Московской области."}, {"idx": 445, "text": "Задержания проводились в столице и области."}, {"idx": 446, "text": "Задержания проводились на Камчатке."}, {"idx": 447, "text": "Задержания проводились в Ставрополье."}], "idx": 98}, {"question": "Кем являлся Белышев?", "answers": [{"idx": 448, "text": "По оперативным данным, покойный был так называемым \"смотрящим\"\"."}, {"idx": 449, "text": "По оперативным данным, покойный был на пенсии."}, {"idx": 450, "text": "Он являлся \"смотрящим\"\"."}, {"idx": 451, "text": "По оперативным данным, покойный был таксистом."}, {"idx": 452, "text": "Он являлся \"Железнодорожником\"\"."}], "idx": 99}, {"question": "Когда застрелили Максима Белышева?", "answers": [{"idx": 453, "text": "25 декабря 2009 года."}, {"idx": 454, "text": "В 2009 году."}, {"idx": 455, "text": "В 2008 году."}, {"idx": 456, "text": "В 2010 году."}, {"idx": 457, "text": "В 20017 году."}], "idx": 100}]}}
{"idx": 11, "passage": {"text": "(1) Задумала старая росомаха со своим стариком новые места для жилья искать. (2) Слух прошёл, что за рекой и зверей много, и пищи больше. (3) Вот и решили они свой чум и всё своё добро через реку переправить и там поселиться. (4) Пошёл муж росомахи в лес берёсту драть, чтобы лодку сшить. (5) А старуха своё добро в сумы сложила и села на берегу его поджидать. (6) Смотрит она - плывёт по реке лодочка, а в ней лисица. (7) Приплыла лисица к росомахе, узнала, в чём дело, и предложила переправить сумы с добром в своей лодочке. (8) Обрадовалась росомаха, схватила сумы и потащила в лодку. (9) До краёв поклажи набралось. (10) Хочет росомаха и сама на сумы сесть. (11) - Погоди, - говорит лисица, - утонуть можно. (12) Сначала я вещи перевезу, а потом и тебя. (13) Оттолкнулась лисица веслом от берега и поплыла по течению.", "questions": [{"question": "Зачем росомаха решила искать новое жилье?", "answers": [{"idx": 458, "text": "Чтоб отдохнуть."}, {"idx": 459, "text": "Чтоб найти других зверей."}, {"idx": 460, "text": "Чтоб найти больше еды."}], "idx": 101}, {"question": "Зачем росомахам нужна лодка?", "answers": [{"idx": 461, "text": "Чтоб переплыть через реку."}, {"idx": 462, "text": "Чтоб ловить рыбу."}], "idx": 102}, {"question": "Что искала росомаха со свои стариком?", "answers": [{"idx": 463, "text": "Жилье."}, {"idx": 464, "text": "Еду."}], "idx": 103}, {"question": "Кто был в лодке?", "answers": [{"idx": 465, "text": "Зайцы."}, {"idx": 466, "text": "Лисица."}], "idx": 104}, {"question": "Что задумала старая росомаха со своим стариком?", "answers": [{"idx": 467, "text": "Решили свой чум и всё своё добро через реку переправить и там поселиться."}, {"idx": 468, "text": "Решили на лодке поплавать."}, {"idx": 469, "text": "Задумала старая росомаха со своим стариком новые места для жилья искать."}, {"idx": 470, "text": "Задумали на рыбку поохотиться."}], "idx": 105}, {"question": "Почему муж росомахи не говорил с лисицей?", "answers": [{"idx": 471, "text": "Лисица прибежала к нему в гости и предложила погулять по лесу и собрать берёсту."}, {"idx": 472, "text": "Он в лесу берёсту драл, лисицу встретила одна росомаха."}, {"idx": 473, "text": "Он был в лесу, и лисица предложила переправить сумы с добром в своей лодочке одной росомахе."}, {"idx": 474, "text": "Лисица пришла к нему на чай, но его не застала."}], "idx": 106}, {"question": "Кто пообещал перевезти сперва вещи, потом росомаху?", "answers": [{"idx": 475, "text": "Чум."}, {"idx": 476, "text": "Волк."}, {"idx": 477, "text": "Лисица."}, {"idx": 478, "text": "Лиса."}], "idx": 107}, {"question": "Что предложила росомахе хозяйка лодки?", "answers": [{"idx": 479, "text": "Поговорить."}, {"idx": 480, "text": "Перекусить."}, {"idx": 481, "text": "Перевезти сумы."}, {"idx": 482, "text": "Перевезти вещи."}], "idx": 108}]}}
{"idx": 12, "passage": {"text": "(1) Дома Татарский заправил планшетку бумагой, возложил на неё руки и вызвал дух Че Гевары. (2) У духа он хотел узнать что-нибудь новое про рекламу. (3) Планшетка писала всю ночь и выдала текст под заголовком «Идентиализм как высшая стадия дуализма». (4) В тексте было сказано, что наступил тёмный век, окружение человека уже не делится на субъекты и объекты, как это было раньше. (5) Появился объект иной природы — включённый телевизор. (6) Во время просмотра передач «возникает виртуальный субъект этого психического процесса, который на время телепередачи существует вместо человека, входя в его сознание, как рука в резиновую перчатку». (7) Че Гевара сравнивал это с одержимостью духом, с той разницей, что духа не существует. (8) «Объекту номер два, то есть включённому телевизору, соответствует субъект номер два, то есть виртуальный зритель», причём субъект номер два абсолютно нереален. (9) При заппинге (быстром переключении с канала на канал) «телевизор превращается в пульт дистанционного управления телезрителем», и является «главным способом воздействия рекламно-информационного поля на сознание». (10) Таким образом, субъект второго рода (Homo Zapiens, или ХЗ) сам становиться телепередачей.", "questions": [{"question": "Существует ли виртуальный субъект просмотра передач?", "answers": [{"idx": 483, "text": "Нет."}, {"idx": 484, "text": "Конечно да, существует."}], "idx": 109}, {"question": "Кто хотел узнать от духа что-нибудь новое про рекламу?", "answers": [{"idx": 485, "text": "Татарский."}, {"idx": 486, "text": "Че Гевара."}], "idx": 110}, {"question": "О чём был текст под заголовком «Идентиализм как высшая стадия дуализма»?", "answers": [{"idx": 487, "text": "О новостях кино."}, {"idx": 488, "text": "О том, как телевизор влияет на человека."}, {"idx": 489, "text": "О магии телефона."}, {"idx": 490, "text": "О том, что время субъектов и объектов закончилось - и появился новый объект иной природы: работающий телевизор."}, {"idx": 491, "text": "О свадьбе Земфиры."}], "idx": 111}, {"question": "Что хотел узнать Татарский у духа?", "answers": [{"idx": 492, "text": "Хотел настроить себя на радио Малибу."}, {"idx": 493, "text": "Хотел создать собственного джина."}, {"idx": 494, "text": "Хотел узнать что-нибудь новое про рекламу."}, {"idx": 495, "text": "Хотел поколдовать."}, {"idx": 496, "text": "Хотел обновить свои знания о рекламе."}], "idx": 112}, {"question": "У кого Татарский хотел узнать про рекламу?", "answers": [{"idx": 497, "text": "У телевизора."}, {"idx": 498, "text": "У бумаги."}, {"idx": 499, "text": "У духа Че Гевары."}, {"idx": 500, "text": "Че Гевара."}, {"idx": 501, "text": "Homo Zapiens."}], "idx": 113}, {"question": "Что являлось объектом иной природы?", "answers": [{"idx": 502, "text": "Планшетка."}, {"idx": 503, "text": "Цветной телевизор."}, {"idx": 504, "text": "Включённый телевизор."}, {"idx": 505, "text": "Работающий телевизор."}, {"idx": 506, "text": "Выключенный телевизор."}], "idx": 114}, {"question": "Кто рассказал Татарскому про заппинг?", "answers": [{"idx": 507, "text": "Заппинг - это быстрое переключение с канала на канал."}, {"idx": 508, "text": "Включение телевизора."}, {"idx": 509, "text": "Телевизор."}, {"idx": 510, "text": "Вызванный Татарским дух Че Гевары."}, {"idx": 511, "text": "Че Гевара."}], "idx": 115}, {"question": "Чей призрак мог рассказать о рекламе?", "answers": [{"idx": 512, "text": "Дух Че Гевары."}, {"idx": 513, "text": "Че Гевары."}, {"idx": 514, "text": "Ленина."}, {"idx": 515, "text": "Султана."}, {"idx": 516, "text": "Дух Че Бурашки."}], "idx": 116}, {"question": "Какое действие превращает субъекта второго рода в передачу?", "answers": [{"idx": 517, "text": "Быстрое переключение с канала на канал."}, {"idx": 518, "text": "Вызывание духов."}, {"idx": 519, "text": "Заппинг."}, {"idx": 520, "text": "Заправка планшетки бумагой."}, {"idx": 521, "text": "Планшетка."}], "idx": 117}, {"question": "Что Че Гевара сравнивал в одержимостью духом?", "answers": [{"idx": 522, "text": "Просмотр телевизора."}, {"idx": 523, "text": "Заппинг (быстрое переключение с канала на канал)."}, {"idx": 524, "text": "Наступление тёмного века."}, {"idx": 525, "text": "Разделение мира на субъекты и объекты."}, {"idx": 526, "text": "Просмотр телепрограмм."}], "idx": 118}]}}
{"idx": 13, "passage": {"text": "\"(1) Во вторник, 1 февраля, в Нью-Йорке состоялся традиционный забег на верхний этаж знаменитого небоскреба Эмпайр-стейт-билдинг. (2) Как сообщает Associated Press, в соревнованиях приняли участие несколько сотен человек, которым предстояло преодолеть 1576 ступенек, чтобы добраться до 86-го этажа здания. (3) В мужском зачете победу одержал немец Томас Дольд из Штутгарта. (4) Он показал результат 10 минут и 10 секунд. (5) Примечательно, что житель Германии победил в вертикальном забеге на 86-й этаж Эмпайр-стейт-билдинг уже в шестой раз подряд, что стало рекордом турнира. (6) В женской части соревнования победила австралийка, студентка медицинского университета, Элис Макнамара. (7) Она преодолела 86 лестничных пролетов за 13 минут и 3 секунды. (8) Для Макнамары участие в забеге на верхний этаж нью-йоркского небоскреба стало дебютным. (9) \"Это было просто потрясающе. (10) Надеюсь, что смогу приехать и поучаствовать в забеге и в будущем году\", - отметила австралийка. (11) Победительница женского забега 2010 года, представительница Новой Зеландии Мелисса Мун не участвовала в соревновании в 2011 году. (12) Самой возрастной участницей забега стала 77-летняя Жинетт Бедар из Квинса. (13) Она смогла прийти к финишу через 22 минуты и 15 секунд после начала забега. (14) \"Я решила бежать, потому что знала, что смогу это сделать. (15) Жизнь слишком коротка, чтобы тратить ее почем зря\", - отметила пожилая бегунья.\"", "questions": [{"question": "Кто принимал участие традиционный забег на верхний этаж знаменитого небоскреба Эмпайр-стейт-билдинг?", "answers": [{"idx": 527, "text": "Пожилые."}, {"idx": 528, "text": "Мужчины."}, {"idx": 529, "text": "Несколько сотен человек."}, {"idx": 530, "text": "В забеге принимали участие мужчины и женщины разных возрастов."}, {"idx": 531, "text": "Жещины."}, {"idx": 532, "text": "Молодые."}], "idx": 119}, {"question": "Что сделал немец Томас Дольд из Штутгарта?", "answers": [{"idx": 533, "text": "Проиграл."}, {"idx": 534, "text": "Рекорд турнира."}, {"idx": 535, "text": "Не участвовал в забеге."}, {"idx": 536, "text": "Он показал результат 10 минут и 10 секунд."}, {"idx": 537, "text": "Победил в вертикальном забеге на 86-й этаж Эмпайр-стейт-билдинг уже в шестой раз подряд."}], "idx": 120}, {"question": "Почему решила участвовать в забегов 77-летняя участница?", "answers": [{"idx": 538, "text": "Она решила бежать, т.к. не знала сможет ли, это сделать. Она побежала, т.к. прожила долгую жизнь."}, {"idx": 539, "text": "Она решила бежать, т.к. знала, что сможет сделать это. Жизнь слишком коротка, чтобы зря не тратить."}], "idx": 121}, {"question": "В чем суть мероприятия, состоявшегося в Нью-Йорке 1 февраля?", "answers": [{"idx": 540, "text": "1 февраля в Нью-Йорке произошел заплыв гребцов. Участникам предстоит спуститься с 86 этажа."}, {"idx": 541, "text": "1 февраля в Нью-Йорке состоялся традиционный забег на верхний этаж небоскреба. Участникам предстояло преодолеть 1576 ступенек, чтобы попасть на 86 этаж."}], "idx": 122}, {"question": "Кто стал победителем февральского традиционного забега на верхний этаж небоскреба Эмпайр-стейт-билдинг?", "answers": [{"idx": 542, "text": "В мужском зачете победу одержал немец Томас Дольд из Штутгарта."}, {"idx": 543, "text": "Победительница женского забега представительница Новой Зеландии Мелисса Мун."}, {"idx": 544, "text": "В женской части соревнования победила австралийка, студентка медицинского университета, Элис Макнамара."}], "idx": 123}, {"question": "Какой возраст у самого возрастного участника забега на верхний этаж небоскреба Эмпайр-стейт-билдинг?", "answers": [{"idx": 545, "text": "Самой возрастной участницей забега стала представительница Новой Зеландии Мелисса Мун."}, {"idx": 546, "text": "Самой возрастной участницей забега стала 77-летняя Жинетт Бедар из Квинса."}], "idx": 124}, {"question": "Какие результаты показал немец Томас Дольд?", "answers": [{"idx": 547, "text": "Одержал победу в мужском зачете уже шестой раз подряд, показав результат 10 минут и 10 секунд."}, {"idx": 548, "text": "Победил за 22 минуты и 15 секунд."}, {"idx": 549, "text": "Шестой раз подряд одержал победу, с результатом 10 минут и 10 секунд."}, {"idx": 550, "text": "Победил за 13 минут и 3 секунды."}], "idx": 125}, {"question": "Какой результат показала самая возрастная участница забега?", "answers": [{"idx": 551, "text": "Победила за 13 минут и 3 секунды."}, {"idx": 552, "text": "Жинетт Бедар из Квинса финишировала через 22 минуты и 15 секунд."}, {"idx": 553, "text": "Жинетт Бедар из Квинса смогла прийти к финишу через 22 минуты и 15 секунд после начала забега."}, {"idx": 554, "text": "Победила за 22 минуты и 15 секунд."}], "idx": 126}, {"question": "Кто победил в женской части забега?", "answers": [{"idx": 555, "text": "В женской части соревнования победила жительница Новой Зеландии."}, {"idx": 556, "text": "Элис Макнамара принимала участие во второй раз."}, {"idx": 557, "text": "Студентка медицинского университета заняла первое место в забеге."}, {"idx": 558, "text": "В женской части соревнования победила Элис Макнамара."}], "idx": 127}, {"question": "Какого числа немец Томас Дольд из Штутгарта оказался лучшим в мужском зачёте?", "answers": [{"idx": 559, "text": "Во вторник, 3 февраля отменили традиционный забег."}, {"idx": 560, "text": "Во вторник, 1 числа."}, {"idx": 561, "text": "Забег состоялся 1 февраля 2011 года."}, {"idx": 562, "text": "В среду, 2 февраля 2011 года прошли соревнования по забегу."}], "idx": 128}, {"question": "За какое время Жиннет Берар преодолела 86 этажей знаменитого небоскреба Эмпайр-стейт-билдинг?", "answers": [{"idx": 563, "text": "22 минуты и 15 секунд."}, {"idx": 564, "text": "10 минут и 10 секунд."}, {"idx": 565, "text": "Она преодолела 86 лестничных пролетов за 13 минут и 3 секунды."}, {"idx": 566, "text": "13 минут и 3 секунды."}, {"idx": 567, "text": "Она смогла прийти к финишу через 22 минуты и 15 секунд после начала забега."}], "idx": 129}, {"question": "Какой самый лучший результат был показан в традиционном забеге на верхний этаж знаменитого небоскреба Эмпайр-стейт-билдинг?", "answers": [{"idx": 568, "text": "10 минут и 10 секунд - лучшее время прохождения 86 этажей."}, {"idx": 569, "text": "22 минуты и 15 секунд."}, {"idx": 570, "text": "1576 ступенек."}, {"idx": 571, "text": "10 минут и 10 секунд."}, {"idx": 572, "text": "10 минут и 22 секунды - лучшее время прохождения 86 этажей."}], "idx": 130}, {"question": "В каком соревновании в Нью-Йорке 1 февраля приняло участие несколько сотен мужчин и женщин?", "answers": [{"idx": 573, "text": "Ходьба по балкону."}, {"idx": 574, "text": "Они гуляли по ступенькам."}, {"idx": 575, "text": "Забег на верхний этаж небоскреба Эмпайр-стейт-билдинг."}, {"idx": 576, "text": "Состоялась вечеринка-конкурс на скорость поедания тортов."}, {"idx": 577, "text": "Мужчины и женщины соревновались в скорости подъёма по 1576 ступенькам знаменитого небоскреба."}], "idx": 131}, {"question": "Какой мужчина победил в забеге на верхний этаж в Нью-Йорке?", "answers": [{"idx": 578, "text": "Победил африканец."}, {"idx": 579, "text": "Победителем мужской команды в шестой раз стал Томас Дольт из Штудгарта, пробежав за 10 минут и 10 секунд."}, {"idx": 580, "text": "Победила дружба."}, {"idx": 581, "text": "Победил инопланетянин."}, {"idx": 582, "text": "Победил немец, пришедший к финишу за 10 минут и 10 секунд."}], "idx": 132}, {"question": "Почему решила участвовать в забеге 77-летняя участница?", "answers": [{"idx": 583, "text": "Она решила бежать, т.к. не знала сможет ли, это сделать. Она побежала, т.к. прожила долгую жизнь."}, {"idx": 584, "text": "Она решила бежать, т.к. знала, что сможет сделать это. Жизнь слишком коротка, чтобы зря не тратить."}], "idx": 133}, {"question": "Сколько времени потратила на забег самая возрастная участница?", "answers": [{"idx": 585, "text": "22 минуты и 15 секунд."}, {"idx": 586, "text": "13 минут."}, {"idx": 587, "text": "2 часа."}, {"idx": 588, "text": "15 минут."}, {"idx": 589, "text": "22 с небольшим минуты."}], "idx": 134}, {"question": "За какое время пробежала самая возрастная участница?", "answers": [{"idx": 590, "text": "Через 42 минуты и 15 секунд после начала забега."}, {"idx": 591, "text": "Она смогла прийти к финишу через 22 минуты и 15 секунд после начала забега."}, {"idx": 592, "text": "Она смогла прийти к финишу через 22 минуты и 40 секунд после начала забега."}, {"idx": 593, "text": "Через 32 минуты и 45 секунд после начала забега."}, {"idx": 594, "text": "Через 22 минуты и 15 секунд после начала забега."}], "idx": 135}, {"question": "Сколько ступеней нужно было преодолеть в традиционном забеге?", "answers": [{"idx": 595, "text": "1576."}, {"idx": 596, "text": "1576 ступеней."}, {"idx": 597, "text": "1600."}, {"idx": 598, "text": "1000."}, {"idx": 599, "text": "1000 ступеней."}], "idx": 136}, {"question": "На каком этаже заканчивается забег по Эмпайр-стейт-билдинг?", "answers": [{"idx": 600, "text": "На 86."}, {"idx": 601, "text": "На семьдесят седьмом этаже."}, {"idx": 602, "text": "На 77 этаже."}, {"idx": 603, "text": "На семьдесят седьмом."}, {"idx": 604, "text": "На восемьдесят шестом."}], "idx": 137}]}}
{"idx": 14, "passage": {"text": "(1) Власти Донецкой области опровергли информацию о возможности «обмена» аэропорта на пригороды областного центра. (2) Об этом сообщает «Украинская правда» со ссылкой на пресс-службу донецкого губернатора. (3) Ранее такая информация была распространена со ссылкой на самого губернатора Сергея Таруту. (4) «Эта фраза вырвана из контекста. (5) В разговоре не для записи шла речь о том, что боевики требуют, чтобы им отдали Донецкий аэропорт. (6) Взамен они предлагают освободить несколько поселков», — отметили в региональной администрации, уточнив, что с предложениями об обмене ополченцы выступают уже несколько месяцев. (7) Украина, как подчеркнули в пресс-службе, такой вариант не обсуждает. (8) Ранее городской портал Донецка распространил слова Таруты, который якобы подтвердил планы об обмене аэропорта на пригородные территории областного центра. (9) В настоящее время заметка с портала уже удалена. (10) Бои за контроль над донецким аэропортом ведутся между силовиками и ополчением с мая 2014 года. (11) Объект все это время удерживали украинские военные. (12) На днях сторонники ДНР объявили о захвате одного из двух терминалов аэропорта. (13) При этом глава правительства самопровозглашенной Донецкой республики Александр Захарченко утверждал, что под контролем ополченцев находится уже 90 процентов аэропорта.", "questions": [{"question": "С какого времени украинские силовики удерживают донецкий аэропорт?", "answers": [{"idx": 605, "text": "С апреля 2014 года."}, {"idx": 606, "text": "С мая 2014 года."}], "idx": 138}, {"question": "Что сообщала украинская правда?", "answers": [{"idx": 607, "text": "Власти опровергли информацию о возможности \"обмена\" аэропорта на пригород областного центра\"."}, {"idx": 608, "text": "Власти подтвердили \"обмен\" \"."}], "idx": 139}, {"question": "Что ответил губернатор Сергей Тарут на сообщение в СМИ?", "answers": [{"idx": 609, "text": "Взамен они освободят несколько поселков."}, {"idx": 610, "text": "Он отвергает информацию."}, {"idx": 611, "text": "Он согласился с сообщением."}, {"idx": 612, "text": "В разговоре говорилось, что боевики требуют отдать им аэропорт."}], "idx": 140}, {"question": "О чём сообщает \"Украинская правда\"?", "answers": [{"idx": 613, "text": "О захвате терминала."}, {"idx": 614, "text": "О том, что аэропорт не удастся обменять на пригороды областного центра."}, {"idx": 615, "text": "Власти Донецкой области опровергли информацию о возможности «обмена» аэропорта на пригороды областного центра."}, {"idx": 616, "text": "О том, что аэропорт не находится под контролем."}], "idx": 141}, {"question": "Что хотят боевики взамен на освобождение нескольких посёлков?", "answers": [{"idx": 617, "text": "Донецкий аэропорт."}, {"idx": 618, "text": "Удаление заметки с портала."}, {"idx": 619, "text": "Требуют отдать Донецкий аэропорт."}, {"idx": 620, "text": "Пригородные территории Донецка."}], "idx": 142}]}}
{"idx": 15, "passage": {"text": "(1) Если бы люди не умели удивляться, я прямо не знаю, что с ними было бы. (2) Они ничего бы не придумали и ничего бы не открыли. (3) Они не умели бы выращивать хлеб, летать в космос. (4) И, кроме того, они не умели бы создавать музыку, сочинять стихи, рисовать картины. (5) Вот идёт в лесу человек. (6) Слышит: поют птицы. (7) Ну, поют и поют, эка невидаль! (8) А иной удивится: очень необыкновенно и сладко поют. (9) И задумается... (10) А другой человек удивится краскам и цветам природы. (11) И начнёт сам пробовать сочетать эти краски. (12) Получается картина. (13) Третий, слушая человеческую речь, вникая в разговоры людей, вдруг удивится, как увлекательно и точно или, наоборот, нудно и неверно люди излагают свои мысли. (14) И сам начинает думать над словами, пробовать их в разных сочетаниях, строить из них предложения, примерять к действительности, искать самые точные и нужные слова. (по Л.И. Лиходееву).", "questions": [{"question": "Что помогает людям открывать, придумывать что-то новое?", "answers": [{"idx": 621, "text": "Разговоры."}, {"idx": 622, "text": "Умение удивляться."}], "idx": 143}, {"question": "Что удивление заставляет людей делать, прежде чем придумать что-то новое?", "answers": [{"idx": 623, "text": "Задуматься."}, {"idx": 624, "text": "Петь."}], "idx": 144}, {"question": "Какая способность помогает людям совершать новые открытия и творить?", "answers": [{"idx": 625, "text": "Умение думать."}, {"idx": 626, "text": "Умение читать."}, {"idx": 627, "text": "Способность слушать."}, {"idx": 628, "text": "Если бы люди не умели удивляться, они ничего бы не придумали и ничего бы не открыли."}, {"idx": 629, "text": "Способность удивляться."}], "idx": 145}, {"question": "Что, по мнению автора, помогает создавать картины?", "answers": [{"idx": 630, "text": "Образование."}, {"idx": 631, "text": "Удивление краскам природы и попытка сочетать краски самому."}, {"idx": 632, "text": "Воображение."}, {"idx": 633, "text": "Звуки природы."}, {"idx": 634, "text": "Удивление. Бывает, человек удивится краскам и цветам природы. И начнёт сам пробовать сочетать эти краски."}], "idx": 146}, {"question": "Что было бы, если бы люди не умели удивляться?", "answers": [{"idx": 635, "text": "Мир бы рухнул."}, {"idx": 636, "text": "Они ничего бы не придумали и ничего бы не открыли."}, {"idx": 637, "text": "Они умели бы создавать музыку, сочинять стихи, рисовать картины."}, {"idx": 638, "text": "Они бы надевали штаны через голову."}, {"idx": 639, "text": "Они не умели бы выращивать хлеб, летать в космос, ничего бы не придумали и не открыли."}], "idx": 147}, {"question": "Что начинает делать человек, слушая человеческую речь?", "answers": [{"idx": 640, "text": "Удивляться тишине."}, {"idx": 641, "text": "Рисовать картины."}, {"idx": 642, "text": "Удивляться, как увлекательно и точно - или, наоборот, нудно и неверно люди излагают свои мысли."}, {"idx": 643, "text": "Терять самые точные и нужные слова."}, {"idx": 644, "text": "Начинает думать над словами."}], "idx": 148}]}}
{"idx": 16, "passage": {"text": "(1) По-прежнему оставаясь углублённым в свои мысли, Христиан бездумно выдернул из земли торчавший корень и в то же время услышал под почвою глухой протяжный стон, потрясший его душу. (2) В припадке страха молодой стрелок собирался покинуть столь тревожные места, как вдруг увидел позади себя доселе незамеченного мужчину, ласково ему поклонившегося и осведомившегося о причине его беспокойства. (3) Собравшись с духом, Христиан поведал незнакомцу о таинственных скорбных звуках, мрачно проведённом вечере и снедающей его меланхолии. (4) «Ты молод ещё, и не в силах переносить суровость одинокой жизни», — промолвил мужчина, решив на некоторое время составить своему новому товарищу компанию в путешествии. (5) «Они шли, и незнакомец казался уже старинным приятелем юноше». (6) Чтобы как-то развлечься в пути, молодой стрелок начал рассказ о своей жизни у родительского очага. (7) Отец его был садовником, страстно любящим своё ремесло и планирующим обучить ему сына. (8) Но тот терпеть не мог ухаживать за цветами. (9) Вместо этого Христиан грезил стать рыболовом, затем торговцем, отчего даже отправился к купцу в город, но вскоре вернулся разочарованным домой. (10) Влечение к охотничьему образу жизни зародилось в мечтательном юноше однажды, когда батюшка заговорил про горы, «по которым езжал в молодости». (11) С тех пор жизнь под родным кровом стала Христиану не мила, и одним весенним утром он решил навсегда покинуть отчий дом.", "questions": [{"question": "Почему молодой стрелок собирался покинуть столь тревожные места?", "answers": [{"idx": 645, "text": "Его испугали таинственные, мрачные звуки."}, {"idx": 646, "text": "Он испугался корня."}, {"idx": 647, "text": "Услышал под почвою глухой протяжный стон."}, {"idx": 648, "text": "Он был охотником."}, {"idx": 649, "text": "Он испугался Незнакомца."}], "idx": 149}, {"question": "Какому ремеслу собирался обучить стрелка отец?", "answers": [{"idx": 650, "text": "Отец был сановником и решил обучить его этому ремеслу."}, {"idx": 651, "text": "Охотник."}, {"idx": 652, "text": "Рыболов."}, {"idx": 653, "text": "Отец был садовником и решил обучить его этому ремеслу."}, {"idx": 654, "text": "Садовник."}], "idx": 150}, {"question": "Кем казался юноше незнакомец, когда он шли?", "answers": [{"idx": 655, "text": "«Они шли, и незнакомец казался уже папой юноше»."}, {"idx": 656, "text": "«Они шли, и незнакомец казался уже странным юноше»."}, {"idx": 657, "text": "«Они шли, и незнакомец казался уже врагом юноше»."}, {"idx": 658, "text": "Он казался уже старинным приятелем юноше."}, {"idx": 659, "text": "«Они шли, и незнакомец казался уже старинным приятелем юноше»."}], "idx": 151}, {"question": "Чьим сыном был Христиан?", "answers": [{"idx": 660, "text": "Отец его был слесарем."}, {"idx": 661, "text": "Отец его был охотником."}, {"idx": 662, "text": "Сыном слесаря."}, {"idx": 663, "text": "Сыном садовника."}, {"idx": 664, "text": "Отец его был садовником."}], "idx": 152}, {"question": "Как зовут молодого стрелка?", "answers": [{"idx": 665, "text": "Христиан."}, {"idx": 666, "text": "Кристи."}, {"idx": 667, "text": "Антуан."}, {"idx": 668, "text": "Его имя Криспин."}, {"idx": 669, "text": "Его имя Христиан."}], "idx": 153}, {"question": "За чем терпеть не мог ухаживать Христиан?", "answers": [{"idx": 670, "text": "За лесом."}, {"idx": 671, "text": "За больными."}, {"idx": 672, "text": "За цветником."}, {"idx": 673, "text": "За внешностью."}, {"idx": 674, "text": "За цветами."}], "idx": 154}, {"question": "С каких пор Христиан начал мечтать об охотничьем образе жизни", "answers": [{"idx": 675, "text": "Когда отец принес домой убитого зверя."}, {"idx": 676, "text": "Когда отец заговорил про горы, «по которым езжал в молодости»."}, {"idx": 677, "text": "Когда отец в первый раз взял его на охоту."}, {"idx": 678, "text": "Когда увидел, как убивают медведя."}, {"idx": 679, "text": "Желание зародилось в мечтательном юноше однажды, когда батюшка заговорил про горы, «по которым езжал в молодости»."}], "idx": 155}, {"question": "Что сказал незнакомец Христиану?", "answers": [{"idx": 680, "text": "Что он еще молод, и поэтому не в силах переносить суровость одинокой жизни."}, {"idx": 681, "text": "Что ему пора жениться."}, {"idx": 682, "text": "Что ему нужно сходить к купцу в город и вернуться разочарованным."}, {"idx": 683, "text": "Что ему нужно отсюда быстрее уходить."}, {"idx": 684, "text": "Ты молод ещё, и не в силах переносить суровость одинокой жизни."}], "idx": 156}]}}
{"idx": 17, "passage": {"text": "(1) Рис приводит Энди в тюрьму для допроса. (2) Кен просит Маккейба дать ему шанс поговорить с Энди. (3) Он очень измучен жаждой и просит, чтобы охранник принес ему немного чая. (4) Энди тоже хочет поговорить с Кеном. (5) В то время, как охранники уходят, чтобы обсудить что-то в другой комнате, Энди использует шанс, чтобы отравить чай. (6) Рис получает звонок и уходит в то время, как Энди позволяют посетить Кена. (7) Охранник передает Кену стакан чая. (8) Кен спрашивает ее, почему она продолжала давать яд Софии, если знала, что он был бы первым подозреваемым. (9) Она сообщает ему, что не имеет ничего против Софии, но хотела бы видеть его в тюрьме за то, что он сделал с ней. (10) Он нервничает и пьет чай, говоря, что это было ее ошибкой, так как теперь он сообщил полиции правду о том, что она виновна. (11) Она спокойно ему отвечает, что ее упоминание было его ошибкой, поэтому теперь он умрет. (12) Он смотрит на свой стакан и сразу понимает правдивость ее слов. (13) Но уже слишком поздно, он падает на пол и не может позвать на помощь. (14) Энди ждет, пока он умрет, а затем начинает кричать о помощи. (15) Когда прибегают охранники, они находят Кена мертвым. (16) Энди притворяется потрясенной и сообщает, что Кен стал очень нервным и внезапно упал.", "questions": [{"question": "Кто привел в тюрьму человека, который убил Кена?", "answers": [{"idx": 685, "text": "В тюрьму к Кену его убийцу привел Рис."}, {"idx": 686, "text": "Убийцу Кена привел охранник Сэм."}, {"idx": 687, "text": "Рис пришел в тюрьму сам."}, {"idx": 688, "text": "Убийцу Кена в тюрьму привела София."}, {"idx": 689, "text": "Рис привел в тюрьму Энди, а Энди отравила Кена."}], "idx": 157}, {"question": "Зачем Энди отравила Кена?", "answers": [{"idx": 690, "text": "Потому что Кен мог рассказать полиции о виновности Энди в убийстве."}, {"idx": 691, "text": "За то, что Кен убил её собаку."}, {"idx": 692, "text": "Энди отравила Кена, чтобы свалить на него вину в убийстве Софии."}, {"idx": 693, "text": "Энди отравила Кена по ошибке, она хотела отравить охранника."}, {"idx": 694, "text": "За то, что он сдал её полиции."}], "idx": 158}, {"question": "Кто убил Кена?", "answers": [{"idx": 695, "text": "Его убила Энди."}, {"idx": 696, "text": "Рис."}, {"idx": 697, "text": "Охранник."}, {"idx": 698, "text": "Энди."}, {"idx": 699, "text": "Маккейб."}], "idx": 159}, {"question": "Как Энди убила Кена?", "answers": [{"idx": 700, "text": "Подсыпала яд в чай."}, {"idx": 701, "text": "Подсыпала яд в кашу."}, {"idx": 702, "text": "Задушила."}, {"idx": 703, "text": "Зарезала."}, {"idx": 704, "text": "Отравила."}], "idx": 160}, {"question": "Куда Рис приводит Энди?", "answers": [{"idx": 705, "text": "В тюрьму, где сидит София."}, {"idx": 706, "text": "В тюрьму, где держат Кена."}, {"idx": 707, "text": "В тюрьму, где сидит Кен."}, {"idx": 708, "text": "На свободу."}, {"idx": 709, "text": "На выход."}], "idx": 161}, {"question": "Кто прибегает на крики Энди?", "answers": [{"idx": 710, "text": "София."}, {"idx": 711, "text": "Охранники."}, {"idx": 712, "text": "Охрана."}, {"idx": 713, "text": "Прокурор."}, {"idx": 714, "text": "Кен."}], "idx": 162}, {"question": "Кого Кен попросил принести чая?", "answers": [{"idx": 715, "text": "Охранника."}, {"idx": 716, "text": "Охранника тюрьмы."}, {"idx": 717, "text": "Риса."}, {"idx": 718, "text": "Энди."}, {"idx": 719, "text": "Софию."}], "idx": 163}, {"question": "Кто отравил Софию?", "answers": [{"idx": 720, "text": "Кен."}, {"idx": 721, "text": "Убийца Кена."}, {"idx": 722, "text": "Охранник."}, {"idx": 723, "text": "Рис."}, {"idx": 724, "text": "Энди."}], "idx": 164}]}}
{"idx": 18, "passage": {"text": "\"(1) В Алтайском крае стартовала социальная рекламная кампания, пропагандирующая семьи с тремя и более детьми. (2) Об этом сообщает новостной портал \"Алтапресс\". (3) Инициатором проекта выступил губернатор края Александр Карлин. (4) В рамках кампании \"Они родились третьими\" были размещены рекламные носители, на которых изображаются известные люди, родившиеся третьими в своих семьях. (5) Как отмечает портал, среди этих личностей оказались поэт Николай Некрасов, писатель Антон Чехов, космонавт Юрий Гагарин, поэтесса Анна Ахматова. (6) Кроме того, в список известных третьих детей вошли три уроженца Алтайского края - писатель Георгий Гребенщиков, киноактриса Екатерина Савинова, а также художник Юрий Капустин. (7) Данная кампания поддерживается социальной акцией \"Защита жизни нерожденных младенцев\". (8) По информации \"Алтапресс\", в регионе также установлены рекламные модули с изображением малышей. (9) Фотографии детей сопровождаются надписями \"Если я появлюсь на свет – я буду помогать тебе!\", \"Если я появлюсь на свет – я буду радовать тебя!\" и другими. (10) Социальная кампания, призванная повысить количество детей в семьях, проходит под контролем Краевого управления по образованию и делам молодёжи вместе с Благотворительным фондом поддержки материнства. (11) Средства на проведение акции были выделены из программы \"Молодежь Алтая\", которая стартовала в 2007 году.\"", "questions": [{"question": "Кто из известных людей родился третьими в семье?", "answers": [{"idx": 725, "text": "Юрий Некрасов, Антон Гагарин, Анна Савинова, Екатерина Ахматова."}, {"idx": 726, "text": "Анна Ахматова, Георгий Гребенщиков, Екатерина Савинова, Юрий Капустин, Николай Некрасов, Антон Чехов, Юрий Гагарин."}, {"idx": 727, "text": "Программа \"Молодежь Алтая\"."}, {"idx": 728, "text": "Новостной портал \"Алтапресс\"."}, {"idx": 729, "text": "Николай Некрасов, Антон Чехов, Юрий Гагарин, Анна Ахматова, Георгий Гребенщиков, Екатерина Савинова, Юрий Капустин."}], "idx": 165}, {"question": "Какие рекламные модули в рамках социальной акции были установлены в Алтайском крае?", "answers": [{"idx": 730, "text": "Модули с изображением малышей и изображения знаменитостей, родившихся третьими в своих семьях."}, {"idx": 731, "text": "Реклама с самоварами."}, {"idx": 732, "text": "Реклама с изображением известных людей, родившихся третьими в своих семьях, также рекламные модули с изображением малышей."}, {"idx": 733, "text": "Модули с изображением кошек, также картинки с мышками."}, {"idx": 734, "text": "Разные плакаты с художником Юрием Капустиным."}], "idx": 166}, {"question": "Новости какого края сообщает\"Алтапресс\"?", "answers": [{"idx": 735, "text": "Приморский край."}, {"idx": 736, "text": "Краснодарский край."}, {"idx": 737, "text": "Алтайский край."}, {"idx": 738, "text": "Новости Хабаровского края."}, {"idx": 739, "text": "Новости Алтайского края."}], "idx": 167}, {"question": "Как зовут главу Алтайского края?", "answers": [{"idx": 740, "text": "Губернатор Дмитрий Котов."}, {"idx": 741, "text": "Алексей Карпов."}, {"idx": 742, "text": "Губернатора зовут Александр Карлин."}, {"idx": 743, "text": "Александр Карлин."}, {"idx": 744, "text": "Имя губернатора Александр Карлов."}], "idx": 168}, {"question": "Кто инициировал пропаганду семей с тремя и более детьми?", "answers": [{"idx": 745, "text": "Г.Зюганов."}, {"idx": 746, "text": "Губернатор края А.Карлин."}, {"idx": 747, "text": "Губернатор края А.Карлин стал инициатором проекта."}, {"idx": 748, "text": "В.Жириновский."}, {"idx": 749, "text": "Д.Медведев."}], "idx": 169}, {"question": "Какова цель данной кампании?", "answers": [{"idx": 750, "text": "Улучшение здоровья."}, {"idx": 751, "text": "Повысить количество детей в семье."}, {"idx": 752, "text": "Социальная кампания по увеличению количества детей в семьях."}, {"idx": 753, "text": "Социальная кампания по увеличению количества машин в семьях."}, {"idx": 754, "text": "Повышение образования."}], "idx": 170}, {"question": "Каким по счёту ребёнком в семье был Юрий Гагарин?", "answers": [{"idx": 755, "text": "Третьим."}, {"idx": 756, "text": "Он был третьим ребёнком."}, {"idx": 757, "text": "Вторым."}, {"idx": 758, "text": "Он был единственным ребёнком."}, {"idx": 759, "text": "Первым."}], "idx": 171}, {"question": "Каким по счёту ребёнком в семье была Анна Ахматова?", "answers": [{"idx": 760, "text": "Первым ребёнком в семье."}, {"idx": 761, "text": "Третьим ребёнком."}, {"idx": 762, "text": "Она была первенцем."}, {"idx": 763, "text": "Шестым ребёнком."}, {"idx": 764, "text": "Она родилась третьей."}], "idx": 172}]}}
{"idx": 19, "passage": {"text": "(1) (1)Анна Сергеевна шла на несколько шагов сзади и роптала: – Какие нежности! (2)Он Бог знает что о себе вообразит. (3)Можете представить: целует руку, точно рыцарь своей даме! (4)Бубенчиков передразнивал походку Пауля Сеппа. (5)Анна Сергеевна нашла, что очень похоже и очень смешно, и засмеялась. (6)Козовалов сардонически улыбался. (7)Лиза обернулась к матери и крикнула: – Мама, поди сюда! (8)Она и Пауль Сепп остановились у края дороги. (9)У обоих были счастливые, сияющие лица. (10)Вместе с Анною Сергеевною подошли Козовалов и Бубенчиков. (11)Козовалов сказал на ухо Анне Сергеевне: – А нашему эстонцу очень к лицу воинственное воодушевление. (12)Смотрите, какой красавец, точно рыцарь Парсифаль. (13)Анна Сергеевна с досадою проворчала: – Ну уж красавец! (14)Ну что, Лизонька? – спросила она у дочери. (15)Лиза сказала, радостно улыбаясь: – Вот мой жених, мамочка. (16)Анна Сергеевна в ужасе воскликнула: – Лиза, что ты говоришь! (17)Лиза проговорила с гордостью: – Он защитник Отечества. (По Ф. Сологубу)", "questions": [{"question": "Что роптала Анна Сергеевна, идя на несколько шагов сзади?", "answers": [{"idx": 765, "text": "Какие нежности! Он Бог знает что о себе вообразит. Можете представить: целует руку, точно рыцарь своей даме."}, {"idx": 766, "text": "Ну какие нежности! Они Бог знает что о себе вообразят."}], "idx": 173}, {"question": "Что рассказала Лиза Анне Сергеевне о Пауле Сеппе?", "answers": [{"idx": 767, "text": "Это не мой жених, мамочка."}, {"idx": 768, "text": "Вот мой жених,мамочка! Он защитник Отечества."}], "idx": 174}, {"question": "Что показалось смешным Анне Сергеевне?", "answers": [{"idx": 769, "text": "То, что Бубенчиков убежал."}, {"idx": 770, "text": "Как Бубенчиков передразнил походку Пауля Сеппа."}, {"idx": 771, "text": "Как Бубенчиков упал."}, {"idx": 772, "text": "То, как похоже изобразил Бубенчиков Пауля Сеппа."}], "idx": 175}, {"question": "Что сказала Лиза матери?", "answers": [{"idx": 773, "text": "Вот мой жених, мамочка."}, {"idx": 774, "text": "Мама, это мой сводный брат."}, {"idx": 775, "text": "Мама, поди сюда."}, {"idx": 776, "text": "Мама, вернись."}], "idx": 176}, {"question": "На что роптала Анна Сергеевна, идя на несколько шагов сзади?", "answers": [{"idx": 777, "text": "Какие нежности! Он Бог знает что о себе вообразит. Можете представить: целует руку, точно рыцарь своей даме."}, {"idx": 778, "text": "Ну какие нежности! Она Бог знает что о себе вообразит. Ногу целует."}], "idx": 177}]}}
{"idx": 20, "passage": {"text": "\"(1) Хроника Первомая: На митинг ЛДПР на Пушкинской площади 1 мая собралось около полутора тысяч человек. (2) Об этом сообщает РИА Новости со ссылкой на данные пресс-службы ГУ МВД по Москве. (3) Лидер партии Владимир Жириновский утверждал со сцены, что на митинге присутствует не меньше двух тысяч человек. (4) Центральным событием мероприятия стала речь Жириновского, в которой тот пообещал не допустить в России, ни войн, ни революций. (5) Он также несколько раз отметил, что ЛДПР ведет политическую борьбу уже больше 20 лет и раскритиковал новые партии, которые сейчас только регистрируются. (6) Трансляцию с Пушкинской площади вел телеканал \"Россия 24\". (7) Ранее сообщалось, что Жириновский планировал отметить на площади свой день рождения. (8) Со сцены лидер ЛДПР заявил лишь, что всех собравшихся на выходе ждут подарки (по данным \"Интерфакса\", подарками оказались флаконы одеколона \"Жириновский\"). (9) В конце своего выступления Жириновский призвал своих сторонников прийти на митинг 4 ноября. (10) Параллельно с митингом на Пушкинской площади проходила и акция националистов в районе станции метро \"Щукинская\". (11) Националисты в количестве приблизительно 400 человек прошли от \"Октябрьского поля\" до \"Щукинской\", где был устроен митинг. (12) Ранее в Москве состоялось еще несколько демонстраций. (13) Крупнейшей из них стало шествие профсоюзов, которое возглавили премьер-министр Владимир Путин и президент Дмитрий Медведев. (14) Кроме того, в столице 1 мая традиционно митинговали коммунисты.\"", "questions": [{"question": "Сколько человек по данным РИА Новости слушали речь Жириновского?", "answers": [{"idx": 779, "text": "Около ста человек."}, {"idx": 780, "text": "Около полутора тысяч человек."}], "idx": 178}, {"question": "На митинге какой партии выступал Жириновский?", "answers": [{"idx": 781, "text": "ЛДПР."}, {"idx": 782, "text": "КПРФ."}], "idx": 179}]}}
{"idx": 21, "passage": {"text": "(1) Старик встречает гостей, а Старушка, задыхаясь, выволакивает все новые и новые стулья. (2) Сквозь толпу невидимых приглашённых уже трудно протолкнуться: Старушка только и успевает спросить, надел ли Старик подштанники. (3) Наконец звонки смолкают, но вся сцена уже уставлена стульями, и Старик просит запоздавших невидимок разместиться вдоль стен, чтобы не мешать остальным. (4) Сам он пробирается к левому окну, Семирамида застывает возле правого — оба останутся на этих местах до конца пьесы. (5) Старики ведут светский разговор с гостями и перекликаются сквозь толпу между собой. Внезапно из-за кулис слышатся гул и фанфары — это пожаловал император. (6) Старик вне себя от восторга: он приказывает всем встать и сокрушается лишь тем, что не может подобраться к Его величеству поближе — придворные интриги, что поделаешь! (7) Но он не сдаётся и, перекрикивая толпу, делится с драгоценным императором пережитыми страданиями: враги пировали, друзья предавали, били дубинкой, всаживали нож, подставляли ногу, не давали визы, ни разу в жизни не прислали пригласительного билета, разрушили мост и развалили Пиренеи... (8) Но вот снизошло на него прозрение: это было сорок лет назад, когда он пришёл папеньку поцеловать, прежде чем отправиться в кроватку. (9) Над ним тогда стали смеяться и женили — доказали, что большой. (10) Сейчас явится оратор, изложит спасительную Весть, ибо сам Старик — увы! — толком говорить не умеет.", "questions": [{"question": "Что происходит на сцене перед тем, как смолкли звонки?", "answers": [{"idx": 783, "text": "Старушка стирает Старику подштанники."}, {"idx": 784, "text": "Старик вне себя от страха: он приказывает всем встать."}, {"idx": 785, "text": "По сцене перемещаются Старик и Старушка."}, {"idx": 786, "text": "Старик встречает гостей, а Старушка, задыхаясь, выволакивает всё новые и новые стулья."}, {"idx": 787, "text": "Старики дерутся между собой."}], "idx": 180}, {"question": "Чем Старик делится с драгоценным императором?", "answers": [{"idx": 788, "text": "Старик делится с императором пережитыми страданиями: ел не досыта, пил не допьяна, спал под лавкой."}, {"idx": 789, "text": "Старик делится с императором сухариком."}, {"idx": 790, "text": "Старик делится с императором новостями."}, {"idx": 791, "text": "Старик делится с императором пережитыми страданиями: подставляли ногу, не давали визы, ни разу в жизни не прислали пригласительного билета, разрушили мост и развалили Пиренеи."}, {"idx": 792, "text": "Старик делится с драгоценным императором пережитыми страданиями: враги пировали, друзья предавали, били дубинкой, всаживали нож."}], "idx": 181}, {"question": "К кому интриги не дают приблизиться Старику?", "answers": [{"idx": 793, "text": "К Семирамиде."}, {"idx": 794, "text": "К императору."}, {"idx": 795, "text": "К Его величеству."}, {"idx": 796, "text": "К Старушке."}, {"idx": 797, "text": "К невидимым приглашённым."}], "idx": 182}, {"question": "Кто должен прийти после императора?", "answers": [{"idx": 798, "text": "Старушка явится для перекрикивая толпы."}, {"idx": 799, "text": "Пиринеи придут и споют."}, {"idx": 800, "text": "Оратор придёт и изложит спасительную Весть."}, {"idx": 801, "text": "Сейчас явится оратор, изложит спасительную Весть, ибо сам Старик — увы! — толком говорить не умеет."}, {"idx": 802, "text": "Старик придёт для того, чтобы подобраться к Его величеству поближе."}], "idx": 183}, {"question": "Что делают Старик и Семирамида?", "answers": [{"idx": 803, "text": "Ругают императора."}, {"idx": 804, "text": "Ведут светский разговор с гостями и перекликаются сквозь толпу между собой."}, {"idx": 805, "text": "Говорят с гостями и перекликаются друг с другом."}, {"idx": 806, "text": "Кушают ароматное печенье."}, {"idx": 807, "text": "Хлопают в ладоши и радуются своим победам."}], "idx": 184}, {"question": "Кто приходит последним?", "answers": [{"idx": 808, "text": "Старик."}, {"idx": 809, "text": "Сейчас придёт оператор."}, {"idx": 810, "text": "Сейчас придёт оратор."}, {"idx": 811, "text": "Старуха."}, {"idx": 812, "text": "Оратор."}], "idx": 185}, {"question": "Что выволакивает Семирамида?", "answers": [{"idx": 813, "text": "Новые стулья."}, {"idx": 814, "text": "Стулья."}, {"idx": 815, "text": "Табуреты."}, {"idx": 816, "text": "Столы."}, {"idx": 817, "text": "Скамейки."}], "idx": 186}, {"question": "Чьё появление привело Старика в восторг?", "answers": [{"idx": 818, "text": "Оратор."}, {"idx": 819, "text": "Император."}, {"idx": 820, "text": "Его величество."}, {"idx": 821, "text": "Гости."}, {"idx": 822, "text": "Старушка."}], "idx": 187}]}}
{"idx": 22, "passage": {"text": "\"(1) Выступая на круглом столе, посвящённом проблемам российского кинематографа, режиссёр \"Острова\" и \"Царя\" Павел Лунгин заявил, что качество отечественных фильмов в последние годы заметно снизилось. (2) Об этом сообщают РИА Новости. (3) \"Видимо, основная масса наших фильмов очень низкого качества. (4) Удивляет, конечно, и ужасный уровень актёрской игры, и ужасный уровень режиссуры. (5) И не стыдно стало людям за то, что они делают. (6) Такое ощущение, что актёры вообще не смотрят то, что они делают\", - приводит слова режиссёра агентство. (7) По мнению Лунгина, отечественные картины \"плохо придуманы, ужасная изобретательность сценаристов, очень мало оригинальных идей: я вижу, что все эти идеи где-то или украдены, или списаны, или перепеты. (8) И ощущение такое, что ты видел это уже раз 50\". (9) Кроме этого он добавил, что российское кино лишено юмора и самоиронии. (10) По мнению отечественного режиссёра, для решения этих проблем российскому кинематографу следует обратиться к опыту европейского кино. (11) Например, Павел Лунгин предложил пользоваться румынским, немецким и французским артхаусом. (12) В конце сентября 2010 года, отвечая на вопросы читателей \"Ленты.Ру\", аналогичное заявление (о низком качестве российского кино) сделал Алексей Федорченко, режиссёр \"Овсянок\" - картины, получившей приз Международной федерации кинопрессы ФИПРЕССИ на Венецианском кинофестивале. (13) По мнению Федорченко, низкое качество кино обусловлено падением качества кинообразования в России.\"", "questions": [{"question": "Какие недостатки отметил Лунгин в отечественном кинематографе?", "answers": [{"idx": 823, "text": "Лунгин считает, что кинематографистам стыдно за то, что они делают."}, {"idx": 824, "text": "Лунгин отметил низкое качество актёрской игры, ужасную режиссуру и неоригинальность сценаристов."}, {"idx": 825, "text": "Лунгин отметил, что только российский артхаус уступает европейскому."}, {"idx": 826, "text": "Юмор и самоирония - только это необходимо добавить отечественному кино."}, {"idx": 827, "text": "Низкое качество фильмов, по мнению Павла Лунгина, зависит от ужасных сценаристов, режиссёров и актёров."}], "idx": 188}, {"question": "Что характеризует основную массу современных отечественных фильмов, по мнению Лунгина?", "answers": [{"idx": 828, "text": "Современному российскому кино не хватает денег."}, {"idx": 829, "text": "Современному российскому кино не хватает самоиронии, оригинальности, продуманности, актёрского и режиссёрского мастерства."}, {"idx": 830, "text": "Современные российские фильмы не так уж и плохи, только нужно взять пример с европейского кино."}, {"idx": 831, "text": "Российский кинематограф отстаёт только в артхаусе."}, {"idx": 832, "text": "Масса современных отечественных фильмов низкого качества, без оригинальных идей, лишены юмора и иронии."}], "idx": 189}, {"question": "О чем сообщили РИА Новости?", "answers": [{"idx": 833, "text": "Об отмене кинофестиваля."}, {"idx": 834, "text": "О том, что Павел Лунгин отметил снижение качества отечественных фильмов в последние годы."}, {"idx": 835, "text": "О проблемах голливудского кинематографа."}, {"idx": 836, "text": "О проблемах российского кинематографа, по мнению Павла Лунгина."}, {"idx": 837, "text": "О заявлении режиссера Павла Лунгина насчёт снижения качества иностранных фильмов в последние годы."}], "idx": 190}, {"question": "Чем, по мнению Алексея Федорченко, обусловлено низкое качество российского кино?", "answers": [{"idx": 838, "text": "Обусловлено широким распространением кинообразования в России."}, {"idx": 839, "text": "Обусловлено повышением качества кинообразования в России."}, {"idx": 840, "text": "Обусловлено ухудшением качества кинообразования в России."}, {"idx": 841, "text": "Обусловлено улучшением качества кинообразования в России."}, {"idx": 842, "text": "Обусловлено падением качества кинообразования в России."}], "idx": 191}, {"question": "Кто по профессии кинематографист, который предложил пользоваться румынским, немецким и французским артхаусом?", "answers": [{"idx": 843, "text": "Он биолог."}, {"idx": 844, "text": "Композитор."}, {"idx": 845, "text": "Он пишет музыку."}, {"idx": 846, "text": "Он режиссёр."}, {"idx": 847, "text": "Режиссёр."}], "idx": 192}, {"question": "Что снял режиссёр, заявивший, что низкое качество кино обусловлено падением качества кинообразования в России?", "answers": [{"idx": 848, "text": "Фильм \"Овсянки\"."}, {"idx": 849, "text": "Фильм \"Остров\"."}, {"idx": 850, "text": "Остров\"."}, {"idx": 851, "text": "Фильмы \"Остров\" и \"Царь\"."}, {"idx": 852, "text": "Овсянок\"."}], "idx": 193}, {"question": "Какой режиссёр назвал изобретательность отечественных сценаристов ужасной?", "answers": [{"idx": 853, "text": "Павел Лунгин."}, {"idx": 854, "text": "Андрей Звягинцев."}, {"idx": 855, "text": "Юрий Быков."}, {"idx": 856, "text": "Лунгин."}, {"idx": 857, "text": "Андреасян."}], "idx": 194}, {"question": "Чем, по мнению режиссёра \"Овсянок\", обусловлено низкое качество российского кино?", "answers": [{"idx": 858, "text": "Низким уровнем кинообразования."}, {"idx": 859, "text": "Плохими сценариями."}, {"idx": 860, "text": "Слабой поддержкой государства."}, {"idx": 861, "text": "Падением качества кинообразования."}, {"idx": 862, "text": "Интересом к плохому кино."}], "idx": 195}]}}
{"idx": 23, "passage": {"text": "(1) Да, человек грешен, слаб, жалок, он раб своих страстей и привычек. (2) Но в то же время он наделён свободой творить свою судьбу, неведомой представителю нечистой силы. (3) И эта свобода являет себя даже в прихотливой, непредсказуемой форме самого романа «Хромой бес». (4) А сам бес недолго наслаждался на воле — вскоре чародей обнаружил его бегство и снова вернул назад. (5) Напоследок Асмодей дал Клеофасу совет жениться на спасённой из огня прекрасной Серафине. (6) Пробудившись через сутки, студент поспешил к дому знатного горожанина и действительно увидел на его месте пепелище. (7) Он узнал также, что хозяин повсюду ищет спасителя дочери и хочет в знак благодарности благословить его брак с Серафиной. (8) Клеофас пришёл в эту семью и был с восторгом встречен. (9) Он с первого взгляда влюбился в Серафину, а она в него. (10) Но после этого он пришёл к её отцу и, потупившись, объяснил, что Серафину спас не он, а чёрт. (11) Старик, однако, сказал: «Ваше признание укрепляет меня в намерении отдать вам мою дочь: вы её истинный спаситель. (12) Если бы вы не просили Хромого беса избавить её от угрожающей ей смерти, он не воспротивился бы её гибели».", "questions": [{"question": "Кто обнаружил побег Асмодея и вернул его назад?", "answers": [{"idx": 863, "text": "Волшебник."}, {"idx": 864, "text": "Серафина."}, {"idx": 865, "text": "Отец Серафины."}, {"idx": 866, "text": "Чародей."}, {"idx": 867, "text": "Клеофас."}], "idx": 196}, {"question": "Кому Асмодей рекомендовал жениться на Серафине?", "answers": [{"idx": 868, "text": "Тому, кто просил Хромого беса избавить её от смерти."}, {"idx": 869, "text": "Старику."}, {"idx": 870, "text": "Отцу чародея."}, {"idx": 871, "text": "Мэру."}, {"idx": 872, "text": "Студенту."}], "idx": 197}, {"question": "О какой свободе, которой наделен грешный, слабый и жалкий человек, идет речь в романе \"Хромой бес\"?", "answers": [{"idx": 873, "text": "О свободе быть творцом своей судьбы и своего счастья."}, {"idx": 874, "text": "О свободе грешника."}, {"idx": 875, "text": "О свободе творить свою судьбу, неведомой представителю нечистой силы."}, {"idx": 876, "text": "О свободе нечистой силы."}, {"idx": 877, "text": "О свободе страстей и привычек."}], "idx": 198}, {"question": "Что ответил старик на признание Клеофаса о том, что Серафину спас не он?", "answers": [{"idx": 878, "text": "Он сказал: «Ваше признание укрепляет меня в намерении отдать вам мою дочь: вы её истинный спаситель. Если бы вы не просили Хромого беса избавить её от угрожающей ей смерти, он не воспротивился бы её гибели»."}, {"idx": 879, "text": "Что не отдаст дочь замуж за Клеофаса."}, {"idx": 880, "text": "Сказал, что поскольку он (Клеофас) нашел в себе мужество признаться, старик ещё больше уверен в том, чтобы отдать ему свою дочь."}, {"idx": 881, "text": "Что Серафину он всё-таки погубил."}, {"idx": 882, "text": "Сказал, что поскольку он (Клеофас) нашел в себе мужество подчинить настоящего беса, старик ещё больше уверен в том, чтобы отдать ему свою дочь."}], "idx": 199}, {"question": "Кто в кого с первого взгляда влюбился?", "answers": [{"idx": 883, "text": "Никто ни в кого не влюбился."}, {"idx": 884, "text": "Клеофас в Серафину, а Серафина в него."}, {"idx": 885, "text": "Асмодей в Серафину."}, {"idx": 886, "text": "Клеофас и Серафина влюбились друг в друга с первого взгляда."}, {"idx": 887, "text": "Хромой бес в Серафину."}], "idx": 200}, {"question": "Что сказано о людях в романе «Хромой бес»?", "answers": [{"idx": 888, "text": "Человек наделён свободой вызывать бесов, неведомой представителю нечистой силы."}, {"idx": 889, "text": "Человек не наделён свободой, отстаньте от человека."}, {"idx": 890, "text": "Человек грешен, слаб, жалок, он раб своих страстей и привычек, но наделён свободой творить свою судьбу."}, {"idx": 891, "text": "Человек наделён свободой творить свою судьбу, хотя он и раб своих привычек."}, {"idx": 892, "text": "Человек не грешен."}], "idx": 201}, {"question": "Кто влюблён в Серафину?", "answers": [{"idx": 893, "text": "Асмодей."}, {"idx": 894, "text": "Студент."}, {"idx": 895, "text": "Клеофас."}, {"idx": 896, "text": "Бес."}, {"idx": 897, "text": "Старик."}], "idx": 202}, {"question": "Что увидел Клеофас на месте дома знатного горожанина?", "answers": [{"idx": 898, "text": "Ничего не увидел."}, {"idx": 899, "text": "На месте дома было кладбище."}, {"idx": 900, "text": "Увидел на его месте пепелище."}, {"idx": 901, "text": "На месте дома было пепелище."}, {"idx": 902, "text": "увидел на его месте Дворец культуры."}], "idx": 203}]}}
{"idx": 24, "passage": {"text": "(1) Теперь в семье как можно чаще старались оказывать друг другу знаки внимания подарками, причём с Алёной часто обсуждали предстоящий подарок родным или знакомым. (2) Старались, чтобы девочка видела, как близкие легко, с удовольствием уступают друг другу даже то, что хотелось взять себе. (3) Купила бабушка блузку, прикинула — и по размеру подходит, и к лицу хорошо. (4) А вечером предложила невестке, которой эта блузка подошла больше. (5) В другой раз мама пришла в новой косынке, но приложила к бабушкиному пальто, увидела, как косынка удачно подходит, да и подарила бабушке. (6) Может быть, кто-нибудь пренебрежительно отзовётся: «Театр!». (7) Но что из того, что театр? (8) Где сказано, что в семейном воспитании «театр» — менее достойное средство, чем «лектории»? (9) Важно, чтобы «пьеса» имела благородное содержание. (10) Довольно скоро стало понятно: Алёна перестала быть «зрителем», выносила во двор даже самых высокопоставленных представителей кукольного общества и нарядную коляску на толстых шинах. (11) Даже дольками шоколада уже делилась автоматически. (12) Из новенького набора для вышивания с готовностью «выдавала» маме или бабушке моток ниток какого-нибудь особенного, на ту пору дефицитного тона.(1З) Из своей богатейшей коллекции лоскутков отдавала на отделку или починку весьма ценные экспонаты. (14) Когда Алёна пришла в школу, она оказалась одной из тех, кто первым готов поделиться ручкой, ластиком, тетрадкой. (15) Она больше не была жадиной. (16) Уже не раз отмечалось, что в ответ на вопрос социологов и педагогов: «Какие качества вы стараетесь воспитать в детях?» — родители называют мужество, трудолюбие, волю, честность и гораздо реже — доброту. (17) Впрочем, в последнее время о доброте стали вспоминать чаще — о доброте, которая противостоит злобе, холодности, жестокости. (18) Но у слова «добрый» есть ещё и другой смысл: «нежадный, щедрый». (19) Самый обыкновенный и тоже очень нужный для жизни смысл. (По Г. Л. Могилевской)", "questions": [{"question": "Как бабушка и мама учили Алену щедрости?", "answers": [{"idx": 903, "text": "Бабушка и мама ругали Алену, когда она жадничила."}, {"idx": 904, "text": "Бабушка и мама показывали щедрость на своем примере, например, бабушка могла запросто отдать блузку своей невестке."}], "idx": 204}, {"question": "Почему важно воспитывать в ребенке доброту?", "answers": [{"idx": 905, "text": "Доброта нужна чтобы противостоять злу, она может стать смыслом жизни для человека."}, {"idx": 906, "text": "Доброта нужна для того, чтобы к тебе хорошо относились."}], "idx": 205}, {"question": "Как в Алене воспитывали привычку делиться?", "answers": [{"idx": 907, "text": "Своими наглядными примерами родные воспитывали в Алене щедрость и доброту."}, {"idx": 908, "text": "Алену заставляли отдавать то, что ей больше всего нравится."}, {"idx": 909, "text": "Алену учили делиться на своем примере родные."}, {"idx": 910, "text": "Девочке всегда объясняли на словах, как хорошо делиться."}], "idx": 206}, {"question": "Какой нужный для жизни смысл есть у слова \"добрый\"?", "answers": [{"idx": 911, "text": "Один из важных смыслов слова \"добрый\" это смысл: «нежадный, щедрый».\"."}, {"idx": 912, "text": "Нежадный или щедрый - это один из жизненных смыслов слова \"добрый\"."}, {"idx": 913, "text": "Один из упоминаемых смыслов слова \"добрый\" - это \"веселый, радостный\".\"."}, {"idx": 914, "text": "У слова \"добрый\" есть жизненный смысл \"скромный\"."}], "idx": 207}, {"question": "Какое качество старались искоренить в Алёнке?", "answers": [{"idx": 915, "text": "Злобу."}, {"idx": 916, "text": "Жадность."}, {"idx": 917, "text": "Жестокость."}, {"idx": 918, "text": "Изменить жадность на щедрость."}], "idx": 208}, {"question": "Что противостоит злобе и жестокости?", "answers": [{"idx": 919, "text": "Щедрость и доброта."}, {"idx": 920, "text": "Ревность."}, {"idx": 921, "text": "Холодность."}, {"idx": 922, "text": "Это доброта и щедрость."}], "idx": 209}]}}
{"idx": 25, "passage": {"text": "(1) Опять я лежу в постели… опять мне не спится. (2) То же летнее раннее утро охватывает меня со всех сторон; и опять под окном моим поет чёрный дрозд – и в сердце горит та же рана. (3) Но не приносит мне облегчения песенка птицы – и не думаю я о моей ране. (4) Меня терзают другие, бесчисленные, зияющие раны; из них багровыми потоками льётся родная, дорогая кровь, льётся бесполезно, бессмысленно, как дождевые воды с высоких крыш на грязь и мерзость улицы. (5) Тысячи моих братий, собратий гибнут теперь там, вдали, под неприступными стенами крепостей; тысячи братий, брошенных в разверстую пасть смерти неумелыми вождями. (6) Они гибнут без ропота; их губят без раскаяния; они о себе не жалеют; не жалеют о них и те неумелые вожди. (7) Ни правых тут нет, ни виноватых: то молотилка треплет снопы колосьев, пустых ли, с зерном ли – покажет время. (8) Что же значат мои раны? (9) Что значат мои страданья? (10) Я не смею даже плакать. (11) Но голова горит и душа замирает – и я, как преступник, прячу голову в постылые подушки. (12) Горячие, тяжелые капли пробираются, скользят по моим щекам… скользят мне на губы… Что это? (13) Слёзы… или кровь?", "questions": [{"question": "Чья песенка не приносит мне облегчения?", "answers": [{"idx": 923, "text": "Песня черного дрозда под окном."}, {"idx": 924, "text": "Песня колосьев."}, {"idx": 925, "text": "Чёрный дрозд."}, {"idx": 926, "text": "Песня моих братий."}], "idx": 210}, {"question": "Кто гибнет без ропота?", "answers": [{"idx": 927, "text": "Тысячи братий."}, {"idx": 928, "text": "Преступники."}, {"idx": 929, "text": "Дрозды."}], "idx": 211}, {"question": "Отчего мне не спится, какие раны меня терзают?", "answers": [{"idx": 930, "text": "Нет ответного чувства от девушки."}, {"idx": 931, "text": "Жжет меня сердечная рана."}, {"idx": 932, "text": "Тысячи моих братий, собратий гибнут теперь там, вдали, под неприступными стенами крепостей; тысячи братий, брошенных в разверстую пасть смерти неумелыми вождями."}, {"idx": 933, "text": "То же летнее раннее утро охватывает меня со всех сторон; и опять под окном моим поет чёрный дрозд – и в сердце горит та же рана."}, {"idx": 934, "text": "Меня терзают другие, бесчисленные, зияющие раны; из них багровыми потоками льётся родная, дорогая кровь, льётся бесполезно, бессмысленно, как дождевые воды с высоких крыш на грязь и мерзость улицы."}], "idx": 212}, {"question": "Какие страдания меня мучают (их проявление)?", "answers": [{"idx": 935, "text": "Горячие, тяжелые капли пробираются, скользят по моим щекам… скользят мне на губы."}, {"idx": 936, "text": "Сердце замирает, голова кружится."}, {"idx": 937, "text": "Не могу радоваться."}, {"idx": 938, "text": "Но голова горит и душа замирает – и я, как преступник, прячу голову в постылые подушки."}], "idx": 213}, {"question": "Что тревожит автора?", "answers": [{"idx": 939, "text": "Тысячи его братий гибнут."}, {"idx": 940, "text": "Дождь идёт."}, {"idx": 941, "text": "Его собратья гибнут без ропота."}, {"idx": 942, "text": "Он не смеет плакать."}], "idx": 214}, {"question": "Кто поет под окнами автора?", "answers": [{"idx": 943, "text": "Черный дрозд."}, {"idx": 944, "text": "Дрозд."}, {"idx": 945, "text": "Дождь."}, {"idx": 946, "text": "Собратья."}], "idx": 215}, {"question": "Песенка какой птицы не приносит мне облегчения?", "answers": [{"idx": 947, "text": "Кукушка."}, {"idx": 948, "text": "Чёрный дрозд."}, {"idx": 949, "text": "Песенка соловья."}, {"idx": 950, "text": "Песенка дрозда."}], "idx": 216}, {"question": "Какого цвета птица, песня которой не приносит облегчения?", "answers": [{"idx": 951, "text": "Чёрного цвета."}, {"idx": 952, "text": "Зелёного."}, {"idx": 953, "text": "Белого."}, {"idx": 954, "text": "Чёрного."}], "idx": 217}, {"question": "В какое время года мне не спится?", "answers": [{"idx": 955, "text": "Летом."}, {"idx": 956, "text": "В январе."}, {"idx": 957, "text": "Зимой."}, {"idx": 958, "text": "Летним утром."}], "idx": 218}]}}
{"idx": 26, "passage": {"text": "(1) Рымвид и чёрный рыцарь склонились над раненым князем. (2) И слышит Рымвид: «От людского взора в груди, старик, до гроба тайну скрой. (3) Везите в замок! (4) Час настал. (5) Я скоро навек расстанусь со своей душой!» (6) И Рымвид смотрит, недоумевая, озноб его охватывает вдруг. (7) Голос раненого не был похож на голос князя Литавора. (8) Чёрный всадник усадил его к себе в седло и отвёз в замок. (9) Там он умер, а на площади возвели погребальный костёр, к которому привязали ещё живого Дитриха фон Книпроде. (10) Жители Новогрудского замка в трауре по любимому князю. (11) Жрец уже собрался поджечь костёр под одетым в латы телом князя, как вдруг чёрный рыцарь остановил церемонию. (12) Он снял шлем, и народ увидел Литавора, живого и здорового. (13) На костре лежал не князь, а его жена, прекрасная Гражина. (14) Герой по духу, красотой — жена, она, как муж, несла доспехи эти... (15) Я отомстил, но нет ее на свете! (16) Сказав это, князь бросился «в огонь на милый прах». (17) Рукопись, в которой изложены эти события, досталась издателю в наследство. (18) Современник Литавора и Гражины описал все, что видел, но многое осталось тайной. (19) В Новогрудке издатель нашёл постаревшего пажа княгини, который и рассказал все остальное.", "questions": [{"question": "Что с князем сделал Чёрный всадник?", "answers": [{"idx": 959, "text": "Собрался поджечь костёр под одетым в латы телом князя."}, {"idx": 960, "text": "Чёрный всадник усадил его к себе в седло и отвёз в замок."}], "idx": 219}, {"question": "Кто умер в замке вместо князя Литавора?", "answers": [{"idx": 961, "text": "Жена князя - Гражина."}, {"idx": 962, "text": "Рымвид."}, {"idx": 963, "text": "Дитрих фон Книпроде."}], "idx": 220}, {"question": "Как издатель получил информацию о данных событиях?", "answers": [{"idx": 964, "text": "Узнал у современников."}, {"idx": 965, "text": "Получил рукопись в наследство."}, {"idx": 966, "text": "Узнал посредством общения с пажом княгини."}], "idx": 221}, {"question": "Как зовут князя Новогрудского замка?", "answers": [{"idx": 967, "text": "Литавор."}, {"idx": 968, "text": "Князь Новогрудского замка."}, {"idx": 969, "text": "Дитрих фон Книпроде."}, {"idx": 970, "text": "Гражина."}], "idx": 222}, {"question": "Кто лежал в возведенном на площади погребальном костре?", "answers": [{"idx": 971, "text": "Дитрих фон Книпроде."}, {"idx": 972, "text": "Жена князя Литавора."}, {"idx": 973, "text": "Князь Литавор."}, {"idx": 974, "text": "Гражина."}], "idx": 223}]}}
{"idx": 27, "passage": {"text": "(1) В части все идёт по-прежнему, только некоторых уж нет в живых. (2) Кто-то подхватил сифилис, кто-то запил, а священник все так же остаётся объектом для шуток. (3) Австрийцы наступают. (4) Генри теперь с души воротит от таких слов, как «слава», «доблесть», «подвиг» или «святыня», — они звучат просто неприлично рядом с конкретными названиями деревень, рек, номерами дорог и именами убитых. (5) Санитарные машины то и дело попадают на дорогах в заторы; к колоннам машин прибиваются отступающие под натиском австрийцев беженцы, они везут в повозках жалкий домашний скарб, а под днищами повозок бегут собаки. (6) Машина, в которой едет Генри, постоянно увязает в грязи и наконец застревает совсем. (7) Генри и его подручные идут дальше пешком, их неоднократно обстреливают. (8) В конце концов их останавливает итальянская полевая жандармерия, принимая за переодетых немцев, особенно подозрительным им кажется Генри с его американским акцентом. (9) Его собираются расстрелять, но лейтенанту удаётся бежать — он с разбегу прыгает в реку и долго плывёт под водой. (10) Набрав воздуху, ныряет снова. (11) Генри удаётся уйти от погони.", "questions": [{"question": "Что происходит с Генри, когда его машина увязла в грязи и застряла?", "answers": [{"idx": 975, "text": "Генри с подручными задерживает жандармерия и расстреливает их."}, {"idx": 976, "text": "Генри с подручными задерживает жандармерия и собирается их расстрелять, но Генри удается бежать."}], "idx": 224}, {"question": "Что происходит в части у Генри?", "answers": [{"idx": 977, "text": "В части уже некоторых нет в живых, а остальные болеют, пьют и издеваются над священником."}, {"idx": 978, "text": "Из части уже некоторые дезертировали, а остальные болеют, пьют и издеваются над священником."}], "idx": 225}, {"question": "В каком звании был Генри?", "answers": [{"idx": 979, "text": "Майор."}, {"idx": 980, "text": "Он был в звании лейтенанта."}, {"idx": 981, "text": "Он был в звании полковника."}, {"idx": 982, "text": "Рядовой."}, {"idx": 983, "text": "Лейтенант."}], "idx": 226}, {"question": "Кто наступал на отряд Генри, когда они уходили на санитарных машинах?", "answers": [{"idx": 984, "text": "Австрийцы."}, {"idx": 985, "text": "Американцы."}, {"idx": 986, "text": "Немцы."}, {"idx": 987, "text": "Австрийские войска."}, {"idx": 988, "text": "Французские войска."}], "idx": 227}, {"question": "Что помогло Генри бежать?", "answers": [{"idx": 989, "text": "Речка."}, {"idx": 990, "text": "Самолёт."}, {"idx": 991, "text": "Машина."}, {"idx": 992, "text": "Река."}, {"idx": 993, "text": "Сани."}], "idx": 228}, {"question": "За кого приняли жандармы лейтенанта и его подручных?", "answers": [{"idx": 994, "text": "Жандармерия приняла их за переодетых певцов."}, {"idx": 995, "text": "За музыкантов."}, {"idx": 996, "text": "Жандармерия приняла их за переодетых немцев."}, {"idx": 997, "text": "За мошенников."}, {"idx": 998, "text": "Их приняли за переодетых немцев."}], "idx": 229}, {"question": "Что случается с машиной, в которой едет лейтенант?", "answers": [{"idx": 999, "text": "Машина приезжает в аэропорт."}, {"idx": 1000, "text": "Машина печёт пирожки."}, {"idx": 1001, "text": "Машина постоянно увязает в грязи и наконец застревает совсем."}, {"idx": 1002, "text": "Машина застревает в грязи."}, {"idx": 1003, "text": "Машина ломается."}], "idx": 230}, {"question": "Чем лейтенант кажется подозрительным итальянской полевой жандармерии?", "answers": [{"idx": 1004, "text": "У него американский акцент."}, {"idx": 1005, "text": "Генри пьян."}, {"idx": 1006, "text": "В конце концов их останавливает итальянская полевая жандармерия, принимая за переодетых немцев, особенно подозрительным им кажется Генри с его американским акцентом."}, {"idx": 1007, "text": "Американским мундиром."}, {"idx": 1008, "text": "В конце концов их останавливает итальянская полевая жандармерия, принимая за переодетых французов, особенно подозрительным им кажется Генри с его французскими усиками."}], "idx": 231}]}}
{"idx": 28, "passage": {"text": "\"(1) 5 декабря на акцию оппозиции к памятнику Грибоедову на Чистых прудах, приуроченную к годовщине начала протестов, пришли несколько сотен человек. (2) Корреспондент \"Ленты.ру\" оценил количество присутствовавших, включая представителей СМИ, в 200 человек. (3) Пользователи твиттера также сообщили о том, что на Чистых прудах собрались от 200 до 300 человек. (4) Между тем РИА Новости сообщает о нескольких задержанных в ходе акции. (5) Портал ovdinfo.org приводит имена двоих из них: это некий Геннадий Строганов и журналистка Наталья Телегина. (6) Отмечается, что Строганов не выкрикивал лозунгов, а в руках у него не было каких-либо плакатов. (7) Среди пришедших к памятнику Грибоедову был сопредседатель ПАРНАСа Борис Немцов, а также журналистка Ольга Романова и инвестор телеканала \"Дождь\" Александр Винокуров. (8) Все они ранее вошли в Координационный совет оппозиции. (9) 5 декабря 2011 года, на следующий день после проведения выборов в Госдуму, на Чистопрудном бульваре состоялась первая массовая акция за честные выборы. (10) В митинге, по данным ГУВД, приняли участие около двух тысяч человек. (11) Очевидцы сообщали, что в митинге приняли участие по меньшей мере пять тысяч человек. (12) Митинг положил начало череде протестных акций в Москве и других городах России. (13) Уже 10 декабря состоялся по-настоящему массовый митинг на Болотной площади. (14) Численность этой акции в МВД оценили в 25 тысяч. (15) СМИ сообщали о 40-50 тысячах участников.\"", "questions": [{"question": "Кого задержали на акции протеста 5 декабря?", "answers": [{"idx": 1009, "text": "Бориса Немцова."}, {"idx": 1010, "text": "Геннадий Строганов и журналистка Наталья Телегина."}, {"idx": 1011, "text": "Ольга Романова."}, {"idx": 1012, "text": "Грибоедова."}], "idx": 232}, {"question": "Сколько участников митинга 5 декабря насчитало ГУВД, и сколько насчитали очевидцы?", "answers": [{"idx": 1013, "text": "ГУВД - около двух тысяч, очевидцы - около 5 тысяч."}, {"idx": 1014, "text": "ГУВД - сорок тысяч, очевидцы - пять человек."}, {"idx": 1015, "text": "ГУВД - около пяти тысяч, очевидцы - около двух тысяч."}, {"idx": 1016, "text": "ГУВД - примерно 2000, очевидцы - примерно 5000."}], "idx": 233}, {"question": "Кто ранее вошел в Координационный совет оппозиции?", "answers": [{"idx": 1017, "text": "Немцов, Романова и Винокуров."}, {"idx": 1018, "text": "Строганов и Телегина."}, {"idx": 1019, "text": "Одна Телегина."}, {"idx": 1020, "text": "Борис Немцов."}], "idx": 234}, {"question": "Через сколько дней после митинга у памятника Грибоедову прошел митинг на Болотной площади?", "answers": [{"idx": 1021, "text": "Неделю спустя."}, {"idx": 1022, "text": "Через 10 дней."}, {"idx": 1023, "text": "Через 5."}, {"idx": 1024, "text": "Семью днями позже."}, {"idx": 1025, "text": "Пять дней спустя."}], "idx": 235}, {"question": "Сколько человек по мнению корреспондента пришло 5 декабря к памятнику Грибоедову на Чистых прудах, на акцию оппозиции?", "answers": [{"idx": 1026, "text": "40-50 тысяч."}, {"idx": 1027, "text": "250 тысяч."}, {"idx": 1028, "text": "Две сотни человек."}, {"idx": 1029, "text": "200 человек."}], "idx": 236}, {"question": "Когда состоялся митинг, на который пришли 25 тысяч человек?", "answers": [{"idx": 1030, "text": "10 декабря."}, {"idx": 1031, "text": "5 декабря."}, {"idx": 1032, "text": "Уже 10 декабря состоялся по-настоящему массовый митинг на Болотной."}, {"idx": 1033, "text": "5 декабря состоялся массовый митинг на Болотной."}], "idx": 237}, {"question": "Сколько человек собралось на митинге 5 декабря 2011 года?", "answers": [{"idx": 1034, "text": "Несколько сотен человек, по данным СМИ - 200 человек."}, {"idx": 1035, "text": "Менее 200 человек."}, {"idx": 1036, "text": "По различным данным от 200 до 300 человек."}, {"idx": 1037, "text": "40 - 50 тысяч участников."}], "idx": 238}, {"question": "Сколько человек собралось на митинге 10 декабря 2011 года?", "answers": [{"idx": 1038, "text": "По различным данным от 25 000 до 40 - 50 тысяч человек."}, {"idx": 1039, "text": "В районе 200 - 300 человек."}, {"idx": 1040, "text": "От 2 000 до 5 000 человек."}, {"idx": 1041, "text": "По данным МВД и СМИ - от 25 000 до 40 - 50 тысяч человек."}], "idx": 239}, {"question": "Какова официальная и реальная оценка численности митинга на Болотной площади?", "answers": [{"idx": 1042, "text": "Численность акции - 15 тысяч человек."}, {"idx": 1043, "text": "Официальная - 25 тысяч, реальная - 40-50 тысяч человек."}, {"idx": 1044, "text": "Численность акции 40-50 тысяч участников."}, {"idx": 1045, "text": "От 200 до 300 человек."}, {"idx": 1046, "text": "Численность этой акции в МВД оценили в 25 тысяч, но СМИ сообщали о 40-50 тысячах участников."}], "idx": 240}, {"question": "Какие СМИ осветили все события, описанные в тексте?", "answers": [{"idx": 1047, "text": "Пользователи твиттера."}, {"idx": 1048, "text": "Лента.РУ\", сайт \"ovdinfo.org\" и новостной портал \"РИА Новости\"."}, {"idx": 1049, "text": "Корреспонденты \"Правды\", сайт \"bash.org\" и агентство \"Интерфакс\"."}, {"idx": 1050, "text": "Лента.РУ\", \"ovdinfo.org\" и \"РИА Новости\"."}, {"idx": 1051, "text": "Всё известно по данным РИА Новости."}], "idx": 241}, {"question": "Когда состоялась акция оппозиции на Чистопрудном бульваре?", "answers": [{"idx": 1052, "text": "6 мая."}, {"idx": 1053, "text": "5 декабря состоялась акция оппозиции к памятнику Грибоедову на Чистых прудах."}, {"idx": 1054, "text": "7 декабря."}, {"idx": 1055, "text": "9 декабря состоялась акция оппозиции к памятнику Грибоедову на Чистых прудах."}, {"idx": 1056, "text": "5 декабря."}], "idx": 242}, {"question": "Когда состоялся 25-тысячный митинг на Болотной площади?", "answers": [{"idx": 1057, "text": "11 декабря."}, {"idx": 1058, "text": "10 декабря."}, {"idx": 1059, "text": "15 ноября."}, {"idx": 1060, "text": "Уже 10 декабря состоялся по-настоящему массовый митинг на Болотной площади."}, {"idx": 1061, "text": "Уже 14 декабря состоялся по-настоящему массовый митинг на Болотной площади."}], "idx": 243}, {"question": "Чему положил начало митинг на Чистопрудном бульваре 5 декабря 2011 года?", "answers": [{"idx": 1062, "text": "Ничему."}, {"idx": 1063, "text": "Началу протестных акций, например, на Болотной площади."}, {"idx": 1064, "text": "Миссионерской деятельности."}, {"idx": 1065, "text": "Митинг положил начало череде протестных акций в Москве и других городах России."}, {"idx": 1066, "text": "Войне."}], "idx": 244}, {"question": "Где проходила акция оппозиции 5 декабря 2011 года?", "answers": [{"idx": 1067, "text": "На Чистых прудах в Москве."}, {"idx": 1068, "text": "На Чистопрудном бульваре."}, {"idx": 1069, "text": "У Кремля."}, {"idx": 1070, "text": "На Чистых прудах в Петербурге."}, {"idx": 1071, "text": "У памятника Пушкину."}], "idx": 245}, {"question": "Памятник кому стоит на Чистопрудном бульваре?", "answers": [{"idx": 1072, "text": "Это памятник Немцову."}, {"idx": 1073, "text": "Немцову."}, {"idx": 1074, "text": "Грибоедову."}, {"idx": 1075, "text": "Это памятник Грибоедову."}, {"idx": 1076, "text": "Горькому."}], "idx": 246}, {"question": "Куда вошёл Немцов?", "answers": [{"idx": 1077, "text": "В Госдуму."}, {"idx": 1078, "text": "В Координационный совет оппозиции."}, {"idx": 1079, "text": "В толпу."}, {"idx": 1080, "text": "В кафе на Чистопрудном бульваре."}, {"idx": 1081, "text": "В совет оппозиции."}], "idx": 247}]}}
{"idx": 29, "passage": {"text": "\"(1) Сын Джулиана Ассанжа, основателя сайта WikiLeaks, потребовал справедливого и аполитичного судебного разбирательства в отношении отца. (2) Об этом он написал в своем твиттере под псевдонимом somnidea. (3) Работающий программистом Даниэль Ассанж выразил надежду, что арест его отца в Великобритании - \"не шаг к экстрадиции в США\". (4) По словам Ассанжа-младшего, он не видел отца несколько лет, однако сейчас вынужден требовать справедливого разбирательства, когда его \"наконец\" арестовали. (5) Даниэль родился, когда Джулиану Ассанжу было 18 лет. (6) В 1991 году его жена (ее имя в прессе никогда не называлось) ушла от него вместе с сыном. (7) По словам матери Джулиана Ассанжа, её сын дистанцировался от семьи ради их собственной безопасности. (8) Как утверждают адвокаты основателя WikiLeaks, его сыну поступали угрозы расправы. (9) Джулиан Ассанж был заключен под стражу в Великобритании 7 декабря. (10) Швеция добивается его экстрадиции в связи с подозрениями в изнасилованиях и сексуальных домогательствах. (11) Суд должен принять решение о выдаче в ближайшие три недели. (12) МИД Австралии, как сообщает Associated Press, пообещал помогать Ассанжу. (13) Сам Ассанж все обвинения отвергает, утверждая, что его преследование связано с публикацией секретных материалов на WikiLeaks. (14) WikiLeaks опубликовал четверть миллиона писем американских дипломатов, а также материалы о вооруженных конфликтах в Ираке и Афганистане. (15) За это он неоднократно подвергался критике со стороны американских властей.\"", "questions": [{"question": "Как зовут сына Джулиана Ассанжа?", "answers": [{"idx": 1082, "text": "Даниэль Ассанж."}, {"idx": 1083, "text": "Ирак Ассанж."}], "idx": 248}, {"question": "Какой сайт основал Даниэль Ассанж?", "answers": [{"idx": 1084, "text": "WikiLeaks."}, {"idx": 1085, "text": "Википедия."}], "idx": 249}, {"question": "Что сообщил в своём посте в Twitter сын Ассанжа?", "answers": [{"idx": 1086, "text": "Говорил о погоде."}, {"idx": 1087, "text": "Он требовал справедливого и аполитического судебного разбирательства для своего отца."}], "idx": 250}, {"question": "Кем работает сын Джулиана?", "answers": [{"idx": 1088, "text": "Даниэль работает водителем автобуса."}, {"idx": 1089, "text": "Даниэль работает программистом."}, {"idx": 1090, "text": "Сын Джулиана Ассанжа Даниэль работает программистом."}, {"idx": 1091, "text": "Даниэль работает поваром."}], "idx": 251}, {"question": "Что Даниэль написал в своем твиттере по поводу ареста отца?", "answers": [{"idx": 1092, "text": "Даниэль потребовал для отца справедливого суда."}, {"idx": 1093, "text": "Даниэль потребовал справедливого и аполитичного судебного разбирательства."}, {"idx": 1094, "text": "Даниэль потребовал строго наказать отца."}, {"idx": 1095, "text": "Даниэль потребовал освободить отца."}], "idx": 252}, {"question": "Как назывался сайт, который основал Даниэль Ассанж?", "answers": [{"idx": 1096, "text": "WikiLeaks."}, {"idx": 1097, "text": "Amazon."}, {"idx": 1098, "text": "Work-zilla."}, {"idx": 1099, "text": "Даниэль Ассанж сын Джулиана, основателя WikiLeaks. Сам он не основывал сайты."}, {"idx": 1100, "text": "Даниэль Ассанж не был основателем сайта."}], "idx": 253}, {"question": "МИД какой страны заявил о помощи основателю сайта WikiLeaks?", "answers": [{"idx": 1101, "text": "МИД Австрии."}, {"idx": 1102, "text": "МИД Австралии."}, {"idx": 1103, "text": "Австралия."}, {"idx": 1104, "text": "Швеция."}, {"idx": 1105, "text": "Великобритания."}], "idx": 254}, {"question": "За что Джуалиана Ассанжа заключили под стражу?", "answers": [{"idx": 1106, "text": "Утверждается, что Ассанж подозревается в изнасиловании и сексуальных домогательствах."}, {"idx": 1107, "text": "Он ограбил компанию WikiLeaks."}, {"idx": 1108, "text": "Он заключенный, сбежавший из под заключения."}, {"idx": 1109, "text": "Он убил человека."}, {"idx": 1110, "text": "Якобы за сексуальные домогательства, но возможно, за публикацию секретных материалов на WikiLeaks."}], "idx": 255}, {"question": "Сколько лет было Джулиану Ассанжу, когда у него родился сын?", "answers": [{"idx": 1111, "text": "19 лет."}, {"idx": 1112, "text": "Сорок."}, {"idx": 1113, "text": "Восемнадцать."}, {"idx": 1114, "text": "20 лет."}, {"idx": 1115, "text": "18 лет."}], "idx": 256}, {"question": "Что написал в своём посте в Twitter сын Джулиана Ассанжа?", "answers": [{"idx": 1116, "text": "Он удачно пошутил про WikiLeaks."}, {"idx": 1117, "text": "Он потребовал для отца справедливого и аполитичного суда."}], "idx": 257}, {"question": "Какие отношения были у отца с сыном?", "answers": [{"idx": 1118, "text": "Мать старалась, чтобы сын каждый день видел отца."}, {"idx": 1119, "text": "Мать Ассанжа-младшего ушла от мужа и забрала сына."}, {"idx": 1120, "text": "Мать хотела дистанцировать сына от отца ради безопасности ребенка."}, {"idx": 1121, "text": "Ассанж не видел отца несколько лет."}, {"idx": 1122, "text": "Хорошие."}], "idx": 258}, {"question": "Под каким псевдонимом пишет сын Ассанжа?", "answers": [{"idx": 1123, "text": "Garry."}, {"idx": 1124, "text": "Его псевдоним somnidea."}, {"idx": 1125, "text": "Его псевдоним Ассанж."}, {"idx": 1126, "text": "Вася."}, {"idx": 1127, "text": "somnidea."}], "idx": 259}, {"question": "Когда основатель сайта WikiLeaks оказался в заключении?", "answers": [{"idx": 1128, "text": "Седьмого декабря."}, {"idx": 1129, "text": "8 апреля."}, {"idx": 1130, "text": "5 ноября."}, {"idx": 1131, "text": "7 декабря."}, {"idx": 1132, "text": "Седьмого января."}], "idx": 260}, {"question": "Кто подписал требования справедливого суда ником somnidea?", "answers": [{"idx": 1133, "text": "Даниэль."}, {"idx": 1134, "text": "Внук основателя WikiLeaks."}, {"idx": 1135, "text": "Королева."}, {"idx": 1136, "text": "Сын основателя WikiLeaks."}, {"idx": 1137, "text": "Мать основателя WikiLeaks."}], "idx": 261}, {"question": "Кто пообещал помогать основателю сайта WikiLeaks?", "answers": [{"idx": 1138, "text": "МИД Австрии гарантировал поддержку Ассанжу в его деле."}, {"idx": 1139, "text": "МИД Австралии, как сообщает Associated Press, пообещал помогать Ассанжу."}, {"idx": 1140, "text": "По словам матери Джулиана Ассанжа, она обещала это."}, {"idx": 1141, "text": "США обещали всячески помогать Ассанжу."}, {"idx": 1142, "text": "МИД Австралии гарантировал поддержку Ассанжу в его деле."}], "idx": 262}, {"question": "В связи с чем Швеция добивается экстрадиции основателя сайта WikiLeaks?", "answers": [{"idx": 1143, "text": "В связи с неуплатой налогов."}, {"idx": 1144, "text": "Потому что может."}, {"idx": 1145, "text": "В связи с окончанием визы."}, {"idx": 1146, "text": "В связи с подозрениями в изнасилованиях и сексуальных домогательствах."}, {"idx": 1147, "text": "Утверждает, что подозревает его в сексуальных преступлениях."}], "idx": 263}, {"question": "Какие секретные материалы опубликовал Джулиан Ассанж на сайте WikiLeaks?", "answers": [{"idx": 1148, "text": "Материалы о наркотрафике в Европе."}, {"idx": 1149, "text": "Материалы о вооруженных конфликтах в Ираке и Афганистане и письма дипломатов."}, {"idx": 1150, "text": "Материалы о коррупции в Африке."}, {"idx": 1151, "text": "Это была дипломатическая переписка и материалы о конфликтах в Ираке и Афганистане."}, {"idx": 1152, "text": "Видеопародии на президента США."}], "idx": 264}]}}
{"idx": 30, "passage": {"text": "(1) Молодежная речь отражает неустойчивое культурно-языковое состояние общества, балансирующее на грани литературного языка и жаргона. (2) Так называемый общий жаргон – заниженный стиль речи, размывающий и нормы языка, и нормы речевого этикета, – становится привычным не только в повседневном общении, но и звучит в теле- и радиоэфире. (3) Молодежь, являясь преимущественным носителем жаргона, делает его элементом поп-культуры, престижным и необходимым для самовыражения. (4) С какой же стихией бороться сегодня? (5) Как изменяется сегодня контингент носителей? (6) Кажется, все ясно. (7) Объект борьбы – жаргон. (8) Жаргон – английский сленг, французское арго – явление, характерное для языкового развития. (9) В разные периоды истории сообщества людей, объединенные общим делом, общими интересами, а более всего – сознанием братства и отчужденности от остального общества, изобретали и свои особые способы общения, устные и письменные. (10) Для молодежного жаргона, в отличие от жаргонов других объединений, характерно, помимо отчужденности, эмоционально-игровое начало. (11) Почему, если молодежь знает, как говорить правильно, она говорит неправильно? (12) Почему предпочитает использовать осуждаемые формы речи, зная престижные, нормативные? (13) (Это именно случай жаргона, а не просторечия, когда подросток и не знает, как правильно). (14) Да просто потому, что у нее другая система ценностей, другой престиж, другая норма – антинорма. (15) И в этой антинорме главный принцип – элемент шока, встряски, чтобы заколебать народ, и элемент насмешки, чтобы было не скучно, смешно, прикольно. (16) В этом и вызов благополучному, преуспевающему обществу, и неприятие его норм, его образцов, его приличий. (17) Улет, отпад!– так может выразить восторг сегодняшняя студентка, скучную музыку назовет депрессняк, а примерного студента – ботаник. (18) Молодежь часто использует слова и выражения, значения которых до конца не осмысливает и не стремится осмыслить, играя на внешней яркости образа (меня колбасит; пойду поколбашусь). (19) А нередко и затрудняется осмыслить, порождая в речи цепочки слов-«паразитов», на борьбе с которыми не так давно сосредоточивали основное внимание педагоги. (По Л. Л. Федоровой)", "questions": [{"question": "Почему молодежь предпочитает общаться на жаргоне?", "answers": [{"idx": 1153, "text": "Потому что у молодёжи другая система ценностей."}, {"idx": 1154, "text": "Молодёжь этот жаргон считает как бы игрой."}, {"idx": 1155, "text": "Молодёжь не знает другого языка."}, {"idx": 1156, "text": "Потому что ей кажется, что жаргон это слишком по-детски."}, {"idx": 1157, "text": "Молодёжь не понимает смысла жаргонных выражений."}], "idx": 265}, {"question": "Какие жаргонные слова часто употребляет молодежь в общении?", "answers": [{"idx": 1158, "text": "Используют такие слова олень, гей, стример."}, {"idx": 1159, "text": "Частые слова у молодежи - паразит, общаться, пойду пообщаюсь."}, {"idx": 1160, "text": "Улёт, отпад, меня колбасит; пойду поколбашусь."}, {"idx": 1161, "text": "Чаще всего используют улёт, отпад, меня колбасит; пойду поколбашусь."}, {"idx": 1162, "text": "Используют такие слова, как кул, супер, жесть, нечто."}], "idx": 266}, {"question": "На каком языке разговаривает нынешняя молодежь?", "answers": [{"idx": 1163, "text": "Молодежь балансирует на грани литературного языка и жаргона."}, {"idx": 1164, "text": "Нынешняя молодежь разговаривает на японском языке."}, {"idx": 1165, "text": "Нынешняя молодежь разговаривает, используя заниженный стиль речи."}, {"idx": 1166, "text": "Нынешняя молодежь разговаривает на нерусском языке."}, {"idx": 1167, "text": "Нынешняя молодежь разговаривает на литературном языке."}], "idx": 267}, {"question": "Какие слова и выражения сейчас использует молодежь?", "answers": [{"idx": 1168, "text": "Молодежь часто использует слова и выражения, значения которых до конца не осмысливает и не стремится осмыслить, играя на внешней яркости образа (меня колбасит; пойду поколбашусь)."}, {"idx": 1169, "text": "Пойду потанцую! - говорит девушка на дискотеке."}, {"idx": 1170, "text": "Молодежь никогда не использует слова-«паразиты»."}, {"idx": 1171, "text": "Здорово! - так может выразить восторг сегодняшняя студентка."}, {"idx": 1172, "text": "Молодежь часто использует слова-«паразиты»."}], "idx": 268}, {"question": "Что такое жаргон?", "answers": [{"idx": 1173, "text": "Это заниженный стиль речи в определённых сообществах, подчёркивающий отчуждённость от остальных людей."}, {"idx": 1174, "text": "Жаргон - это самовар."}, {"idx": 1175, "text": "Жаргон - это манера разговора, подчёркивающая общность со всеми людьми мира."}, {"idx": 1176, "text": "Жаргон - это молодёжь."}, {"idx": 1177, "text": "Жаргон - это сленг и арго, придуманные, чтобы подчеркнуть отчуждённость от остального общества."}], "idx": 269}, {"question": "Понимает ли молодёжь, как использует слова?", "answers": [{"idx": 1178, "text": "Часто не понимает и не осмысливает правильно."}, {"idx": 1179, "text": "Молодёжь осознанно применяет в речи и жаргон, и научные термины, и иностранные слова."}, {"idx": 1180, "text": "Молодёжь использует только тот жаргон, который полностью понимает."}, {"idx": 1181, "text": "Нет, молодёжь использует жаргон и не подозревая о смысле некоторых слов."}, {"idx": 1182, "text": "Да, конечно, понимает."}], "idx": 270}, {"question": "Объектом чего является заниженный стиль речи?", "answers": [{"idx": 1183, "text": "Коллекционирования."}, {"idx": 1184, "text": "Борьбы."}, {"idx": 1185, "text": "Жаргон является объектом борьбы."}, {"idx": 1186, "text": "Свободы."}, {"idx": 1187, "text": "Нетерпения."}], "idx": 271}, {"question": "Кто является, преимущественно, носителем заниженного стиля речи?", "answers": [{"idx": 1188, "text": "Им является молодёжь."}, {"idx": 1189, "text": "Старшее поколение."}, {"idx": 1190, "text": "Дети 2-3 лет."}, {"idx": 1191, "text": "Молодёжь."}, {"idx": 1192, "text": "Им является элита."}], "idx": 272}, {"question": "Какая норма у молодёжи?", "answers": [{"idx": 1193, "text": "Её норма - это культура речи."}, {"idx": 1194, "text": "Её норма - это синонимы."}, {"idx": 1195, "text": "Её норма - это омонимы."}, {"idx": 1196, "text": "У неё другая норма."}, {"idx": 1197, "text": "Её норма - это антинорма."}], "idx": 273}, {"question": "Как на жаргоне называют примерного ученика?", "answers": [{"idx": 1198, "text": "Археолог."}, {"idx": 1199, "text": "Ботаник."}, {"idx": 1200, "text": "Примерного студента назовут ботаником."}, {"idx": 1201, "text": "Улёт, отпад."}, {"idx": 1202, "text": "Зверобой."}], "idx": 274}]}}
{"idx": 31, "passage": {"text": "(1) Глава Службы безопасности Украины (СБУ) Валентин Наливайченко заявил об уничтожении группы лиц, которая вела обстрел Мариуполя 24 января. (2) Об этом передает «РБК-Украина». (3) «Был задержан Гаишник, который корректировал огонь по мирным кварталам. (4) Обезврежен российский террорист, который руководил обстрелом. (5) Уничтожены и десять его пособников. (6) Операция завершена около населенного пункта Безымянное», — заявил Наливайченко. (7) По его словам, российские спецслужбы пытаются вывезти тела погибших во время спецоперации. (8) Глава СБУ также отметил, что ликвидация нападавших велась на территории, подконтрольной ополченцам. (9) 1 февраля активисты установили кресты с именами погибших при обстреле в Мариуполе возле здания посольства России в Киеве. (10) 25 января глава СБУ Валентин Наливайченко сообщил о задержании корректировщика огня по Мариуполю, который оказался жителем этого города по фамилии Кирсанов, работавшим до последнего времени инспектором ГАИ. (11) Второй наводчик пока находится в розыске. (12) Это Сергей Пономаренко 1977 года рождения, также житель Мариуполя. (13) 24 января произошёл обстрел Мариуполя, в результате которого погибли 30 человек. (14) Украинские силовики утверждают, что стрельбу из установок «Град» вели силы ополчения. (15) Те, в свою очередь, отвергают эти обвинения, заявляя, что огонь по Мариуполю велся с подконтрольной силовикам территории.", "questions": [{"question": "Кто из наводчиков в розыске?", "answers": [{"idx": 1203, "text": "Житель Мариуполя по фамилии Пономаренко."}, {"idx": 1204, "text": "Гаишник."}, {"idx": 1205, "text": "Наливайченко."}, {"idx": 1206, "text": "Алексей."}, {"idx": 1207, "text": "Второй, Сергей Пономаренко."}], "idx": 275}, {"question": "Где был обстрел?", "answers": [{"idx": 1208, "text": "В Малайзии."}, {"idx": 1209, "text": "На Украине."}, {"idx": 1210, "text": "В Мариуполе."}, {"idx": 1211, "text": "В Граде."}, {"idx": 1212, "text": "Во Владивостоке."}], "idx": 276}, {"question": "Что хотят сделать спецслужбы РФ, по словам Наливайченко?", "answers": [{"idx": 1213, "text": "Уничтожить пособников."}, {"idx": 1214, "text": "Увезти тела убитых в ходе спецоперации."}, {"idx": 1215, "text": "Произвести обстрел."}, {"idx": 1216, "text": "Построить штаб и плац."}, {"idx": 1217, "text": "Вывезти тела погибших во время спецоперации."}], "idx": 277}, {"question": "Скольких наводчиков ищет теперь Наливайченко?", "answers": [{"idx": 1218, "text": "Пятерых."}, {"idx": 1219, "text": "Семерых."}, {"idx": 1220, "text": "Одного, один арестован."}, {"idx": 1221, "text": "Один взят, ещё одного ищут."}, {"idx": 1222, "text": "Трёх."}], "idx": 278}, {"question": "Кто сказал, что российские спецслужбы пытаются вывезти тела погибших во время спецоперации?", "answers": [{"idx": 1223, "text": "Глава СБУ."}, {"idx": 1224, "text": "Петр Коломойцев."}, {"idx": 1225, "text": "Глава Службы безопасности Украины (СБУ) Валентин Наливайченко."}, {"idx": 1226, "text": "Сергей Пономаренко."}, {"idx": 1227, "text": "Прохор Исаков."}], "idx": 279}, {"question": "Имя заявил, что ликвидация нападавших велась на территории, подконтрольной ополченцам?", "answers": [{"idx": 1228, "text": "Сергей Пономаренко."}, {"idx": 1229, "text": "Петр Порошенко."}, {"idx": 1230, "text": "Мариуполь Мариуполенко."}, {"idx": 1231, "text": "Глава СБУ."}, {"idx": 1232, "text": "Валентин Наливайченко."}], "idx": 280}, {"question": "Сколько человек погибло в результате стрельбу из установок «Град» 24 января?", "answers": [{"idx": 1233, "text": "Тридцать человек."}, {"idx": 1234, "text": "Тринадцать человек."}, {"idx": 1235, "text": "30 человек."}, {"idx": 1236, "text": "24 человека."}, {"idx": 1237, "text": "14 человек."}], "idx": 281}, {"question": "Кто корректировал огонь по Мариуполю?", "answers": [{"idx": 1238, "text": "Был задержан Гаишник, который корректировал огонь по мирным кварталам."}, {"idx": 1239, "text": "Огонь велся без корректировки."}, {"idx": 1240, "text": "Корректировал огонь Гаишник."}, {"idx": 1241, "text": "Огонь никто не корректировал."}, {"idx": 1242, "text": "Корректировал огонь Наливайченко."}], "idx": 282}, {"question": "Какого числа в Мариуполе от стрельбы из установок «Град» погибли 30 человек?", "answers": [{"idx": 1243, "text": "Обстрел Мариуполя продолжался несколько дней, с 16 по 24 июля."}, {"idx": 1244, "text": "24 января произошёл обстрел Мариуполя, в результате которого погибли 30 человек."}, {"idx": 1245, "text": "Мариуполь обстреляли 21 января."}, {"idx": 1246, "text": "Мариуполь обстреляли 24 января."}, {"idx": 1247, "text": "1 января произошёл обстрел Мариуполя, в результате которого погибли 30 человек."}], "idx": 283}]}}
{"idx": 32, "passage": {"text": "(1) Начальник метрополитена Алма-Аты Каут Мусабеков уволился по собственному желанию. (2) Об этом сообщает Tengrinews. (3) Свою должность Мусабеков покинул вскоре после того, как подчиненные выступили с обвинениями в его адрес. (4) Обвинения содержались в письме, которое недавно распространил профсоюз работников предприятия «Метрополитен». (5) Авторы письма обвиняли начальника метро в нарушении законов, семейственности и некомпетентности. (6) Они утверждали, в частности, что Мусабеков путем угроз добился увольнения нескольких высококвалифицированных специалистов. (7) Упреки касались и сыновей Мусабекова, работающих в метрополитене. (8) Письмо было направлено министру труда Казахстана Тамаре Дуйсеновой, главе администрации Алма-Аты Ахметжану Есимову и заместителю главы правящей партии «Нур Отан» («Свет Отечества») Бауржану Байбеку. (9) В начале апреля стало известно, что городские власти решили проверить адресованные Мусабекову обвинения. (10) Для этого была создана специальная комиссия. (11) Как сообщил пресс-секретарь главы городской администрации Данияр Сихимбаев, некоторые из обвинений уже подтвердились (какие конкретно, он не уточнил). (12) Исполняющим обязанности начальника метрополитена назначен Айдын Оразханов. (13) Ранее он занимал должность главного инженера. (14) Метро в Алма-Ате, как отметили в городской администрации, работает в штатном режиме. (15) Метро в Алма-Ате было запущено в конце 2011 года. (16) В настоящее время оно состоит из одной линии, включающей в себя семь станций.", "questions": [{"question": "Какую должность, до своего нового назначения, занимал Айдын Оразханов?", "answers": [{"idx": 1248, "text": "Начальник метрополитена."}, {"idx": 1249, "text": "Глава администрации."}, {"idx": 1250, "text": "Он был главным инженером."}, {"idx": 1251, "text": "Шеф-повар."}, {"idx": 1252, "text": "Главный инженер."}], "idx": 284}, {"question": "Назовите фамилию действующего начальника метрополитена Алма-Аты на момент написания текста?", "answers": [{"idx": 1253, "text": "Есимов."}, {"idx": 1254, "text": "Айдын Оразханов."}, {"idx": 1255, "text": "Айдынов."}, {"idx": 1256, "text": "Мусабеков."}, {"idx": 1257, "text": "Оразханов."}], "idx": 285}, {"question": "В чем подчинённые обвинили Мусабекова?", "answers": [{"idx": 1258, "text": "В нарушении законов, семейственности и некомпетентности."}, {"idx": 1259, "text": "Авторы письма обвинили его в мужеложстве."}, {"idx": 1260, "text": "Авторы письма обвинили его в нарушении законов, семейственности и некомпетентности."}, {"idx": 1261, "text": "В атеизме."}, {"idx": 1262, "text": "В аферизме."}], "idx": 286}, {"question": "Из скольких линий состоит метро в Алма-Ате?", "answers": [{"idx": 1263, "text": "Из пяти."}, {"idx": 1264, "text": "Из одной."}, {"idx": 1265, "text": "Из единственной."}, {"idx": 1266, "text": "Из трёх."}, {"idx": 1267, "text": "Там нет метро."}], "idx": 287}]}}
{"idx": 33, "passage": {"text": "(1) Царицу встретили в Вавилоне с восторгом, в стране стало спокойнее и вавилоняне объявили, что Астарта выйдет замуж за того, кого они выберут в цари, причём это будет самый храбрый и самый мудрый из кандидатов. (2) Каждый из притязающих на престол должен будет выдержать четыре боя на копьях, а потом разгадать предложенные магами загадки. (3) Доспехи Задига — белые, и белый царь с блеском выигрывает первый турник. (4) Противник Задига, Итобад, ночью обманным путём завладевает его доспехами, оставляя Задигу свои, зелёные. (5) Утром на арене облачённого в зелёные доспехи Задига осыпают оскорбительными насмешками. (6) Юноша в смятении, он готов поверить, что миром управляет жестокий рок. (7) Блуждая по берегу Евфрата, полный отчаяния, он встречает ангела, который вселяет в него надежду, настаивает на его возвращении в Вавилон и продолжении состязаний. (8) Задиг легко разгадывает все загадки мудрецов и под радостный гул толпы сообщает, что Итобад похитил его доспехи. (9) Юноша готов сейчас же продемонстрировать всем свою храбрость. (10) И на этот раз он оказывается победителем. (11) Задиг становится царём, супругом Астарты, и он бесконечно счастлив.", "questions": [{"question": "Где встретились Задига с Итобадом?", "answers": [{"idx": 1268, "text": "В таверне."}, {"idx": 1269, "text": "В поле."}, {"idx": 1270, "text": "На арене."}, {"idx": 1271, "text": "В поединке."}], "idx": 288}, {"question": "Кем стал в итоге Задиг?", "answers": [{"idx": 1272, "text": "Супругом Астарты."}, {"idx": 1273, "text": "Изгнанником."}, {"idx": 1274, "text": "Царём."}, {"idx": 1275, "text": "Разбойником."}], "idx": 289}, {"question": "Кто были претенденты на руку Астарты?", "answers": [{"idx": 1276, "text": "Загид, Итобад."}, {"idx": 1277, "text": "Вавилон и Евфрата."}, {"idx": 1278, "text": "Итобад, Загид."}, {"idx": 1279, "text": "Евфрата и ангел."}], "idx": 290}, {"question": "Кто в результате правил Вавилоном?", "answers": [{"idx": 1280, "text": "Астарта и ангел."}, {"idx": 1281, "text": "Астарта и Задиг."}, {"idx": 1282, "text": "Задиг и Астарта."}, {"idx": 1283, "text": "Ангел и Вавилон."}], "idx": 291}, {"question": "Почему Задига осыпали оскорбительными насмешками?", "answers": [{"idx": 1284, "text": "Задиг вышел на арену в зеленых доспехах противника, которые противник ему подменил."}, {"idx": 1285, "text": "Его обсмеяли, потому что он вышел биться без доспехов."}, {"idx": 1286, "text": "Задиг вышел на арену в разноцветных доспехах."}, {"idx": 1287, "text": "Его противник подменил белые доспехи на свои - зеленые."}], "idx": 292}, {"question": "Кто повстречал ангела на берегу Евфрата?", "answers": [{"idx": 1288, "text": "Царица Астарта повстречала ангела, блуждая по берегу Евфрата."}, {"idx": 1289, "text": "Ангела встретил Задиг, блуждавший в смятении по берегу."}, {"idx": 1290, "text": "Ангела на берегу Евфрата встретил Итобад."}, {"idx": 1291, "text": "Юноша Задиг повстречал ангела, блуждая по берегу Евфрата."}], "idx": 293}]}}
{"idx": 34, "passage": {"text": "\"(1) Нападающий молодежной сборной России по хоккею Михаил Григоренко опроверг обвинения в нарушении дисциплины игроками команды. (2) Об этом сообщает \"Спорт-Экспресс\". (3) 3 января главный тренер уфимского клуба \"Толпар\" Александр Семак рассказал о случаях нарушения дисциплины со стороны российских хоккеистов. (4) По его словам, игроки во время чемпионата мира ходили по ночным клубам и ресторанам, постоянно общались со своими агентами. (5) Из-за этого россияне не могли настроиться на ответственные игры, в частности, на полуфинал мирового первенства со Швецией. (6) Россияне уступили шведам в серии послематчевых буллитов. (7) Григоренко заявил, что он никогда не слышал о тренере Семаке. (8) \"Знаю только футболиста Семака\", - отметил хоккеист. (9) По его словам, ему непонятно, откуда тренер взял информацию о походах в ночные клубы и рестораны. (10) Форвард сборной отметил, что в Семаке может играть обида за то, что он свое время не получил ответственного назначения, и теперь рад неудачам российской команды. (11) Григоренко также не согласился с критиками сборной России. (12) По его словам, видимо специалисты невнимательно смотрели игры с участием россиян. (13) \"Очень обидно читать все это, вы уж извините, дерьмо. (14) А у Семака, мне кажется, вообще какие-то проблемы с головой\", - добавил хоккеист. (15) 5 января сборная России в матче за третье место сыграет с Канадой. (16) В финале встретятся команды США и Швеции.\"", "questions": [{"question": "Каким образом, по словам тренера Семака, хоккеисты молодежной сборной нарушали дисциплину во время чемпионата мира?", "answers": [{"idx": 1292, "text": "Постоянно давали интервью журналистам."}, {"idx": 1293, "text": "Шатались по ресторанам и ночным клубам, трепались с агентами."}, {"idx": 1294, "text": "Ходили по ночным клубам и ресторанам, общались со своими агентами."}, {"idx": 1295, "text": "Играли в футбол с футболистами, в частности Сергеем Семаком."}, {"idx": 1296, "text": "Невнимательно смотрели за матчами других команд."}], "idx": 294}, {"question": "Как повлияло несоблюдение дисциплины хоккеистами на результат матча со шведами?", "answers": [{"idx": 1297, "text": "Россияне вышли на решающий матч со шведами, потеряв нескольких игроков, которые не смогли прийти в себя, и выиграли."}, {"idx": 1298, "text": "Сборная была дисквалифицирована перед матчем со шведами."}, {"idx": 1299, "text": "Из-за слабой предматчевой подготовки россиян игра прошла под диктовку шведов, и шведы в итоге победили."}, {"idx": 1300, "text": "Шведы проиграли и загрустили."}, {"idx": 1301, "text": "Россияне не могли настроиться на полуфинал мирового первенства со Швецией и уступили шведам в серии послематчевых буллитов."}], "idx": 295}, {"question": "Кто обвинил в нарушении дисциплины молодежную сборную России по хоккею, в которой играет нападающий Михаил Григоренко?", "answers": [{"idx": 1302, "text": "Гусев Сергей."}, {"idx": 1303, "text": "Андрей Аршавин."}, {"idx": 1304, "text": "Главный тренер уфимского клуба \"Толпар\"."}, {"idx": 1305, "text": "Уборщица уфимского клуба \"Толпар\"."}, {"idx": 1306, "text": "Александр Семак."}], "idx": 296}, {"question": "В каком издании упоминается о случаях нарушения дисциплины молодежной сборной России по хоккею?", "answers": [{"idx": 1307, "text": "Газета \"Спорт-Экспресс\"."}, {"idx": 1308, "text": "Спорт-Экспресс\"."}, {"idx": 1309, "text": "Комсомольская правда\"."}, {"idx": 1310, "text": "РИА Новости."}, {"idx": 1311, "text": "Издание политехнического колледжа."}], "idx": 297}]}}
{"idx": 35, "passage": {"text": "(1) Всё было никак не ощутить эту зиму, порадоваться ей. (2) И вдруг глянул в окно и обрадовался: в нашем дворе, давно уже превратившемся в автостоянку, – снежная баба! (3) Стоит, занимая место чьего-то железного коня, но стоит! (4) С нахальным морковным носом, весёлыми угольками-глазками и даже накрашенными губами и щёчками. (5) Красота! (6) И появилась как раз, словно подарок к Новому году, незадолго до окончания старого. (7) И ведь это подарок не только мне, а всем. (8) Символ, хоть и хрупкий, добродушия, терпимости, радости! (9) Ну вот, надо теперь и самому что-то сделать доброе: не только словами отделываться. (10) «Одежду отнесу в какой-нибудь центр, который помогает нуждающимся!» – решил я. (11) Прежде чем продолжить сборы, ещё раз глянул в окно, чтобы поглядеть на свою вдохновительницу по части добрых дел, – да так и застыл. (12) А где баба? (13) Померещилось мне, старому. (14) Спустился по лестнице, нажал кнопочку, открыл железную дверь, вышел во двор. (15) Нету, пригрезилось, видно, спросонья. (16) Было холодно, и я побежал обратно – и обомлел. (17) Стоит моя снежная баба, у второй половинки двери, что обычно закрыта на крюк. (18) Главное, аккуратно её поставили – жива ещё, значит, в людях душа! (19) И, стало быть, есть ещё надежда на лучшее, что не иссякнет в человеке доброта. (20) Даже в век железных коней. (по В. Г. Попову)", "questions": [{"question": "Кто стоит, занимая место чьего-то железного коня?", "answers": [{"idx": 1312, "text": "Дед Максим."}, {"idx": 1313, "text": "Снежная баба."}], "idx": 298}, {"question": "Что не иссякнет даже в век железных коней?", "answers": [{"idx": 1314, "text": "Человеческая доброта."}, {"idx": 1315, "text": "Масло."}, {"idx": 1316, "text": "Бензин."}, {"idx": 1317, "text": "Доброта."}], "idx": 299}, {"question": "Где изначально располагалась снежная баба?", "answers": [{"idx": 1318, "text": "Возле двери."}, {"idx": 1319, "text": "На лестнице."}, {"idx": 1320, "text": "В нашем дворе."}, {"idx": 1321, "text": "На автостоянке, в которую превратился наш двор."}], "idx": 300}, {"question": "Что неожиданно появилось во дворе в канун Нового года?", "answers": [{"idx": 1322, "text": "Центр помощи нуждающимся."}, {"idx": 1323, "text": "Снеговик с нахальным морковным носом."}, {"idx": 1324, "text": "Снежная баба."}, {"idx": 1325, "text": "Железный конь."}], "idx": 301}, {"question": "Что стояло на месте чьего-то железного коня?", "answers": [{"idx": 1326, "text": "Снежная баба."}, {"idx": 1327, "text": "Машина."}, {"idx": 1328, "text": "Снеговик."}, {"idx": 1329, "text": "Трактор."}], "idx": 302}, {"question": "Что хотел сделать с одеждой рассказчик?", "answers": [{"idx": 1330, "text": "Выкинуть."}, {"idx": 1331, "text": "Отдать нуждающимся."}, {"idx": 1332, "text": "Одеть снежную бабу."}, {"idx": 1333, "text": "Отдать тем, кому нужнее."}], "idx": 303}, {"question": "Что увидел рассказчик из окна?", "answers": [{"idx": 1334, "text": "Машина Скорой помощи."}, {"idx": 1335, "text": "Во дворе стояла лошадь."}, {"idx": 1336, "text": "Во дворе стояла снежная баба."}, {"idx": 1337, "text": "Снежную бабу."}], "idx": 304}, {"question": "Куда пропала снежная баба?", "answers": [{"idx": 1338, "text": "Её перенесли ко второй половинке двери."}, {"idx": 1339, "text": "Расстаяла."}, {"idx": 1340, "text": "Её сломали."}, {"idx": 1341, "text": "Стоит у второй половинки двери."}], "idx": 305}]}}
{"idx": 36, "passage": {"text": "(1) А вот и сам автор — каким он себя видит: «траурно одетый, с назарейской бородкой под низкой чёрной шляпой, я странно, должно быть, выгляжу на сером руне Платеро». (2) «Помешанный! — несутся вслед задумчивому поэту вопли озорных цыганят. — Спя-ятил!.» (3) Автор не обижается, когда его дразнят. (4) Напротив — он охвачен странной нежностью ко всему окружающему. (5) Будничная, захолустная Андалузия открывается ему в своей деятельной естественной сути. (6) Природа, и люди, и все живые существа соединены, сцеплены в восприятии автора этой любовью к родной земле. (7) Он видит окрестности родного городка Могера в бесконечно разнообразной смене красок, запахов и звуков, в череде времён года — от весны до весны, в хороводе мирских забот и гулких праздников. (8) Все свои мысли и впечатления он тут же поверяет Платеро, который внимает ему с трогательным сочувствием. (9) Автор верит, что ослик все понимает, только не владеет человеческим языком, как мы — языком животных. (10) Но зато он дарит своему хозяину много радости и искреннего тепла. (11) В своих заметках Хименес останавливает мгновения быстротекущей жизни, чтобы по-новому почувствовать её прелесть; рисует неповторимые портреты земляков, рассказывает драматические или смешные истории.", "questions": [{"question": "Каким себя видит автор?", "answers": [{"idx": 1342, "text": "траурно одетый, с назарейской бородкой под низкой чёрной шляпой, я странно, должно быть, выгляжу на сером руне Платеро\"."}, {"idx": 1343, "text": "Бездомным."}], "idx": 306}, {"question": "Во что верит автор?", "answers": [{"idx": 1344, "text": "Верит, что ослик все понимает, только не владеет человеческим языком."}, {"idx": 1345, "text": "Он верит безногим."}], "idx": 307}, {"question": "Как автор реагирует на обзывательства?", "answers": [{"idx": 1346, "text": "Без всяких обид, его сердце полно любви к окружающему миру."}, {"idx": 1347, "text": "Он не обижается, а напротив, охвачен нежностью к окружению."}, {"idx": 1348, "text": "Он оскорбляет людей в ответ."}, {"idx": 1349, "text": "Он злится."}], "idx": 308}, {"question": "Кому автор доверяет свои мысли?", "answers": [{"idx": 1350, "text": "Своему понимающему ослику."}, {"idx": 1351, "text": "Своей лошади."}, {"idx": 1352, "text": "Своему ослу Платеро."}, {"idx": 1353, "text": "Никому."}], "idx": 309}, {"question": "Как называется родной городок автора?", "answers": [{"idx": 1354, "text": "Он родился в Могере."}, {"idx": 1355, "text": "Андалузия."}, {"idx": 1356, "text": "Он родился в Платеро."}, {"idx": 1357, "text": "Могер."}], "idx": 310}, {"question": "Кто такой Платеро?", "answers": [{"idx": 1358, "text": "Осел."}, {"idx": 1359, "text": "Родной город автора."}, {"idx": 1360, "text": "Друг."}, {"idx": 1361, "text": "Ослик."}], "idx": 311}]}}
{"idx": 37, "passage": {"text": "(1) Руку, однако, спасти не удаётся, теперь у Гарри правый рукав подколот к самому плечу. (2) Лодка его после последнего случая арестована: законники из Вашингтона, оказавшиеся в тот день на катере Уилли, добились-таки своего. (3) Но, как Гарри говорит Другу, он не может допустить, чтобы у его детей с голоду подводило животы, а рыть за гроши канавы для правительства он тоже не намерен. (4) Гарри по-прежнему не отказывается от незаконных вояжей — на этот раз ему предлагают доставить на Кубу четырёх нелегалов. (5) Его друг Элберт соглашается помочь Гарри, тем более что за эту работёнку хорошо платят. (6) Они дружно решают, что нет такого закона, чтобы человек голодал. (7) Богачи скупают здесь земельные участки, и скоро беднякам придётся отправляться голодать в другое место. (8) Гарри не «красный», но, по его словам, его давно зло берет от такой жизни. (9) Для выполнения задания Гарри берет напрокат катер у своего друга-бармена. Мария, жена Гарри, с тех пор как муж согласился на последнее опасное предложение, места себе не находит. (10) Этих двух немолодых людей связывает трогательное чувство, каждого до сих пор волнует простое прикосновение другого, и понимают они друг друга с полуслова.", "questions": [{"question": "Какую работу согласился выполнить Гарри?", "answers": [{"idx": 1362, "text": "Отправиться голодать."}, {"idx": 1363, "text": "Вместе с Элбертом доставить на Кубу четырёх нелегалов."}, {"idx": 1364, "text": "Скупать земельные участки."}, {"idx": 1365, "text": "Взять напрокат катер."}, {"idx": 1366, "text": "С другом доставить четырёх нелегалов."}], "idx": 312}, {"question": "Что понадобилось Гарри для выполнения задания?", "answers": [{"idx": 1367, "text": "Помощь друга и катер."}, {"idx": 1368, "text": "Мария, жена Гарри."}, {"idx": 1369, "text": "Земельный участок."}, {"idx": 1370, "text": "Помощь Элберта и катер напрокат."}, {"idx": 1371, "text": "Помощь Терри и комета напрокат."}], "idx": 313}, {"question": "У кого муж Марии берёт катер?", "answers": [{"idx": 1372, "text": "У священника."}, {"idx": 1373, "text": "У друга-бармена."}, {"idx": 1374, "text": "У нелегалов."}, {"idx": 1375, "text": "У жены Бронкса."}, {"idx": 1376, "text": "У бармена."}], "idx": 314}, {"question": "Кто арестовал лодку Гарри?", "answers": [{"idx": 1377, "text": "Законники из Веллингтона."}, {"idx": 1378, "text": "Служители закона из Вашингтона."}, {"idx": 1379, "text": "Законники из Чикаго."}, {"idx": 1380, "text": "Законники из Вашингтона."}, {"idx": 1381, "text": "Служители закона из Далласа."}], "idx": 315}, {"question": "Кто вместе с Гарри решает, что нет такого закона, чтобы человек голодал?", "answers": [{"idx": 1382, "text": "Его друг Элберт."}, {"idx": 1383, "text": "Элберт."}, {"idx": 1384, "text": "Мария."}, {"idx": 1385, "text": "Его друг Вашингтон."}, {"idx": 1386, "text": "Нелегалы."}], "idx": 316}, {"question": "Какого именно закона нет, раз Элберт и Гарри так дружно решили?", "answers": [{"idx": 1387, "text": "Что нельзя есть после пяти."}, {"idx": 1388, "text": "Чтоб закрывали шторку в ванной."}, {"idx": 1389, "text": "Чтобы люди голодали."}, {"idx": 1390, "text": "Чтобы птицы не пели."}, {"idx": 1391, "text": "Чтобы человек голодал."}], "idx": 317}]}}
{"idx": 38, "passage": {"text": "(1) За делами людей следят боги. (2) Юнона и Венера не любят друг друга, но здесь они подают друг другу руки: Венера не хочет для сына дальнейших испытаний, Юнона не хочет, чтобы в Италии возвысился Рим, грозящий ее Карфагену, — пусть Эней останется в Африке! (3) Начинается любовь Дидоны и Энея, двух изгнанников, самая человечная во всей античной поэзии. (4) Они соединяются в грозу, во время охоты, в горной пещере: молнии им вместо факелов, и стоны горных нимф вместо брачной песни. (5) Это не к добру, потому что Энею писана иная судьба, и за этой судьбою следит Юпитер. (6) Он посылает во сне к Энею Меркурия: (7) «Не смей медлить, тебя ждёт Италия, а потомков твоих ждёт Рим!» (8) Эней мучительно страдает. (9) «Боги велят — не своей тебя покидаю я волей!.» — говорит он Дидоне, но для любящей женщины это — пустые слова. (10) Она молит: «Останься!»; потом: «Помедли!»; потом: «Побойся! если будет Рим и будет Карфаген, то будет и страшная война меж твоими и моими потомками!» (11) Тщетно. (12) Она видит с дворцовой башни дальние паруса Энеевых кораблей, складывает во дворце погребальный костёр и, взойдя на него, бросается на меч.", "questions": [{"question": "Кто закончил жизнь самоубийством?", "answers": [{"idx": 1392, "text": "Дидона."}, {"idx": 1393, "text": "Юнона."}, {"idx": 1394, "text": "Меркурий."}, {"idx": 1395, "text": "Венера."}, {"idx": 1396, "text": "Любящая женщина Дидона."}], "idx": 318}, {"question": "Какой город должен был противостоять Риму?", "answers": [{"idx": 1397, "text": "Рим."}, {"idx": 1398, "text": "Грозящий Карфаген."}, {"idx": 1399, "text": "Карфаген."}, {"idx": 1400, "text": "Юнона."}, {"idx": 1401, "text": "Грозящий Кармартен."}], "idx": 319}, {"question": "Кто из богов следит за делами людей и судьбой Энея?", "answers": [{"idx": 1402, "text": "Венера, Юнона, Юпитер."}, {"idx": 1403, "text": "Юпитер, Юнона и Венера."}, {"idx": 1404, "text": "Рим."}, {"idx": 1405, "text": "Инопланетное существо."}, {"idx": 1406, "text": "Только Меркурий."}], "idx": 320}, {"question": "Кому молнии заменяют факелы?", "answers": [{"idx": 1407, "text": "Юноне."}, {"idx": 1408, "text": "Дидоне и Энею."}, {"idx": 1409, "text": "Дидоне и Энею вспышки молний заменяют факелы."}, {"idx": 1410, "text": "Венере."}, {"idx": 1411, "text": "Богам."}], "idx": 321}, {"question": "Где соединяются Дидона и Эней?", "answers": [{"idx": 1412, "text": "В долине."}, {"idx": 1413, "text": "В горной пещере."}, {"idx": 1414, "text": "В аквапарке."}, {"idx": 1415, "text": "В пещере в горах."}, {"idx": 1416, "text": "В зелёной долине."}], "idx": 322}, {"question": "Кого Юпитер послал во сне Энею?", "answers": [{"idx": 1417, "text": "Гермеса."}, {"idx": 1418, "text": "Юпитер послал во сне к Энею Меркурия."}, {"idx": 1419, "text": "Юпитер послал во сне к Энею Юнону."}, {"idx": 1420, "text": "Апполона."}, {"idx": 1421, "text": "Меркурия."}], "idx": 323}, {"question": "Во время чего соединяются Дидона и Эней?", "answers": [{"idx": 1422, "text": "Они соединяются во время национального праздника."}, {"idx": 1423, "text": "Во время грозы."}, {"idx": 1424, "text": "Во время сбора урожая."}, {"idx": 1425, "text": "Они соединяются в грозу."}, {"idx": 1426, "text": "В розу."}], "idx": 324}, {"question": "Кого Юпитер посылает в сон Энея?", "answers": [{"idx": 1427, "text": "Он посылает в сон к Энею вакханок."}, {"idx": 1428, "text": "Он посылает в сон к Энею Меркурия."}, {"idx": 1429, "text": "Нептуна."}, {"idx": 1430, "text": "Сатурна."}, {"idx": 1431, "text": "Меркурия."}], "idx": 325}]}}
{"idx": 39, "passage": {"text": "(1) Украинские военные возобновили полномасштабные боевые действия на юго-востоке страны. (2) С таким утверждением выступил вице-премьер самопровозглашённой ДНР Андрей Пургин, передает РИА Новости. (3) «Сейчас идет полномасштабная война... (4) На нас наступают, мы обороняемся», — объявил Пургин. (5) По его словам, режим прекращения огня на Украине не соблюдался в большинстве случаев. (6) Однако теперь боевые действия ведутся в тех районах, где прежде не воевали. (7) Ранее в четверг, 6 ноября, ополченцы сообщили об атаке украинских силовиков на Ясиноватую в пригороде Донецка. (8) По информации штаба ополчения, в город вошла танковая колонна. (9) К вечеру атаку удалось отбить. (10) Сообщается о жертвах среди мирного населения. (11) В начале сентября была достигнута договорённость о перемирии между силовиками и ополченцами во время встречи контактной группы в Минске. (12) Тем не менее, соглашение о прекращении огня соблюдалось лишь частично. (13) После проведения выборов в Донецкой и Луганской народных республиках 2 ноября реализация Минского протокола была поставлена под сомнение. (14) Вооружённые столкновения между армией Украины и ополченцами начались в апреле 2014 года. (15) В июле президент Петр Порошенко объявил о наступлении на позиции ополченцев. (16) Тогда украинским военным удалось вытеснить ополченцев из нескольких городов, однако полностью взять под контроль Донбасс им не удалось.", "questions": [{"question": "Кто выступил с заявлением, что украинские военные возобновили полномасштабные боевые действия на юго-востоке страны?", "answers": [{"idx": 1432, "text": "Бывший президент США Билл Клинтон."}, {"idx": 1433, "text": "Андрей Малахов."}, {"idx": 1434, "text": "Андрей Пургин."}, {"idx": 1435, "text": "Вице-премьер самопровозглашённой ДНР Андрей Пургин."}, {"idx": 1436, "text": "Эрик Краузе."}], "idx": 326}, {"question": "Когда начались Вооружённые столкновения между армией Украины и ополченцами?", "answers": [{"idx": 1437, "text": "Вооружённые столкновения между армией Украины и ополченцами начались в апреле 2014 года."}, {"idx": 1438, "text": "В апреле 2014 года."}, {"idx": 1439, "text": "В апреле 1414 года."}, {"idx": 1440, "text": "В январе 2010 года."}, {"idx": 1441, "text": "В 1905 году."}, {"idx": 1442, "text": "Столкновений такого рода не было в истории."}], "idx": 327}, {"question": "При каком президенте начались вооружённые наступления армии Украины на позиции ополченцев?", "answers": [{"idx": 1443, "text": "При Ющенко."}, {"idx": 1444, "text": "При Пургине."}, {"idx": 1445, "text": "При Андрее Пургине."}, {"idx": 1446, "text": "При Петре Порошенко."}, {"idx": 1447, "text": "При Порошенко."}], "idx": 328}, {"question": "В каком месяце была достигнута минская договорённость о перемирии между силовиками и ополченцами?", "answers": [{"idx": 1448, "text": "В октябре."}, {"idx": 1449, "text": "В начале сентября."}, {"idx": 1450, "text": "В мае."}, {"idx": 1451, "text": "В сентябре."}, {"idx": 1452, "text": "В январе."}], "idx": 329}, {"question": "Когда начались вооружённые столкновения между армией Украины и ополченцами?", "answers": [{"idx": 1453, "text": "В четвёртом месяце 2014 года."}, {"idx": 1454, "text": "В апреле 2014 года."}, {"idx": 1455, "text": "Вооружённые столкновения между армией Украины и марсианами начались в апреле 1944 года."}, {"idx": 1456, "text": "В шестом месяце 2014 года."}, {"idx": 1457, "text": "Вооружённые столкновения между армией Украины и ополченцами начались в июле 2014 года."}], "idx": 330}, {"question": "Атаку на какой город удалось отбить?", "answers": [{"idx": 1458, "text": "Донск."}, {"idx": 1459, "text": "Донецк."}, {"idx": 1460, "text": "Город Донецк."}, {"idx": 1461, "text": "Город Донск."}, {"idx": 1462, "text": "Днепропетровск."}], "idx": 331}, {"question": "В какой город вошла танковая колонна?", "answers": [{"idx": 1463, "text": "Днепропетровск."}, {"idx": 1464, "text": "Вошла в Донецк."}, {"idx": 1465, "text": "Вошла в Днепропетровск."}, {"idx": 1466, "text": "Вошла в Панаму."}, {"idx": 1467, "text": "Донецк."}], "idx": 332}, {"question": "В каком году президент Петр Порошенко объявил о наступлении на позиции ополченцев?", "answers": [{"idx": 1468, "text": "В июле 2014 года."}, {"idx": 1469, "text": "В 1914 году."}, {"idx": 1470, "text": "2014."}, {"idx": 1471, "text": "1914."}, {"idx": 1472, "text": "2012."}], "idx": 333}]}}
{"idx": 40, "passage": {"text": "(1) В Денверском университете начались первые предвыборные дебаты между президентом Бараком Обамой и его оппонентом от Республиканской партии Миттом Ромни. (2) Прямую трансляцию мероприятия ведут ряд американских телеканалов, а также YouTube. (3) По данным, размещенным на сайте комиссии по проведению президентских дебатов, встреча продлится полтора часа. (4) Основной темой беседы кандидатов станет внутренняя политика США. (5) Встреча будет разделена на шесть секций, каждая из которых будет открываться вопросом ведущего. (6) На ответ каждый из участников получит по две минуты, после чего последует обсуждение. (7) Как предполагает The New York Times, в основном Обама и Ромни будут обсуждать вопросы экономики, в том числе размер государственного долга, налогообложение и реформу здравоохранения. (8) Ведущим встречи выступает журналист телесети PBS Джим Лерер (Jim Lehrer). (9) Нынешние дебаты станут его 12-ми по счёту. (10) Всего Обама и Ромни должны встретиться три раза. (11) Следующие дебаты состоятся 16 октября в Хемпстеде, штат Нью-Йорк, и 22 октября в Бока-Ратоне, Флорида. (12) Кроме того, 11 октября в Дэнвилле, штат Кентукки, встретятся кандидаты в вице-президенты - нынешний заместитель Обамы Джо Байден и напарник Ромни Пол Райан. (13) Президентские выборы назначены на 6 ноября. (14) По итогам опроса Gallup, проведенного 25 сентября - 1 октября, за действующего президента готовы проголосовать 50 процента респондентов, за Ромни - 44 процента.", "questions": [{"question": "Какие дебаты начались в денверском университете?", "answers": [{"idx": 1473, "text": "Экономические обсуждения."}, {"idx": 1474, "text": "Политические дебаты."}, {"idx": 1475, "text": "Предвыборные дебаты."}, {"idx": 1476, "text": "Дебаты между президентом Обамой и его оппонентом."}], "idx": 334}, {"question": "Как пройдут предвыборные дебаты?", "answers": [{"idx": 1477, "text": "Встреча будет разделена на 6 секций."}, {"idx": 1478, "text": "Без прессы."}, {"idx": 1479, "text": "Основной темой станет политика США."}, {"idx": 1480, "text": "Дебаты продлится полтора часа."}, {"idx": 1481, "text": "В закрытом режиме."}], "idx": 335}, {"question": "Какого числа будут президентские выборы в США?", "answers": [{"idx": 1482, "text": "22 октября."}, {"idx": 1483, "text": "6 ноября."}, {"idx": 1484, "text": "25 сентября."}], "idx": 336}, {"question": "Где состоялись первые предвыборные дебаты между президентом Бараком Обамой и его оппонентом от Республиканской партии Миттом Ромни?", "answers": [{"idx": 1485, "text": "В Денверском университете."}, {"idx": 1486, "text": "В центральном здании города."}, {"idx": 1487, "text": "На центральной площади."}, {"idx": 1488, "text": "В университете."}], "idx": 337}, {"question": "Какие вопросы будут в основном подняты Обамой и Ромни во время дебатов?", "answers": [{"idx": 1489, "text": "Обама и Ромни будут обсуждать, как организовать ближайшие праздники в стране."}, {"idx": 1490, "text": "Во время дебатов Обама и Ромни будут обсуждать вопросы экономики, в том числе размер государственного долга, налогообложение и реформу здравоохранения."}, {"idx": 1491, "text": "Основной темой беседы кандидатов станет внутренняя политика США."}, {"idx": 1492, "text": "Основная тема дебатов между Бараком Обамой и Миттом Ромни - решение проблемы распространения короновируса."}], "idx": 338}]}}
{"idx": 41, "passage": {"text": "(1) Оставшись в одиночестве, считая своё положение безвыходным, Том впадает в апатию. (2) Но постепенно интерес к жизни возвращается к нему. (3) Наблюдая быт и обычаи туземцев, основанные на системе табу, он приходит к выводу, что мнение, бытующее об островитянах, глубоко ошибочно, зато так называемый цивилизованный человек, с его дьявольским искусством в изобретении орудий убийства, повсеместно несущий с собою беды и разорение, — по праву может считаться самым кровожадным существом на земле. (4) В деревне Тома считают уже настолько своим, что предлагают нанести на лицо обязательную для членов племени татуировку — и ему стоит больших трудов отказаться от этого предложения. (5) Относятся к нему с большим почтением. (6) Ради того, чтобы он мог прокатить в челноке по озеру прекрасную Файавэй, на время даже отменяется, путём каких-то обрядовых ухищрений, строжайшее табу, запрещающее женщинам вступать в лодки. (7) Но мысли об участи Тоби по-прежнему не дают ему покоя. (8) И хотя среди сушёных человеческих голов, случайно найденных им в доме Мархейо, головы Тоби не обнаруживается, такая находка не добавляет Тому бодрости — тем более что одна из голов, несомненно, принадлежала белому человеку. (9) Туземцы тщательно скрывают от него все, что может свидетельствовать об их каннибализме. (10) Однако шила в мешке не утаишь: после стычки с соседями-хаппарцами Том определяет по остаткам пиршества, что воины тайпи съели тела убитых врагов.", "questions": [{"question": "Как Том догадывается о каннибализме туземцев?", "answers": [{"idx": 1493, "text": "После стычки с соседями-хаппарцами Том определяет по остаткам пиршества, что воины тайпи съели тела убитых врагов."}, {"idx": 1494, "text": "Том не верит в каннибализм туземцев."}], "idx": 339}, {"question": "Как зовут мужчину, к которому возвращается интерес к жизни?", "answers": [{"idx": 1495, "text": "Томас."}, {"idx": 1496, "text": "Тоби."}, {"idx": 1497, "text": "Мархейо."}, {"idx": 1498, "text": "Том."}], "idx": 340}, {"question": "Как зовут девушку?", "answers": [{"idx": 1499, "text": "Файавэй."}, {"idx": 1500, "text": "Тоби."}, {"idx": 1501, "text": "Том."}, {"idx": 1502, "text": "Томас."}], "idx": 341}, {"question": "К какому выводу приходит Том, наблюдая быт и обычаи туземцев племени тайпи?", "answers": [{"idx": 1503, "text": "Он приходит к выводу, что мнение, бытующее об островитянах, глубоко ошибочно, зато так называемый цивилизованный человек, с его дьявольским искусством в изобретении орудий убийства, повсеместно несущий с собою беды и разорение, — по праву может считаться самым кровожадным существом на земле."}, {"idx": 1504, "text": "Он приходит к выводу что туземцы совершенно безобидны."}], "idx": 342}, {"question": "О ком беспокоится Том?", "answers": [{"idx": 1505, "text": "Его беспокоит участь Тоби."}, {"idx": 1506, "text": "О прекрасной Файавэй."}, {"idx": 1507, "text": "О Файавэй."}, {"idx": 1508, "text": "О Тоби."}], "idx": 343}, {"question": "С каким чувством в деревне относятся к Тому?", "answers": [{"idx": 1509, "text": "С уважением."}, {"idx": 1510, "text": "С почтением."}, {"idx": 1511, "text": "С апатией."}, {"idx": 1512, "text": "С насмешкой."}], "idx": 344}, {"question": "От какого дара туземцев с трудом отказался Том?", "answers": [{"idx": 1513, "text": "Голова врага."}, {"idx": 1514, "text": "Маска."}, {"idx": 1515, "text": "Татуировка на лицо."}, {"idx": 1516, "text": "Тату."}], "idx": 345}]}}
{"idx": 42, "passage": {"text": "(1)Прокопия Ивановича привезли в больницу глубокой ночью. (2)Его провожала жена. (3)Ввалившиеся глаза больного взывали к участию. (4)Сухие с синевой губы еле могли шевелиться. – (5)Прасковьюшка, умру я, наверное. (6)Чего не так – прости... (7)Маленькая седовласая женщина с лицом, испещрённым морщинками, коснулась рукой его лица. – (8)Что ты, Пронюшка, – заплакала женщина. (9)Потом, когда затих шум лифта, увозящего Прокопия Ивановича в палату, она вытерла глаза и ушла из больницы, тихо закрыв за собой дверь, будто боясь разбудить тех, с кем теперь её муж. (10)Хирург, осмотрев больного, нашёл его состояние безнадёжным. – (11)Катастрофа в животе. (12)Лёгочно-сердечная недостаточность. (13)Вряд ли старик доживёт до утра, – сказал он сестре. – (14)Поставьте капельницу с глюкозой, сердечными, витаминами. (15)Дайте кислород. (16)До утра больной дожил, и хирург принял решение оперировать Прокопия Ивановича, хотя отчётливо понимал, какому огромному риску подвергал его жизнь. (17)Но другого выхода не было. (18)Операция шла долго, хирургу не раз вытирали потный лоб. (19)Больной лежал в забытьи под действием наркоза. (20)В вену его руки медленно, капля за каплей, вливалась живительная жидкость. (По Н.И. Батыгиной)", "questions": [{"question": "Кто провожал Прокопия Ивановича в больницу?", "answers": [{"idx": 1517, "text": "Хирург."}, {"idx": 1518, "text": "Сестра."}, {"idx": 1519, "text": "Жена."}], "idx": 346}, {"question": "Что сказал хирург сестре?", "answers": [{"idx": 1520, "text": "Легочно-сердечная недостаточность."}, {"idx": 1521, "text": "Вряд ли старик доживет до утра."}, {"idx": 1522, "text": "Дайте кислород."}, {"idx": 1523, "text": "Поставьте капельницу с глюкозой, сердечными, витаминами."}, {"idx": 1524, "text": "Что ты, пронюшка."}, {"idx": 1525, "text": "Катастрофа в животе."}], "idx": 347}, {"question": "Какой врач осмотрел Прокопия Ивановича?", "answers": [{"idx": 1526, "text": "Его осмотрел гинеколог."}, {"idx": 1527, "text": "Его осмотрел хирург."}, {"idx": 1528, "text": "Хирург."}, {"idx": 1529, "text": "Невропатолог."}, {"idx": 1530, "text": "Его осмотрел невропатолог."}], "idx": 348}, {"question": "Как звала жена Прокопия Ивановича?", "answers": [{"idx": 1531, "text": "Она звала его Пронюшкой."}, {"idx": 1532, "text": "Она звала его Хирургом."}, {"idx": 1533, "text": "Хирург."}, {"idx": 1534, "text": "Прокопий Иванович."}, {"idx": 1535, "text": "Пронюшка."}], "idx": 349}, {"question": "Кому Прокопий Иванович сказал о скорой смерти?", "answers": [{"idx": 1536, "text": "Прасковье."}, {"idx": 1537, "text": "Зрителям."}, {"idx": 1538, "text": "Врачу."}, {"idx": 1539, "text": "Жене."}, {"idx": 1540, "text": "Медсестре."}], "idx": 350}, {"question": "Давал ли хирург надежду на выживание пациента?", "answers": [{"idx": 1541, "text": "Да."}, {"idx": 1542, "text": "Хирург поклялся, что пациент выздоровеет."}, {"idx": 1543, "text": "Нет."}, {"idx": 1544, "text": "Хирург не верил в это."}, {"idx": 1545, "text": "Хирург был уверен, что пациент выживет."}], "idx": 351}]}}
{"idx": 43, "passage": {"text": "(1) К Тевье часто приходит один студент, Перчик: «неказистый такой, щупленький, чёрненький, кикимора, но — башковит, а язык — огонь!» (2) Перчик также обучает грамоте детей молочника. (3) Сват предлагает Тевье состоятельного жениха для его второй дочери Годл. (4) А Годл взяла да втюрилась в голытьбу, в этого Перчика! (5) Молодые справляют тихую свадьбу, после чего Перчик сразу уезжает. (6) Вскоре и Годл отправляется за мужем: он в ссылке за революционную деятельность. (7) Тевье изливает переживания Шолом-Алейхему. (8) Пытаясь отвлечься, молочник меняет тему: «Давайте поговорим о более весёлых вещах. (9) Что слышно насчёт холеры в Одессе?» (10) Тевье замечает, что его третья дочь Хава часто беседует с православным писарем. (11) Хава считает, что писарь — «это второй Горький». (12) Отец не знает, кто такой первый Горький, и предупреждает дочь, чтоб держалась от писаря подальше, ведь в священном писании сказано, что каждый должен искать себе ровню. (13) Хава не согласна: люди сами поделили себя на евреев и неевреев, богатых и нищих.", "questions": [{"question": "Какие два важных события произошли после того, как Годл предложили состоятельного жениха?", "answers": [{"idx": 1546, "text": "Годл вышла замуж за Перчика и отправилась за мужем в ссылку."}, {"idx": 1547, "text": "Отправилась в гости за революционную деятельность."}, {"idx": 1548, "text": "Годл переживает за Шолом-Алейхема."}, {"idx": 1549, "text": "Годл влюбилась и вышла замуж за Перчика, а затем отправилась за мужем в ссылку."}, {"idx": 1550, "text": "Годл держит писаря в хлеву."}], "idx": 352}, {"question": "В чем была суть спора между Хавой и её отцом?", "answers": [{"idx": 1551, "text": "Хава считает, что все люди на самом деле равны и сами поделили себя на евреев и неевреев, богатых и нищих."}, {"idx": 1552, "text": "Не поделили три шекеля."}, {"idx": 1553, "text": "Хава считает, что писарь — «это второй Горький» и что люди сами поделили себя на евреев и неевреев, богатых и нищих."}, {"idx": 1554, "text": "Хава хочет тихую свадьбу на крыше, а отец против."}, {"idx": 1555, "text": "Хава считает, что все люди спят и не надо им мешать."}], "idx": 353}, {"question": "Где находится муж второй дочки молочника после свадьбы?", "answers": [{"idx": 1556, "text": "В ссылке."}, {"idx": 1557, "text": "У жены."}, {"idx": 1558, "text": "В Кишинёве."}, {"idx": 1559, "text": "В ссылке за революционную деятельность."}, {"idx": 1560, "text": "Дома."}], "idx": 354}, {"question": "Каким был сосланный за революционную деятельность студент?", "answers": [{"idx": 1561, "text": "Щуплым, но владеющим восточными единоборствами."}, {"idx": 1562, "text": "Сильным и красивым."}, {"idx": 1563, "text": "Высоким и статным."}, {"idx": 1564, "text": "Неказистым, но умным."}, {"idx": 1565, "text": "Щуплым, башковитым."}], "idx": 355}, {"question": "Кто учит грамоте детей Тевье?", "answers": [{"idx": 1566, "text": "Губернатор Перчик."}, {"idx": 1567, "text": "Студент."}, {"idx": 1568, "text": "Студент Перчик."}, {"idx": 1569, "text": "Шолом-Алейхем."}, {"idx": 1570, "text": "Врач Перчик."}], "idx": 356}, {"question": "Кого обучает Перчик?", "answers": [{"idx": 1571, "text": "Перчик обучает грамоте внуков молочника."}, {"idx": 1572, "text": "Дети молочника."}, {"idx": 1573, "text": "Внуки молочника."}, {"idx": 1574, "text": "Перчик обучает грамоте детей мясника."}, {"idx": 1575, "text": "Он учит детей молочника."}], "idx": 357}, {"question": "За кого выходит замуж Годл?", "answers": [{"idx": 1576, "text": "За Шолом-Алейхема."}, {"idx": 1577, "text": "Студент Перчик."}, {"idx": 1578, "text": "За Перчика."}, {"idx": 1579, "text": "Шолом-Алейхем."}, {"idx": 1580, "text": "За боярина."}], "idx": 358}, {"question": "Кому жалуется молочник?", "answers": [{"idx": 1581, "text": "Шолом-Алейхему."}, {"idx": 1582, "text": "Он жалуется дочерям."}, {"idx": 1583, "text": "Он жалуется Шолом-Алейхему."}, {"idx": 1584, "text": "Он жалуется Тевье."}, {"idx": 1585, "text": "Тевье."}], "idx": 359}, {"question": "Что Тевье считает более весёлым?", "answers": [{"idx": 1586, "text": "Парад в Одессе."}, {"idx": 1587, "text": "Холеру в Одессе."}, {"idx": 1588, "text": "Катастрофу на Кипре."}, {"idx": 1589, "text": "Эпидемию холеры в Одессе."}, {"idx": 1590, "text": "Парад на Кипре."}], "idx": 360}, {"question": "Кто не знает первого Горького?", "answers": [{"idx": 1591, "text": "Годл."}, {"idx": 1592, "text": "Дети молочника."}, {"idx": 1593, "text": "Молочник."}, {"idx": 1594, "text": "Тевье."}, {"idx": 1595, "text": "Перчик."}], "idx": 361}, {"question": "Которая дочь Тевье считает, что люди сами поделили себя на евреев и неевреев?", "answers": [{"idx": 1596, "text": "Так считает его шестая дочь."}, {"idx": 1597, "text": "Третья."}, {"idx": 1598, "text": "Его третья дочь."}, {"idx": 1599, "text": "Вторая."}, {"idx": 1600, "text": "Его первая дочь."}], "idx": 362}, {"question": "Кому сват подыскал состоятельного жениха?", "answers": [{"idx": 1601, "text": "Второй дочке Тевье."}, {"idx": 1602, "text": "Тевье."}, {"idx": 1603, "text": "Второй дочери молочника."}, {"idx": 1604, "text": "Своей жене."}, {"idx": 1605, "text": "Третьей дочке Тевье."}], "idx": 363}, {"question": "На что Тевье предлагает Шолом-Алейхему сменить тему разговора?", "answers": [{"idx": 1606, "text": "На холеру в Одессе."}, {"idx": 1607, "text": "На что-то повеселее, например, поговорить о холере в Одессе."}, {"idx": 1608, "text": "На молчание."}, {"idx": 1609, "text": "На историю Перчика."}, {"idx": 1610, "text": "На разговор по душам."}], "idx": 364}, {"question": "Какую религию исповедовал второй Горький?", "answers": [{"idx": 1611, "text": "Религию евреев."}, {"idx": 1612, "text": "Еврейскую религию."}, {"idx": 1613, "text": "Он был православным."}, {"idx": 1614, "text": "Православие."}, {"idx": 1615, "text": "Католицизм."}], "idx": 365}, {"question": "Чьих детей обучает Перчик?", "answers": [{"idx": 1616, "text": "Детей столяра Тевье."}, {"idx": 1617, "text": "Перчик обучает детей Тевье."}, {"idx": 1618, "text": "Детей трубочиста."}, {"idx": 1619, "text": "Детей писаря."}, {"idx": 1620, "text": "Детей кузнеца."}], "idx": 366}, {"question": "Кем третья дочь Тевье считает писаря?", "answers": [{"idx": 1621, "text": "Вторым Горьким."}, {"idx": 1622, "text": "Пушкиным."}, {"idx": 1623, "text": "Маяковским."}, {"idx": 1624, "text": "Хава считает писаря \"вторым Горьким\"."}, {"idx": 1625, "text": "Хава считает Тевье \"вторым Горьким\"."}], "idx": 367}]}}
{"idx": 44, "passage": {"text": "\"(1) Информагентство РИА Новости и газета \"Время новостей\", возобновляющие выпуск издания \"Московские новости\", допустят читателей к редакционной политике. (2) Об этом 4 октября на посвященной перезапуску газеты пресс-конференции сообщила главный редактор агентства Светлана Миронюк. (3) В частности, как рассказала главред РИА Новости, читатели смогут принять участие в разработке идей для \"Московских новостей\". (4) Самым активным из них позволят встретиться с главным редактором газеты, которым стал Владимир Гуревич. (5) По словам Миронюк, в ноябре 2010 года на Facebook будет запущен \"клуб читателей\". (6) Кроме того, Гуревич будет общаться с читателями через Twitter. (7) Англоязычная газета The Moscow News издавалась в Москве с 1930 года. (8) Издание было ориентировано на иностранцев, работающих в СССР. (9) На русском языке \"Московские новости\" стали выходить в 1980 году, с 1986 года её главредом стал Егор Яковлев. (10) В 2008 году выпуск газеты был прекращён. (11) В 2008 же году бренды \"Московские новости\" и The Moscow News у владевшего ими бизнесмена Аркадия Гайдамака приобрело РИА Новости. (12) Агентство начало издавать газету на английском и арабском языках. (13) Теперь РИА Новости в сотрудничестве со \"Временем новостей\" планирует возобновить выпуск издания на русском языке в бумажной версии, в интернете, а также в версии для сотовых телефонов и iPad. (14) По некоторым данным, в 2011 году название \"Московские новости\" будет присвоено газете \"Время новостей\".\"", "questions": [{"question": "Каким образом читатели будут допущены к редакционной политике?", "answers": [{"idx": 1626, "text": "По словам Миронюк, читатели смогут принять участие в разработке идей для \"Московских новостей\"."}, {"idx": 1627, "text": "Читатели присвоят газете новое название в 2011 году."}, {"idx": 1628, "text": "Читатели будут проводить пресс-конференции."}, {"idx": 1629, "text": "Главный редактор газеты Гуревич будет общаться с читателями лично, а также в \"клубе читателей\" на Facebook и через Twitter."}, {"idx": 1630, "text": "Читатели будут общаться с иностранцами, работающими в СССР."}], "idx": 368}, {"question": "На каких языках издавались \"Московские новости\"\"?", "answers": [{"idx": 1631, "text": "На чешском, румынском и польском."}, {"idx": 1632, "text": "На языке Интернета, а также сотовых телефонов и iPad."}, {"idx": 1633, "text": "На русском языке, английском и арабском."}, {"idx": 1634, "text": "На английском и арабском языках, теперь планируется возобновить издание на русском."}, {"idx": 1635, "text": "На языке новостей."}], "idx": 369}, {"question": "О чём сообщила Миронюк?", "answers": [{"idx": 1636, "text": "Читателям позволят участвовать в редакционной политике издания \"Московские новости\"."}, {"idx": 1637, "text": "Читателям позволят не читать \"Московские новости\"."}, {"idx": 1638, "text": "Информагентство РИА Новости и газета \"Время новостей\", возобновляющие выпуск издания \"Московские новости\", допустят читателей к редакционной политике."}, {"idx": 1639, "text": "Информагентство РИА Новости и газета \"Время новостей\", возобновляющие выпуск издания \"Московские новости\", допустят читателей к столу."}, {"idx": 1640, "text": "Читателям позволят участвовать в закрытии газеты \"Московские новости\"."}], "idx": 370}, {"question": "В каком году прекратился выпуск газеты \"Московские новости\"?", "answers": [{"idx": 1641, "text": "В 2008 году выпуск газеты был прекращён."}, {"idx": 1642, "text": "Выпуск газеты не прекращался."}, {"idx": 1643, "text": "Газета перестала выходить в 2004 году."}, {"idx": 1644, "text": "Газета перестала выходить в 2008 году."}, {"idx": 1645, "text": "В 2001 году выпуск газеты был прекращён."}], "idx": 371}, {"question": "Кто стал главным редактором \"Московских новостей\"?", "answers": [{"idx": 1646, "text": "Малевич."}, {"idx": 1647, "text": "Главным редактором газеты \"М.Н,\" стал В.Гуревич."}, {"idx": 1648, "text": "Бонч-Бруевич."}, {"idx": 1649, "text": "А.Макаревич."}, {"idx": 1650, "text": "В.Гуревич."}], "idx": 372}, {"question": "В каком году был прекращён выпуск газеты \"Московские новости\"?", "answers": [{"idx": 1651, "text": "В 2008 году."}, {"idx": 1652, "text": "В 2006 г."}, {"idx": 1653, "text": "В 2004 г."}, {"idx": 1654, "text": "В 2006 году."}, {"idx": 1655, "text": "В 2008 г."}], "idx": 373}, {"question": "Когда главный редактор агентства пообещала запустить \"клуб читателей?", "answers": [{"idx": 1656, "text": "В ноябре 2010 года."}, {"idx": 1657, "text": "В четвертом квартале 2015 года."}, {"idx": 1658, "text": "В октябре 2016 года."}, {"idx": 1659, "text": "Клуб читателей\" на фейсбуке будет запущен в ноябре 2010 года\"."}, {"idx": 1660, "text": "В конце 2030 года."}], "idx": 374}, {"question": "На каких языках начали издавать \"Московские новости\"?", "answers": [{"idx": 1661, "text": "На английском и турецком языках."}, {"idx": 1662, "text": "Начали издавать газету на английском и арабском."}, {"idx": 1663, "text": "На английском и арабском языках."}, {"idx": 1664, "text": "На английском и немецком."}, {"idx": 1665, "text": "На идиш."}], "idx": 375}, {"question": "Как зовут главного редактора агентства?", "answers": [{"idx": 1666, "text": "Евгений Кошевой."}, {"idx": 1667, "text": "Василий Степанов."}, {"idx": 1668, "text": "Главный редактор РИА Новости Светлана Миронюк."}, {"idx": 1669, "text": "Анна Махно."}, {"idx": 1670, "text": "Светлана Миронюк."}], "idx": 376}, {"question": "Какое издание РИА Новости запускает в версии для сотовых телефонов?", "answers": [{"idx": 1671, "text": "Московские новости\"."}, {"idx": 1672, "text": "Московский Комсомолец."}, {"idx": 1673, "text": "Газету \"Московские новости\"."}, {"idx": 1674, "text": "Время новостей\"."}, {"idx": 1675, "text": "Газету \"Время новостей\"."}], "idx": 377}]}}
{"idx": 45, "passage": {"text": "(1) Гражданская панихида по актёру Анатолию Кузнецову пройдет 13 марта в Доме кино. (2) Об этом 9 марта сообщается на сайте Союза кинематографистов России. (3) Начало церемонии назначено на 12:00. (4) Похоронен актёр будет на Новодевичьем кладбище. (5) Ранее сообщалось, что информация о прощании с актёром появится 11 марта. (6) Народный артист РСФСР Анатолий Кузнецов скончался в Москве 7 марта. (7) СМИ узнали о кончине актёра только 9 марта. (8) Точные причины смерти Кузнецова пока не сообщаются. (9) Как говорится в сообщении на сайте Союза кинематографистов, артист скончался в результате продолжительной болезни. (10) Ему было 83 года. (11) Анатолий Кузнецов известен российскому зрителю прежде всего по роли красноармейца Сухова в фильме «Белое солнце пустыни» (1969). (12) Кузнецов дебютировал в кино в 1954 году в фильме «Опасные тропы». (13) Среди других его работ — роли в фильмах «Друг мой, Колька!», «Дайте жалобную книгу», «Освобождение», «Горячий снег», «Битва за Москву», «На углу, у Патриарших», «Участок», «Турецкий гамбит». (14) Анатолий Кузнецов был лауреатом Государственной премии в области литературы и искусства, награжден Орденом Почёта, Орденом Дружбы и Орденом «За заслуги перед Отечеством» IV степени.", "questions": [{"question": "Когда пройдёт панихида по исполнителю роли Сухова?", "answers": [{"idx": 1676, "text": "9 марта."}, {"idx": 1677, "text": "7 марта."}, {"idx": 1678, "text": "13 марта в 12:00."}], "idx": 378}, {"question": "Когда пройдёт панихида по кинематографисту?", "answers": [{"idx": 1679, "text": "9 марта в 11:00."}, {"idx": 1680, "text": "13 марта в 12:00."}], "idx": 379}, {"question": "От чего умер актер?", "answers": [{"idx": 1681, "text": "От продолжительной смерти."}, {"idx": 1682, "text": "Не умер."}], "idx": 380}, {"question": "Где пройдет панихида по исполнителю роли Сухова?", "answers": [{"idx": 1683, "text": "Гражданская панихида по актёру Анатолию Кузнецову пройдет 13 марта в Доме кино."}, {"idx": 1684, "text": "Панихида по актёру Анатолию Кузнецову пройдет в Большом театре."}, {"idx": 1685, "text": "День рождения актера Анатолия Кузнецова пройдет в 13 марта в Доме кино."}, {"idx": 1686, "text": "Панихида по актёру Анатолию Кузнецову пройдет 13 марта в Доме кино."}], "idx": 381}, {"question": "Каковы причины смерти актера Анатолия Кузнецова?", "answers": [{"idx": 1687, "text": "Виновата продолжительная болезнь. Более точные причины смерти Кузнецова пока не сообщаются."}, {"idx": 1688, "text": "Как говорится в сообщении на сайте Союза кинематографистов, артист скончался в результате продолжительной болезни."}, {"idx": 1689, "text": "Сообщение о смерти актера Анатолия Кузнецова было ошибочным."}, {"idx": 1690, "text": "Актер Анатолий Кузнецов жив и здоров, он находится у себя на даче."}], "idx": 382}, {"question": "Где будет похоронен Анатолий Кузнецов?", "answers": [{"idx": 1691, "text": "Похоронен Анатолий Кузнецов будет на Новодевичьем кладбище."}, {"idx": 1692, "text": "Похоронен актёр будет на кладбище Союза кинематографистов России."}, {"idx": 1693, "text": "Похоронен актёр будет на Новодевичьем кладбище."}, {"idx": 1694, "text": "Похоронен актёр будет на Ваганьковском кладбище."}], "idx": 383}, {"question": "Когда СМИ узнали о кончине Анатолия Кузнецова?", "answers": [{"idx": 1695, "text": "СМИ узнали о кончине Анатолия Кузнецова только 9 марта."}, {"idx": 1696, "text": "СМИ узнали о кончине Анатолия Кузнецова только 11 марта."}, {"idx": 1697, "text": "СМИ узнали о кончине актёра только 9 марта."}, {"idx": 1698, "text": "СМИ узнали о кончине Анатолия Кузнецова только 7 марта."}], "idx": 384}, {"question": "Когда нужно приходить на панихиду по Кузнецову?", "answers": [{"idx": 1699, "text": "13 марта в 12:00."}, {"idx": 1700, "text": "9 марта."}, {"idx": 1701, "text": "7 марта."}, {"idx": 1702, "text": "В полдень 13 марта."}], "idx": 385}, {"question": "Из-за чего умер исполнитель роли красноармейца Сухова?", "answers": [{"idx": 1703, "text": "В результате продолжительной болезни, более точной информации нет."}, {"idx": 1704, "text": "В результате несчастного случая."}], "idx": 386}]}}
{"idx": 46, "passage": {"text": "(1) В Иране состоялась публичная демонстрация нового ударного вертолёта Toufan 2 национальной разработки, сообщает PressTV. (2) На церемонии присутствовал министр обороны Ирана бригадный генерал Ахмад Вахиди. (3) По его словам, вертолёт национальной разработки относится к новому поколению таких летательных аппаратов; в нём использованы передовые технологии, в числе которых - высокоточные системы прицеливания. (4) Новый иранский вертолёт получил название Toufan 2. (5) По словам Вахиди, после начала серийного производства Toufan 2 и поставки таких вертолётов в войска, боевая мощь вооружённых сил значительно увеличится. (6) Какие-либо технические подробности о новом вертолёте Вахиди не раскрыл. (7) Судя по фотографии аппарата, он представляет собой копию американского вертолёта AH-1J SeaCobra. (8) В мае 2012 года агентство Jane's сообщало, что Иран намерен продемонстрировать вертолёты собственного производства, которые представляют собой копии американских AH-1 Cobra. (9) Кроме того, сообщалось, что Иран приступил к модернизации имеющихся вертолётов Cobra американского производства. (10) Речь шла об установке новых фонарей кабины пилотов, авионики и сенсоров. (11) В 1960-1970-х годах Иран приобрел у США 202 вертолёта AH-1J, 62 из которых имели системы запуска противотанковых ракет. (12) Поставки военной техники Ирану прекратились в 1979 году, когда в стране произошла Исламская революция. (13) Сколько именно вертолётов семейства Cobra стоят на вооружении Ирана в настоящее время, неизвестно.", "questions": [{"question": "Что не раскрыл министр обороны Ирана?", "answers": [{"idx": 1705, "text": "Что в 1960-1970-х годах Иран приобрёл у США 202 вертолёта AH-1J, 62 из которых имели системы запуска противотанковых ракет."}, {"idx": 1706, "text": "Что речь шла об установке новых фонарей кабины пилотов, авионики и сенсоров."}, {"idx": 1707, "text": "Какие-либо технические подробности о новом вертолёте."}, {"idx": 1708, "text": "Технические подробности о Toufan 2."}, {"idx": 1709, "text": "Что Иран приступил к модернизации имеющихся вертолётов Cobra американского производства."}], "idx": 387}, {"question": "Когда Иран намерен продемонстрировать вертолёты собственного производства?", "answers": [{"idx": 1710, "text": "Демонстрация уже состоялась."}, {"idx": 1711, "text": "PressTV сообщает, что демонстрация уже была."}, {"idx": 1712, "text": "В 2021 году."}, {"idx": 1713, "text": "После дождичка в четверг."}, {"idx": 1714, "text": "В 2014 году."}], "idx": 388}, {"question": "Чей вертолёт скопировал Иран?", "answers": [{"idx": 1715, "text": "Американцев."}, {"idx": 1716, "text": "США."}, {"idx": 1717, "text": "PressTV."}], "idx": 389}, {"question": "Кто сказал, что вертолёт Toufan 2 относится к новому поколению таких летательных аппаратов?", "answers": [{"idx": 1718, "text": "Министр обороны Ирана."}, {"idx": 1719, "text": "Ахмад Вахиди."}, {"idx": 1720, "text": "Министр вертолётов Ирана."}, {"idx": 1721, "text": "Охмат Видди."}, {"idx": 1722, "text": "Алан Культи."}], "idx": 390}, {"question": "В каком году в Иране произошла Исламская революция?", "answers": [{"idx": 1723, "text": "1998."}, {"idx": 1724, "text": "В 2011 году."}, {"idx": 1725, "text": "1979."}, {"idx": 1726, "text": "1977."}, {"idx": 1727, "text": "В 1979 году."}], "idx": 391}, {"question": "Какое название у нового Иранского геликоптера?", "answers": [{"idx": 1728, "text": "Ikar."}, {"idx": 1729, "text": "Ахмад Вахиди."}, {"idx": 1730, "text": "Toufan 2."}, {"idx": 1731, "text": "Гордость Ирана."}, {"idx": 1732, "text": "Его название Toufan 2."}], "idx": 392}, {"question": "В каком звании человек, рассказавший о новом иранском вертолёте?", "answers": [{"idx": 1733, "text": "Он является министром обороны Ирана и находится в звании бригадного генерала."}, {"idx": 1734, "text": "Бригадный генерал."}, {"idx": 1735, "text": "Президент Ирана."}, {"idx": 1736, "text": "Глава партии."}, {"idx": 1737, "text": "Он является министром обороны Израиля."}], "idx": 393}, {"question": "Демонстрация чего состоялась в Иране?", "answers": [{"idx": 1738, "text": "Демонстрация нового ударного вертолёта."}, {"idx": 1739, "text": "Демонстрация нового противолодочного эсминца."}, {"idx": 1740, "text": "Демонстрация нового ударного линкора Toufan 2020."}, {"idx": 1741, "text": "Демонстрация нового ударного вертолёта Toufan 2."}, {"idx": 1742, "text": "Демонстрация нового ударного катера."}], "idx": 394}, {"question": "Где сообщили о демонстрации нового ударного вертолета?", "answers": [{"idx": 1743, "text": "Сообщили BBC."}, {"idx": 1744, "text": "На PressTV."}, {"idx": 1745, "text": "По PressTV."}, {"idx": 1746, "text": "По сарафанному радио."}, {"idx": 1747, "text": "По BBC."}], "idx": 395}]}}
{"idx": 47, "passage": {"text": "(1) Приспешники Христиана Шарфа разрабатывают планы нескольких диверсионных вылазок в город и поджога сторожки Мартина. (2) Осуществить их им, однако, не удаётся из-за вмешательства какого-то человека, который осведомлён об их намерениях и каждый раз препятствует приведению их в исполнение. (3) Не зная, что человеком этим является Петр, руководитель «Учеников», и, по ошибке приняв за предателя своего товарища Оскара, открыто высказывающегося о безумии и разрушительности их целей — восстановления нацистской Германии, — они топят его в реке, маскируя преступление под несчастный случай. (4) Петр, не видевший самого преступления, но знающий, что совершили его Шарф и Зик, заявляет на них американцам. (5) Нацистов арестовывают, но через несколько месяцев, не доказав вины, немецкие следственные органы их отпускают. (6) Они, поняв к тому времени, что предателем в их рядах является Петр, подстраивают ему на крыше смертельную ловушку. (7) Петру, однако, удаётся в неё не угодить. (8) Он сообщает Шарфу и Зику, что написал несколько экземпляров письма о том, как была совершена попытка с ним расправиться, и отдал их в надёжные руки. (9) Если с ним что-либо случится, это письмо попадёт в следственные органы и виновных будут судить. (10) Нацисты оставляют Петра в покое. (11) Теперь у них более важные цели: их отряд все расширяется, и, видя, как ухудшаются отношения между Америкой и Россией, как нищают немцы, они готовятся к решительному удару.", "questions": [{"question": "Кто является предателем?", "answers": [{"idx": 1748, "text": "Руководитель «Учеников» Петр."}, {"idx": 1749, "text": "Петр."}, {"idx": 1750, "text": "Шарф."}, {"idx": 1751, "text": "Зик."}, {"idx": 1752, "text": "Оскар."}], "idx": 396}, {"question": "На кого Петр заявляет американцам?", "answers": [{"idx": 1753, "text": "На нацистов."}, {"idx": 1754, "text": "На Шарфа и Зика."}, {"idx": 1755, "text": "Зик,Шарф."}, {"idx": 1756, "text": "На Мартина."}, {"idx": 1757, "text": "Зик,Як."}], "idx": 397}, {"question": "Что делают с нацистами после заявления Петра?", "answers": [{"idx": 1758, "text": "Нацистов арестовывают."}, {"idx": 1759, "text": "Ничего не делают."}, {"idx": 1760, "text": "Их арестовывают."}, {"idx": 1761, "text": "Нацистов убивают."}, {"idx": 1762, "text": "Их кормят."}], "idx": 398}, {"question": "Кто понял, что предателем является Петр?", "answers": [{"idx": 1763, "text": "Шарф и Зик."}, {"idx": 1764, "text": "Нацисты."}, {"idx": 1765, "text": "Остальные предатели."}, {"idx": 1766, "text": "Мотоциклисты."}, {"idx": 1767, "text": "Полтцейские."}], "idx": 399}, {"question": "Чью сторожку подожгли приспешники Христиана Шарфа?", "answers": [{"idx": 1768, "text": "Сторожку Петра."}, {"idx": 1769, "text": "Ничью - им не удалось реализовать этот план."}, {"idx": 1770, "text": "Сторожка Мартина не была подожжена."}, {"idx": 1771, "text": "Сторожку Оскара."}, {"idx": 1772, "text": "Сторожку Мартина."}], "idx": 400}, {"question": "Кто утопил Оскара?", "answers": [{"idx": 1773, "text": "Мартин."}, {"idx": 1774, "text": "Зик и Шарф."}, {"idx": 1775, "text": "Зик и Мартин."}, {"idx": 1776, "text": "Шарф и Зик."}, {"idx": 1777, "text": "Оскар."}], "idx": 401}]}}
{"idx": 48, "passage": {"text": "(1) Спор о книге продолжается на дне рождения Сони Пуховой, куда приходит прямо из клуба Савченко. (2) «Умный человек, а выступал по трафарету! (3) — горячится Гриша. (4) — Получается, что личному — не место в литературе. (5) А книга всех задела за живое: слишком часто ещё мы говорим одно, а в личной жизни поступаем иначе. (6) По таким книгам читатель истосковался!» (7) — «Вы правы, — кивает один из гостей, художник Сабуров. (8) — Пора вспомнить, что есть искусство!» (9) — «А по-моему, Коротеев прав, — возражает Соня. (10) — Советский человек научился управлять природой, но он должен научиться управлять и своими чувствами...» (11) Лене Журавлёвой не с кем обменяться мнением об услышанном на конференции: к мужу она уже давно охладела, — кажется, с того дня, когда в разгар «дела врачей» услышала от него: «Чересчур доверять им нельзя, это бесспорно». (12) Пренебрежительное и беспощадное «им» потрясло Лену. (13) И когда после пожара на заводе, где Журавлёв показал себя молодцом, о нём с похвалой отозвался Коротеев, ей хотелось крикнуть: (14) «Вы ничего не знаете о нем. (15) Это бездушный человек!»", "questions": [{"question": "Какой разговор увлёк гостей на мероприятии?", "answers": [{"idx": 1778, "text": "Спор про бездушие."}, {"idx": 1779, "text": "Спор о книге."}, {"idx": 1780, "text": "Спор про книгу, задевшую всех за живое."}, {"idx": 1781, "text": "Спор о погоде."}, {"idx": 1782, "text": "Спор о бездушном человеке."}], "idx": 402}, {"question": "Как относится к мужу Лена Журавлёва?", "answers": [{"idx": 1783, "text": "Обожает до безумия."}, {"idx": 1784, "text": "Считает его бездушным человеком."}, {"idx": 1785, "text": "К мужу она уже давно охладела."}, {"idx": 1786, "text": "Она не знакома с собственным мужем лично."}, {"idx": 1787, "text": "Любит и считает душевным."}], "idx": 403}, {"question": "Чем, по мнению Сони, управляет советский человек?", "answers": [{"idx": 1788, "text": "Научился управлять своей волей."}, {"idx": 1789, "text": "Научился управлять природой."}, {"idx": 1790, "text": "Природой."}, {"idx": 1791, "text": "Чувствами."}, {"idx": 1792, "text": "Мыслью."}], "idx": 404}, {"question": "К кому охладела Лена Журавлёва?", "answers": [{"idx": 1793, "text": "К супругу."}, {"idx": 1794, "text": "К Журавлёву."}, {"idx": 1795, "text": "К советскому человеку."}, {"idx": 1796, "text": "К Соне."}, {"idx": 1797, "text": "К художнику Сабурову."}], "idx": 405}, {"question": "Где Гриша и Сабуров высказали своё мнение о книге?", "answers": [{"idx": 1798, "text": "На прогулке."}, {"idx": 1799, "text": "Спор о книге был на дне рождения Сони."}, {"idx": 1800, "text": "На дне рождения."}, {"idx": 1801, "text": "На уроке."}, {"idx": 1802, "text": "На конференции."}], "idx": 406}, {"question": "Кого Лена считает бездушным человеком?", "answers": [{"idx": 1803, "text": "Мужа."}, {"idx": 1804, "text": "Сабурова."}, {"idx": 1805, "text": "Соню."}, {"idx": 1806, "text": "Гришу."}, {"idx": 1807, "text": "Журавлёва."}], "idx": 407}]}}
{"idx": 49, "passage": {"text": "(1) Ондин Бореид сообщает Маликульмульку, что путешествует по водам разных стран и собирает редкости. (2) Иногда встречает он двор Нептуна, который пребывает в беспокойстве и не знает, где найти спокойное место. (3) Недавно Нептун выбрал было место у берегов древней Тавриды, и Фетида устроила по случаю новоселья пир, но в разгар веселья над головами гостей раздался гром, и пушечное ядро перебило всю посуду на столе. (4) Фетида упала в обморок. (5) Собравшиеся подняли глаза и увидели над головами целый плавающий город, который перестреливался с другим таким же городом (намёк на вторую русско-турецкую войну 1787–1791 гг.). (6) Несколько раненых магометан упали на пиршественный стол. (7) Когда Нептун спросил о причинах войны, один из них ответил, что муфтий и имам сказали ему, что люди, которые живут за несколько тысяч вёрст от него и которых он никогда не видел, смертельно обидели его и пророка Магомета. (8) Мусульманин оставил семью и отправился убивать обидчиков, уверенный в скорой победе, ибо в Алкоране сказано, что мусульман никто не победит до последнего века. (9) Но когда его галера взлетела на воздух, он оказался не в раю, как ожидал, а на морском дне, и понял, что муфтий и имамы обманывают доверчивых людей, чтобы получить деньги для райской жизни на земле. (10) Нептун, видя, что мусульман становится всё больше и больше, поспешил вместе со своим двором оставить столь неспокойное место.", "questions": [{"question": "Кто встречает Нептуна у берегов древней Тавриды?", "answers": [{"idx": 1808, "text": "Иногда встречает двор Нептуна."}, {"idx": 1809, "text": "Нептун всегда спокоен."}, {"idx": 1810, "text": "Маликульмульк любит путешествовать."}, {"idx": 1811, "text": "Нептун не живёт у берегов древней Тавриды."}, {"idx": 1812, "text": "У берегов древней Тавриды."}, {"idx": 1813, "text": "Ондин Бореид."}], "idx": 408}, {"question": "В какой момент началась война, которая заставила Нептуна оставить неспокойное место?", "answers": [{"idx": 1814, "text": "Нептун видя что мусульман становится больше, решил оставить неспокойное место."}, {"idx": 1815, "text": "В момент новоселья пушечное ядро перебило всю посуду на столе."}, {"idx": 1816, "text": "Новоселье протекало без происшествий. Мусульмане были союзниками Нептуна. Мусульманин оказался в раю."}], "idx": 409}, {"question": "Что произошло во время веселья?", "answers": [{"idx": 1817, "text": "Прилетели лебеди."}, {"idx": 1818, "text": "Пиру помешало морское сражение над головами гостей."}, {"idx": 1819, "text": "Пошел снег и сломал пиршественный стол."}, {"idx": 1820, "text": "Над пиршественным столом началось морское сражение."}, {"idx": 1821, "text": "Начался ураган."}], "idx": 410}, {"question": "Где оказался мусульманин?", "answers": [{"idx": 1822, "text": "На пиршественном столе Нептуна."}, {"idx": 1823, "text": "В горах."}, {"idx": 1824, "text": "Под водой, на пиршественном столе."}, {"idx": 1825, "text": "В раю."}, {"idx": 1826, "text": "В лесу."}], "idx": 411}, {"question": "Кого встречает в своих путешествиях Ондин Бореид?", "answers": [{"idx": 1827, "text": "Нептуна."}, {"idx": 1828, "text": "Двор Нептуна."}, {"idx": 1829, "text": "Верблюдов."}, {"idx": 1830, "text": "Золотых птиц."}, {"idx": 1831, "text": "Мусульман."}], "idx": 412}, {"question": "Кто поспешил оставить место неудачного пира у берегов Тавриды?", "answers": [{"idx": 1832, "text": "Ондин Бореид."}, {"idx": 1833, "text": "Магомет."}, {"idx": 1834, "text": "Пророк Магомета."}, {"idx": 1835, "text": "Двор Нептуна."}, {"idx": 1836, "text": "Нептун."}], "idx": 413}, {"question": "Кто из путешественников встречал Нептуна?", "answers": [{"idx": 1837, "text": "Ондин Бореид."}, {"idx": 1838, "text": "Барон Мюнгхаузен."}, {"idx": 1839, "text": "Ондин."}, {"idx": 1840, "text": "Супермен."}, {"idx": 1841, "text": "Одри Тоту."}], "idx": 414}, {"question": "Кого становилось всё больше под водой у берегов Тавриды?", "answers": [{"idx": 1842, "text": "Становилось больше мусульман."}, {"idx": 1843, "text": "Христиан."}, {"idx": 1844, "text": "Становилось больше гостей."}, {"idx": 1845, "text": "Буддистов."}, {"idx": 1846, "text": "Мусульман."}], "idx": 415}, {"question": "Что сделал Нептун, когда мусульман на столе стало много?", "answers": [{"idx": 1847, "text": "Вызвал богов."}, {"idx": 1848, "text": "Стал королем."}, {"idx": 1849, "text": "Угостил всех."}, {"idx": 1850, "text": "Сбежал."}, {"idx": 1851, "text": "Удалился."}], "idx": 416}, {"question": "Куда попал мусульманин вместо рая?", "answers": [{"idx": 1852, "text": "На дно."}, {"idx": 1853, "text": "В ад."}, {"idx": 1854, "text": "Превратился в птицу."}, {"idx": 1855, "text": "На стол к Нептуну."}, {"idx": 1856, "text": "На праздник Рождества."}], "idx": 417}]}}
{"idx": 50, "passage": {"text": "(1)В солнечный день я приехал в старинный посёлок Гусь-Железный полюбоваться на озеро, искупаться, поплавать в нём. (2)Доехал до речки, поднялся на бугор, глянул и... (3)О ужас! (4)Нет озера. (5)По широкой впадине, окаймлённой дальней опушкой бывшего прибрежного леса, текла, извиваясь, узкая, местами пересыхающая речушка. (6)И старинной плотины, высокой, кирпичной, с чугунными шлюзами, в тёмных казематах которой, по преданию, разбойная братия чеканила фальшивые деньги, тоже не было. (7)Шлюзы, регулировавшие сток, убрали, засыпали – и затянуло озеро тиной да ряской. (8)На месте этом проходила теперь обыкновенная дорожная насыпь; дорога делала крутой поворот, огибала белый двухэтажный барский дом, похожий на длинную казарму, заломанный чахлый парк и снова вырывалась на простор. (9)Главный врач детского санатория, размещённого в барском доме, показал мне давние фотографии этого исчезнувшего озера, высокой кирпичной плотины, торговых рядов с доисторическими портиками, он водил по внутренним покоям огромного дома, заново перегороженного, приспособленного для иных надобностей. (10)Переделка и ремонт когда-то выполнены были наспех: половицы скрипят и хлябают под ногами, двери перекошены, в оконные рамы задувает свежий ветерок. – (11)Сохранилась хоть одна комната от давнего времени? – спросил я. – (12)С полами, дверями и окнами? – (13)Полы, двери и прочее – всё порастащили. (14)А вот стены и потолок сохранились в одном месте. (15)Идёмте, покажу. (16)Он ввёл меня в зал, кажется, в теперешнюю столовую, с белыми строгими пилястрами, с лепным потолком. – (17)Полы здесь были, говорят, из наборного паркета, двери из орехового дерева с бронзовой инкрустацией, люстра позолоченная висела. – (18)Жалко, – говорю, – что не сохранилось всё это. (По Б.А. Можаеву)", "questions": [{"question": "Куда делось озеро?", "answers": [{"idx": 1857, "text": "Высохло."}, {"idx": 1858, "text": "Затянуло тиной."}], "idx": 418}, {"question": "Что случилось с имением?", "answers": [{"idx": 1859, "text": "Уничтожили."}, {"idx": 1860, "text": "Украли."}, {"idx": 1861, "text": "Сожгли."}, {"idx": 1862, "text": "Растащили."}, {"idx": 1863, "text": "Одна комната сохранилась."}], "idx": 419}, {"question": "Что не обнаружил автор?", "answers": [{"idx": 1864, "text": "Документов."}, {"idx": 1865, "text": "Кошелька."}, {"idx": 1866, "text": "Воды."}, {"idx": 1867, "text": "Озера."}], "idx": 420}, {"question": "Что сделали с окнами?", "answers": [{"idx": 1868, "text": "Покрасили."}, {"idx": 1869, "text": "Положили."}, {"idx": 1870, "text": "Украли."}, {"idx": 1871, "text": "Растащили."}], "idx": 421}, {"question": "Сильный ли интерес у нашего общества к сохранению культурных объектов?", "answers": [{"idx": 1872, "text": "Нет бережного отношения, к сожалению."}, {"idx": 1873, "text": "Все в порядке."}], "idx": 422}, {"question": "Что сделали со старым барским домом?", "answers": [{"idx": 1874, "text": "Наспех переделали и приспособили для иных надобностей."}, {"idx": 1875, "text": "Сохранили всё это."}], "idx": 423}, {"question": "Что случилось с имением?", "answers": [{"idx": 1876, "text": "Сожгли."}, {"idx": 1877, "text": "Одна комната сохранилась."}, {"idx": 1878, "text": "Разграбили."}, {"idx": 1879, "text": "Восстановили."}, {"idx": 1880, "text": "Растащили."}], "idx": 424}, {"question": "Чего не обнаружил автор в окрестностях Гуся-Железного?", "answers": [{"idx": 1881, "text": "Кошелька."}, {"idx": 1882, "text": "Документов."}, {"idx": 1883, "text": "Озера."}, {"idx": 1884, "text": "Воды."}], "idx": 425}, {"question": "Что сделали с полами в имении?", "answers": [{"idx": 1885, "text": "Покрасили."}, {"idx": 1886, "text": "Растащили."}, {"idx": 1887, "text": "Украли."}, {"idx": 1888, "text": "Положили."}], "idx": 426}, {"question": "Где герой рассказа не обнаружил озера?", "answers": [{"idx": 1889, "text": "В посёлке Гусь-Железный."}, {"idx": 1890, "text": "Приехал в старинный посёлок Гусь-Серебряный."}, {"idx": 1891, "text": "В посёлке Шлюзы."}, {"idx": 1892, "text": "Приехал в старинный посёлок Гусь-Железный."}], "idx": 427}, {"question": "Кто ввёл героя в зал с белыми строгими пилястрами?", "answers": [{"idx": 1893, "text": "Главный врач детского санатория."}, {"idx": 1894, "text": "Работник плотины."}, {"idx": 1895, "text": "Медсестра."}, {"idx": 1896, "text": "Главный врач."}], "idx": 428}, {"question": "Где засыпали шлюзы?", "answers": [{"idx": 1897, "text": "В посёлке Гусь-Хрустальный."}, {"idx": 1898, "text": "В окрестностях посёлка Гусь-Железный."}, {"idx": 1899, "text": "В посёлке Гусь-Железный."}, {"idx": 1900, "text": "В предместье города Гусь-Хрустальный."}], "idx": 429}, {"question": "Из какого дерева, по словам врача, были двери в зале?", "answers": [{"idx": 1901, "text": "Из ореха."}, {"idx": 1902, "text": "Из бука."}, {"idx": 1903, "text": "Из дуба."}, {"idx": 1904, "text": "Из орехового дерева."}], "idx": 430}, {"question": "Как были выполнены переделка и ремонт в покоях огромного дома?", "answers": [{"idx": 1905, "text": "В спешке."}, {"idx": 1906, "text": "Со старанием."}, {"idx": 1907, "text": "Наспех."}, {"idx": 1908, "text": "Качественно."}], "idx": 431}, {"question": "Было ли теперь озеро в посёлке Гусь-Железный?", "answers": [{"idx": 1909, "text": "Не было."}, {"idx": 1910, "text": "Было."}, {"idx": 1911, "text": "Да."}, {"idx": 1912, "text": "Нет."}], "idx": 432}]}}
{"idx": 51, "passage": {"text": "(1) Алексей Кондратьевич Саврасов писал картины природы и преподавал в Московском училище живописи и ваяния. (2) Добрый и снисходительный к людям в жизни, в вопросах искусства он становился требовательным и строгим. (3) - Ну какая же это верба, юноша? (5) Десять раз посмотрите, потом рисуйте. (6) Надо знать природу как свои пять пальцев, чтобы писать пейзажи. (7) Верьте только своим глазам, а не выдумывайте природу! (8) Потом подходил к другому этюду и вздыхал: (9) - Тут всё правильно: и ветки, и почки, и молодые побеги. (10) Но разве же это живопись? (11) Это рисунок для ботанического атласа, а не живопись. (12) Потому что мало знать природу, надо природу чувствовать. (13) Разве вы не заметили, как печально склоняет ива к воде свои гибкие ветви? (14) А как весело играют весной на берёзе серёжки! (15) Они так и светятся в лучах солнышка, которое ещё только начинает пригревать. (16) А вы, хоть вы и смотрели на природу, главного-то и не увидели. (17) Не тронула вас она. (18) Но если природу писать с волнением, с чувством, то картина ваша взволнует и зрителя. (19) А так её - у купца в передней и то повесить нельзя, не то что в картинной галерее. (20) И каждый год, едва заканчивались занятия в училище, отправлялся художник «на натуру» - с глазу на глаз беседовать с полями, рощами, перелесками. (По О.М. Туберовской.)", "questions": [{"question": "Каким был Алексей Кондратьевич Саврасов в вопросах искусства?", "answers": [{"idx": 1913, "text": "Внимательным."}, {"idx": 1914, "text": "Строгим."}, {"idx": 1915, "text": "Невнимательным."}], "idx": 433}, {"question": "Что надо знать как свои пять пальцев, чтобы писать пейзажи, по мнению А.К.Саврасова?", "answers": [{"idx": 1916, "text": "Природу."}, {"idx": 1917, "text": "Науку."}], "idx": 434}, {"question": "Куда каждый год после занятий отправлялся Алексей Кондратьевич Саврасов?", "answers": [{"idx": 1918, "text": "Светятся в лучах солнышка."}, {"idx": 1919, "text": "Отправлялся художник «на натуру»."}, {"idx": 1920, "text": "«на натуру»."}, {"idx": 1921, "text": "В Московском училище."}], "idx": 435}, {"question": "Какой становился Алексей Кондратьевич Саврасов в вопросах искусства?", "answers": [{"idx": 1922, "text": "Требовательным и строгим."}, {"idx": 1923, "text": "Добрый и снисходительный."}, {"idx": 1924, "text": "Писал картины природы."}, {"idx": 1925, "text": "Он становился требовательным и строгим."}], "idx": 436}, {"question": "Что требовал Саврасов от учеников?", "answers": [{"idx": 1926, "text": "Не чувствовать, а рисовать точно как в ботаническом атласе."}, {"idx": 1927, "text": "Уметь чувствовать, знать природу, не выдумывать, изучать, а только потом рисовать."}, {"idx": 1928, "text": "Изучать, потом рисовать, знать природу, не выдумывать, уметь чувствовать."}, {"idx": 1929, "text": "Рисовать как для ботанического атласа."}], "idx": 437}, {"question": "Как художник описывал сережки березы?", "answers": [{"idx": 1930, "text": "Печально склоняются к воде."}, {"idx": 1931, "text": "Весело играют весной, так и светятся в лучах солнышка."}, {"idx": 1932, "text": "Светятся в лучах солнышка, весело играют."}, {"idx": 1933, "text": "Печально склоняются к воде, как ива своими ветвями."}], "idx": 438}, {"question": "Где художник обучал юношу живописи?", "answers": [{"idx": 1934, "text": "Алексей Кондратьевич Саврасов занимался преподаванием в Московском училище живописи и ваяния."}, {"idx": 1935, "text": "Алексей Кондратьевич Саврасов преподавал в Российском государственном университете нефти и газа."}, {"idx": 1936, "text": "Алексей Кондратьевич Саврасов преподавал в московском институте психоанализа."}, {"idx": 1937, "text": "Алексей Кондратьевич Саврасов преподавал в Московском училище живописи и ваяния."}], "idx": 439}, {"question": "Как рекомендовал писать природу Саврасов?", "answers": [{"idx": 1938, "text": "Зритель будет взволнован вашей картиной природы, если вы будете писать ее с волнением и чувством."}, {"idx": 1939, "text": "Только если ты умеешь держать кисть в зубах, твое описание природы взволнует зрителя."}, {"idx": 1940, "text": "Если природу писать с волнением, с чувством, то картина ваша взволнует и зрителя."}, {"idx": 1941, "text": "Природу надо писать злым и голодным, только тогда она взволнует зрителя."}], "idx": 440}]}}
{"idx": 52, "passage": {"text": "(1) Следователи расширили список обвинений, предъявленных жительнице Свердловской области, которая в июне была задержана по подозрению в убийствах пенсионерок. (2) Об этом 1 ноября сообщается на сайте Следственного комитета РФ. (3) Ранее 39-летнюю жительницу города Красноуфимск Ирину Гайдамачук официально обвиняли лишь в одном убийстве 80-летней женщины. (4) При этом у следствия имелись данные о причастности Гайдамачук к 18 убийствам, а некоторые журналисты заявляли даже о 22 убийствах. (5) Теперь жительнице Красноуфимска предъявлены обвинения в 17 убийствах, сопряженных с разбоем, а также в трех попытках поджога и разбое, повлекшем причинение тяжкого вреда здоровью. (6) По версии следствия, Гайдамачук нападала на пожилых жительниц Красноуфимска, Серова, Екатеринбурга и поселка Ачита с 2002 по 2010 годы. (7) Преступница убивала женщин ударом молотка по голове, а затем грабила. (8) В трёх случаях нападавшая пыталась поджечь квартиры погибших, чтобы скрыть убийства. (9) Однако ни один из поджогов не удался. (10) В ближайшее время Гайдамачук предстоит пройти психиатрическую экспертизу в Государственном научном центре социальной и судебной психиатрии имени Сербского. (11) Свою вину обвиняемая уже признала.В 2003 году уже сообщалось о задержании в Красноуфимске женщины, подозреваемой в серии убийств пенсионерок. (12) Однако доказать вину задержанной в итоге не удалось. (13) Имя подозреваемой не называлось.", "questions": [{"question": "В чём обвиняют Ирину?", "answers": [{"idx": 1942, "text": "В краже."}, {"idx": 1943, "text": "В убийстве пенсионерок."}, {"idx": 1944, "text": "В убийстве."}, {"idx": 1945, "text": "В изнасиловании."}], "idx": 441}, {"question": "Что делала обвиняемая?", "answers": [{"idx": 1946, "text": "Пыталась жечь."}, {"idx": 1947, "text": "Убивала женщин."}, {"idx": 1948, "text": "Насиловала женщин."}, {"idx": 1949, "text": "Воровала у женщин."}], "idx": 442}, {"question": "Кого убивала Ирина Гайдамачук?", "answers": [{"idx": 1950, "text": "20-летних женщин."}, {"idx": 1951, "text": "Пожилых женщин."}, {"idx": 1952, "text": "Пенсионерок."}, {"idx": 1953, "text": "Кассирш."}, {"idx": 1954, "text": "Пожилых жительниц Петербурга."}], "idx": 443}, {"question": "Сколько убийств приписывали женщине по разным версиям?", "answers": [{"idx": 1955, "text": "За всё время было четыре версии: одно убийство, восемнадцать, двадцать два и семнадцать."}, {"idx": 1956, "text": "Сто убийств."}, {"idx": 1957, "text": "Тринадцать убийств."}, {"idx": 1958, "text": "1, 18, 22, 17."}, {"idx": 1959, "text": "Сорок убийств."}], "idx": 444}, {"question": "Кого убивала обвиняемая?", "answers": [{"idx": 1960, "text": "Обвиняемая убивала мужчин."}, {"idx": 1961, "text": "Обвиняемая никого не убивала."}, {"idx": 1962, "text": "Обвиняемая убивала пенсионерок."}, {"idx": 1963, "text": "Обвиняемая убивала женщин пенсионного возраста."}, {"idx": 1964, "text": "Обвиняемая убивала пионерок."}], "idx": 445}]}}
{"idx": 53, "passage": {"text": "(1) Следственный комитет РФ возбудил дело по факту смерти 45-летнего Андрея Фатеева, получившего травмы в зеленоградском СИЗО номер 12. (2) Об этом 1 февраля сообщается на сайте СК. (3) В ходе проверки следователи пришли к выводу, что смерть заключенного была насильственной. (4) Дело возбуждено по четвёртой части 111-й статьи УК РФ (причинение тяжкого вреда здоровью, повлекшего смерть потерпевшего). (5) Фатеев был осуждён за восемь изнасилований и грабежей. (6) Установлено, что он знакомился с женщинами возле ночных клубов в подмосковных Пушкино и Ивантеевке. (7) Фатеев предлагал подвезти женщин до дома на машине, а затем завозил их в укромное место, угрожал пистолетом, грабил и насиловал. (8) После вынесения приговора Фатеева не успели перевести из СИЗО в колонию. (9) 31 декабря 2012 года его доставили в больницу с закрытой черепно-мозговой травмой, ушибом головного мозга, тупой травмой живота, переломом рёбер, а также термическим ожогом в области половых органов. (10) Вскоре мужчина скончался. (11) Сокамерники заявили, что Фатеев упал со второго яруса нар, получив таким образом ушибы головы и тела. (12) После этого он долгое время в бессознательном состоянии лежал у батареи центрального отопления, из-за чего получил ожог. (13) Руководство СИЗО согласилось с версией заключенных. (14) «Насколько мне известно, повреждения он нанес сам себе», — заявил начальник изолятора Дмитрий Конарев.", "questions": [{"question": "Кто такой Андрей Фатеев?", "answers": [{"idx": 1965, "text": "Современный Дон Кихот."}, {"idx": 1966, "text": "Насильник и грабитель."}, {"idx": 1967, "text": "Жертва насилия."}], "idx": 446}, {"question": "Что случилось с ним в СИЗО?", "answers": [{"idx": 1968, "text": "Упал со второго яруса."}, {"idx": 1969, "text": "Стал жертвой сокамерников."}, {"idx": 1970, "text": "Стал жертвой произвола."}], "idx": 447}, {"question": "Каким образом Фатеев совершал свои преступления?", "answers": [{"idx": 1971, "text": "Знакомился с женщинами возле клубов, предлагал подвезти домой, заводил в укромное место, грабил и насиловал."}, {"idx": 1972, "text": "Нападал на женщин в парке, грабил и насиловал."}, {"idx": 1973, "text": "Подвозил вечером домой, грабил и насиловал."}, {"idx": 1974, "text": "Караулил женщин в лифте и насиловал."}], "idx": 448}, {"question": "Какую версию смерти Фадеева признали руководители СИЗО?", "answers": [{"idx": 1975, "text": "Умер от нападения сокамерников."}, {"idx": 1976, "text": "Пострадал от мужа потерпевший женщины."}, {"idx": 1977, "text": "Признали версию сокамерников."}, {"idx": 1978, "text": "Упал со второго яруса и получил ожоги от контакта с батареей."}], "idx": 449}, {"question": "Какое дело возбудили по Андрею Фатееву?", "answers": [{"idx": 1979, "text": "Дело возбуждено по причинение тяжкого вреда здоровью, повлекшего смерть потерпевшего."}, {"idx": 1980, "text": "Дело возбуждено по четвёртой части 111-й статьи УК РФ."}, {"idx": 1981, "text": "По причине причинения вреда здоровью средней степени тяжести."}, {"idx": 1982, "text": "По статье 163 УК РФ."}], "idx": 450}, {"question": "За что был ранее осужден Фатеев?", "answers": [{"idx": 1983, "text": "За убийство."}, {"idx": 1984, "text": "За 8 случаев изнасилования."}, {"idx": 1985, "text": "За восемь изнасилований."}, {"idx": 1986, "text": "За причинение тяжкого вреда здоровью."}], "idx": 451}, {"question": "За что сидел заключенный, получивший травмы в сизо №12?", "answers": [{"idx": 1987, "text": "Фатеев предлагал подвезти женщин до дома на машине, а затем завозил их в укромное место, угрожал пистолетом, грабил и насиловал."}, {"idx": 1988, "text": "Фатеев был осуждён за восемь изнасилований и грабежей."}, {"idx": 1989, "text": "За убийства."}, {"idx": 1990, "text": "За угон автомобилей."}], "idx": 452}, {"question": "Как объяснили травмы сокамерника заключённые в сизо №12?", "answers": [{"idx": 1991, "text": "Сказали, что умер от голода."}, {"idx": 1992, "text": "Сокамерники заявили, что Фатеев упал со второго яруса нар, получив таким образом ушибы головы и тела."}, {"idx": 1993, "text": "Бежал и споткнулся."}, {"idx": 1994, "text": "После падения с нар Фатеев долгое время лежал без сознания у батареи центрального отопления, из-за чего получил ожог."}], "idx": 453}, {"question": "Что случилось с Андреем Фатеевым в СИЗО?", "answers": [{"idx": 1995, "text": "По словам сокамерников, упал со второго яруса нар."}, {"idx": 1996, "text": "Познакомился с женщинами."}, {"idx": 1997, "text": "Скончался."}], "idx": 454}]}}
{"idx": 54, "passage": {"text": "(1) Суданская кампания заканчивается, голова Дика заживает. (2) Торпенгоу уезжает в Лондон, а Дик слоняется по Кипру, Александрии, Измалии, Порт-Саиду и продолжает рисовать. (3) К тому моменту, когда деньги у него уже подходят к концу, он получает телеграмму из Англии от Торпенгоу, в которой друг вызывает его в Лондон известием о том, что синдикат хочет продлить с ним контракт, ибо его рисунки очень нравятся публике. (4) Приехав в Англию, Дик по предложению Торпенгоу селится вместе со своим другом. (5) Вскоре к нему приходит глава Центрального Южного Синдиката, грузный пожилой мужчина с больным сердцем, которого Дик заставляет вернуть ему все его рисунки, сделанные в Судане. (6) Не согласному с требованиями Дика господину все же приходится уступить напору молодого художника. (7) Дик самостоятельно устраивает выставку своих работ, которая проходит очень успешно, так, что ему даже удаётся продать все свои рисунки. (8) Отныне он одержим желанием заработать как можно больше денег, чтобы компенсировать те лишения, которые выпали на его долю из-за их нехватки. (9) Он начинает заноситься, считает, что может ради денег рисовать то, что нравится публике, халтурить, и это не повредит его репутации. (10) Друзья пытаются его вразумить. (11) Торпенгоу даже рвёт одну из его работ.", "questions": [{"question": "Как проходит выставка Дика?", "answers": [{"idx": 1998, "text": "Отныне он одержим желанием заработать как можно больше денег, чтобы компенсировать те лишения, которые выпали на его долю из-за их нехватки."}, {"idx": 1999, "text": "Выставка прошла не очень удачно."}, {"idx": 2000, "text": "Проходит очень успешно, так, что ему даже удаётся продать все свои рисунки."}, {"idx": 2001, "text": "После этого стал просить денег у друзей."}], "idx": 455}, {"question": "Каким становится Дик после удачно прошедшей выставки (изменилось ли отношения друзей к нему)?", "answers": [{"idx": 2002, "text": "Дик начинается заноситься."}, {"idx": 2003, "text": "Его поведение не изменилось."}, {"idx": 2004, "text": "Он начинает заноситься, считает, что может ради денег рисовать то, что нравится публике, халтурить, и это не повредит его репутации."}, {"idx": 2005, "text": "Он начинает плакать и рисовать."}], "idx": 456}, {"question": "Как изменилось к Дику отношения друзей и знакомых?", "answers": [{"idx": 2006, "text": "Никак."}, {"idx": 2007, "text": "Друзья пытаются Дика вразумить."}, {"idx": 2008, "text": "Друзья пытаются объяснить, что он не прав."}, {"idx": 2009, "text": "Друзья его утешают."}], "idx": 457}, {"question": "Куда едет Торпенгоу по окончанию Суданской компании?", "answers": [{"idx": 2010, "text": "В США."}, {"idx": 2011, "text": "В Лондон."}, {"idx": 2012, "text": "В Россию."}, {"idx": 2013, "text": "Торпенгоу уезжает в Чикаго."}, {"idx": 2014, "text": "В Англию."}], "idx": 458}, {"question": "Сколько работ удалось продать художнику на самостоятельно организованной выставке?", "answers": [{"idx": 2015, "text": "Дику удалось продать все свои рисунки."}, {"idx": 2016, "text": "Он продал все свои работы."}, {"idx": 2017, "text": "Дику удалось продать три своих рисунка."}, {"idx": 2018, "text": "Одну."}, {"idx": 2019, "text": "Два рисунка."}], "idx": 459}, {"question": "В какую страну Торпенгоу зовёт Дика?", "answers": [{"idx": 2020, "text": "В Непал."}, {"idx": 2021, "text": "В Англию."}, {"idx": 2022, "text": "В Измалию."}, {"idx": 2023, "text": "В США."}, {"idx": 2024, "text": "Это Англия."}], "idx": 460}, {"question": "Каким желанием одержим Дик после лишений?", "answers": [{"idx": 2025, "text": "Дик очень хочет заработать репутацию."}, {"idx": 2026, "text": "Отныне он одержим голодом."}, {"idx": 2027, "text": "Отныне он одержим желанием заработать как можно больше денег."}, {"idx": 2028, "text": "Дик не одержим желаниями."}, {"idx": 2029, "text": "Дик очень хочет заработать как можно больше денег."}], "idx": 461}, {"question": "С кем синдикат хочет продлить контракт?", "answers": [{"idx": 2030, "text": "С киллером."}, {"idx": 2031, "text": "С художником."}, {"idx": 2032, "text": "С Торпенгоу."}, {"idx": 2033, "text": "Устроить выставку работ."}, {"idx": 2034, "text": "С Диком."}], "idx": 462}, {"question": "Какая часть тела у художника ранена?", "answers": [{"idx": 2035, "text": "Рука Дика."}, {"idx": 2036, "text": "Голова Дика, теперь она заживает."}, {"idx": 2037, "text": "Нога Дика."}, {"idx": 2038, "text": "У Дика была ранена нога."}, {"idx": 2039, "text": "У Дика была ранена голова."}], "idx": 463}, {"question": "Куда художник приехал продлевать контракт?", "answers": [{"idx": 2040, "text": "В Англию."}, {"idx": 2041, "text": "На Кипр."}, {"idx": 2042, "text": "В Лондон."}, {"idx": 2043, "text": "Неизвестно."}, {"idx": 2044, "text": "В Порт-Саид."}], "idx": 464}, {"question": "что делает Торпенгоу с одним из халтурных рисунков?", "answers": [{"idx": 2045, "text": "Рвёт."}, {"idx": 2046, "text": "Целует."}, {"idx": 2047, "text": "Разрывает."}, {"idx": 2048, "text": "Сжигает."}, {"idx": 2049, "text": "Покупает."}], "idx": 465}]}}
{"idx": 55, "passage": {"text": "\"(1) Ставропольская городская дума назначила нового сити-менеджера. (2) Им стал Андрей Джатдоев, который с февраля 2012 года исполнял обязанности главы администрации, сообщает \"Интерфакс\". (3) По данным \"Комсомольской правды\", на пост сити-менеджера претендовали ещё пять человек, однако депутаты единогласно поддержали Джатдоева. (4) Прежний сити-менеджер Ставрополя Игорь Бестужий находится под арестом. (5) Его подозревают в получении одной взятки и попытке получения другой. (6) По версии следствия, два миллиона рублей он получил за сдачу в аренду 25 соток, находящихся в муниципальной собственности. (7) Кроме того, он пытался получить 50 миллионов за выделение другого участка. (8) Посредником в обоих случаях, как считает следствие, выступал общественный помощник Бестужего Леонид Козлов. (9) В середине июня 75-летнего Козлова приговорили к штрафу в 100 миллионов рублей. (10) Его судили только за один эпизод с 50 миллионами рублей. (11) Привлекут ли его к ответственности по другому уголовному делу, пока неизвестно. (12) Игорь Бестужий до заключения под стражу был членом \"Единой России\". (13) Впоследствии его исключили из партии. (14) Андрей Джатдоев с 2011 года работал первым заместителем главы администрации Ставрополя. (15) До этого он руководил районами Ставропольского края.\"", "questions": [{"question": "Обязанности кого исполнял ранее новый сити-менеджер?", "answers": [{"idx": 2050, "text": "Член Единой России."}, {"idx": 2051, "text": "Глава администрации."}], "idx": 466}, {"question": "В чем подозревают Игоря Бестужего?", "answers": [{"idx": 2052, "text": "Взятка."}, {"idx": 2053, "text": "Убийство."}], "idx": 467}, {"question": "Кто стал сити-менеджером Ставрополя по данным Комсомольской правды?", "answers": [{"idx": 2054, "text": "Сити-менеджером Ставрополя стал Андрей Джатдоев."}, {"idx": 2055, "text": "Сити-менеджером стали пятеро человек."}, {"idx": 2056, "text": "Городская дума стала сити-менеджером."}, {"idx": 2057, "text": "Джатдоев теперь сити-менеджер."}], "idx": 468}, {"question": "За что арестован прежний сити-менеджер?", "answers": [{"idx": 2058, "text": "Прежний сити-менеджер подозревается в преступлении."}, {"idx": 2059, "text": "Бестужий арестован за то, что он сити-менеджер."}, {"idx": 2060, "text": "Игорь арестован за то, что не брал взяток."}, {"idx": 2061, "text": "Бестужий арестован за взятку."}], "idx": 469}, {"question": "За что судили Бестужего?", "answers": [{"idx": 2062, "text": "Получение одной взятки и попытка получить еще одну."}, {"idx": 2063, "text": "Его не судили."}, {"idx": 2064, "text": "Получение 3-х взяток."}, {"idx": 2065, "text": "Его подозревают в получении одной взятки и попытке получения другой."}], "idx": 470}, {"question": "Членом какой партии был сити-менеджер Ставрополя?", "answers": [{"idx": 2066, "text": "Единая Россия."}, {"idx": 2067, "text": "Яблоко."}, {"idx": 2068, "text": "Партия Единая Россия."}, {"idx": 2069, "text": "ЛДПР."}], "idx": 471}, {"question": "В чём подозревают прежнего сити-менеджера?", "answers": [{"idx": 2070, "text": "Потому что раньше он был депутатом Ставропольской городской думы."}, {"idx": 2071, "text": "Во взятках."}, {"idx": 2072, "text": "Он освободился из-под ареста."}, {"idx": 2073, "text": "Его не поддержали депутаты."}, {"idx": 2074, "text": "Получил одну взятку и пытался получить другую."}], "idx": 472}, {"question": "В чём подозревается Леонид Козлов?", "answers": [{"idx": 2075, "text": "Он подозревался в даче взятки."}, {"idx": 2076, "text": "Украл алмаз."}, {"idx": 2077, "text": "Выступал посредником при получении взяток."}, {"idx": 2078, "text": "По версии следствия, два миллиона рублей прежний сити-менеджер Бестужий получил за сдачу в аренду 25 соток, находящихся в муниципальной собственности. Кроме того, он пытался получить 50 миллионов за выделение другого участка. Посредником в обоих случаях, как считает следствие, выступал общественный помощник Бестужего Леонид Козлов."}, {"idx": 2079, "text": "Козлов подозревался в покушении на Бестужего."}], "idx": 473}]}}
{"idx": 56, "passage": {"text": "\"(1) Белорусская милиция задержала 13 участников пикника, проводившегося в воскресенье, 6 мая, возле поселка Ждановичи Минского района. (2) Об этом сообщает правозащитный центр \"Вясна\". (3) О причине задержания информации нет. (4) Как сообщает \"Радио Свобода\", речь идет о частном концерте, который давали белорусские барды Дмитрий Бартосик и Игорь Симбиров. (5) По данным радиостанции, милиционеры задержали всех участников мероприятия (17 человек). (6) В отделение милиции Ждановичах были доставлены и сами барды. (7) У них, а также у других задержанных правоохранители сняли отпечатки пальцев. (8) По данным \"Вясны\", все задержанные, кроме Игоря Симбирова, позднее были освобождены. (9) На барда был составлен административный протокол. (10) Его обвинили в неподчинении милиции при задержании, в частности, в том, что он нецензурно ругался и размахивал руками. (11) Позже стало известно, что его отвезли в Минск. (12) Игорь Симбиров 6 мая вышел на свободу после 10 суток административного ареста. (13) 26 апреля он был задержан на акции \"Чернобыльский шлях\", которая проходила в Минске, и осужден за \"мелкое хулиганство\".\"", "questions": [{"question": "О чем сообщил правозащитный центр \"Вясна\"?", "answers": [{"idx": 2080, "text": "Об освобождении участников пикета."}, {"idx": 2081, "text": "Об окончании пикета."}, {"idx": 2082, "text": "О проведении пикета."}, {"idx": 2083, "text": "Произошло задержание 13 участников пикета."}, {"idx": 2084, "text": "О задержании участников пикета."}], "idx": 474}, {"question": "Что произошло с задержанными?", "answers": [{"idx": 2085, "text": "У некоторых были сняты отпечатки пальцев."}, {"idx": 2086, "text": "Были сняты отпечатки пальцев, и люди были освобождены."}, {"idx": 2087, "text": "Они были сразу освобождены."}, {"idx": 2088, "text": "Люди были накормлены и отпущены."}, {"idx": 2089, "text": "Люди были дактилоскопированы и отпущены."}], "idx": 475}, {"question": "Кого задержали?", "answers": [{"idx": 2090, "text": "Собаку."}, {"idx": 2091, "text": "Белорусских бардов."}, {"idx": 2092, "text": "Задержаны Дмитрий Бартосик и Игорь Симбиров."}, {"idx": 2093, "text": "Кота."}, {"idx": 2094, "text": "Хулиганов."}], "idx": 476}, {"question": "Где происходило задержание?", "answers": [{"idx": 2095, "text": "В подвале."}, {"idx": 2096, "text": "В Ждановичах."}, {"idx": 2097, "text": "На пикнике."}, {"idx": 2098, "text": "На фестивале."}, {"idx": 2099, "text": "Дома у Познера."}], "idx": 477}]}}
{"idx": 57, "passage": {"text": "\"(1) Сборная России по хоккею победила команду Германии в матче чемпионата мира, проходящего в Швеции и Финляндии. (2) Россияне выиграли со счетом 2:0. (3) На 20-й минуте гол забил Николай Жердев, а на 51-й минуте отличился Алексей Терещенко. (4) Прямую трансляцию матча вел \"Первый канал\". (5) Жердев забросил шайбу за девять секунд до конца первого периода. (6) Он подставил клюшку после броска Евгения Медведева, который получил шайбу после прохода Евгения Малкина по правому флангу. (7) В середине третьего периода россияне реализовали численное преимущество. (8) Терещенко, забившему гол, ассистировали Жердев и Сергей Широков. (9) Победа над сборной Германии стала для россиян третьей на чемпионате мира 2012 года. (10) Ранее сборная России обыграла Латвию (5:2) и Норвегию (4:2). (11) Россияне, набравшие девять очков, делят первое место в группе B со сборной Швеции. (12) У Латвии, которая 8 мая обыграла Италию (5:0) - шесть очков, на счету сборной Чехии - пять очков. (13) В группе A 8 мая сборная Белоруссии обыграла Казахстан (3:2), а команда Финляндии взяла верх над Швейцарией (5:2). (14) Финны с девятью очками лидируют в группе A. (15) Второе место занимает сборная Канады, набравшая семь очков. (16) У Швейцарии - шесть очков, у сборной США - пять.\"", "questions": [{"question": "Чем закончился матч по хоккею между командами России и Германии?", "answers": [{"idx": 2100, "text": "Голы были забиты на 20 и 51 минуте."}, {"idx": 2101, "text": "Ничья."}, {"idx": 2102, "text": "Проиграла сборная России."}, {"idx": 2103, "text": "Россия одержала победу со счетом 2:0."}], "idx": 478}, {"question": "Команды каких 3 стран победила сборная России?", "answers": [{"idx": 2104, "text": "Германия, Норвегия и Латвия."}, {"idx": 2105, "text": "Норвегию, Латвию и Казахстан."}, {"idx": 2106, "text": "Россия обыграла Германию, Латвию и Норвегию."}, {"idx": 2107, "text": "Россию, Канаду, Финляндию."}], "idx": 479}, {"question": "В каком виде спорта сборная России обыграла в 2012 году Латвию (5:2) и Норвегию (4:2)?", "answers": [{"idx": 2108, "text": "По футболу."}, {"idx": 2109, "text": "Хоккей на льду."}, {"idx": 2110, "text": "В чемпионате мира по хоккею."}, {"idx": 2111, "text": "По регби."}], "idx": 480}, {"question": "Каков результат матча Россия-Германия В Швеции?", "answers": [{"idx": 2112, "text": "Россия выиграла со счетом 2:0. Победа над сборной Германии стала для россиян третьей на чемпионате мира 2012 года."}, {"idx": 2113, "text": "Германия выиграла 3:1."}, {"idx": 2114, "text": "Россия проиграла Германии."}, {"idx": 2115, "text": "Сборная России по хоккею победила команду Германии в матче чемпионата мира, проходящего в Швеции и Финляндии. Россияне выиграли со счетом 2:0."}], "idx": 481}, {"question": "Кто лидирует в группах A и B на чемпионате мира?", "answers": [{"idx": 2116, "text": "Первое место Канада в обеих группах."}, {"idx": 2117, "text": "Россия и Швеция."}, {"idx": 2118, "text": "В группе А лидерство у финнов, в группе В - у шведов и россиян."}, {"idx": 2119, "text": "Финны с девятью очками лидируют в группе A. Россияне, набравшие девять очков, делят первое место в группе B со сборной Швеции. (15) Второе место занимает сборная Канады, набравшая семь очков. (16) У Швейцарии - шесть очков, у сборной США - пять."}], "idx": 482}, {"question": "С каким счётом завершилось спортивное событие, проходящее в рамках чемпионата мира по хоккею 2012 года между сборной России и Германии?", "answers": [{"idx": 2120, "text": "Событие завершилось со счётом 2:0."}, {"idx": 2121, "text": "Итогом матча по хоккею между Россией и Германией, в рамках чемпионата мира 2012, стал счёт 2:0 в пользу Российской сборной."}, {"idx": 2122, "text": "Матч между Российской и Германской сборной в рамках чемпионата мира по хоккею 2012 года не состоялся."}, {"idx": 2123, "text": "Результатом матча по хоккею между Россией и Германией стала ничья."}], "idx": 483}, {"question": "Как забросил шайбу Жердев?", "answers": [{"idx": 2124, "text": "Жердев забросил шайбу рукой."}, {"idx": 2125, "text": "Жердев забросил шайбу в свои ворота."}, {"idx": 2126, "text": "Жердев на 20й минуте подставил клюшку после броска Медведева и забросил шайбу в ворота противника."}, {"idx": 2127, "text": "Жердев забросил свою первую шайбу в конце игры."}], "idx": 484}, {"question": "Кто ассистировал Терещенко, который забил гол в ворота сборной команде Германии, реализовав численное преимущество?", "answers": [{"idx": 2128, "text": "Морозов и Зиновьев."}, {"idx": 2129, "text": "Павел Буре и Зарипов."}, {"idx": 2130, "text": "Сергей Широков и Николай Жердев."}, {"idx": 2131, "text": "Жердев и Широков."}, {"idx": 2132, "text": "Федоров и Могильный."}], "idx": 485}, {"question": "С кем делила первое место сборная России после трёх туров на Чемпионате мира по хоккею в 2012 году?", "answers": [{"idx": 2133, "text": "Франция."}, {"idx": 2134, "text": "Со шведами."}, {"idx": 2135, "text": "Сборная команда Швеции."}, {"idx": 2136, "text": "Сборная команда Швейцарии."}, {"idx": 2137, "text": "Германия."}], "idx": 486}, {"question": "Кто победил в матче чемпионата мира по хоккею?", "answers": [{"idx": 2138, "text": "Сборная России."}, {"idx": 2139, "text": "Россия."}, {"idx": 2140, "text": "Сборная Германии."}, {"idx": 2141, "text": "Ничья."}, {"idx": 2142, "text": "Сборная Франции."}], "idx": 487}, {"question": "Кто забил шайбы в игре?", "answers": [{"idx": 2143, "text": "Иванов."}, {"idx": 2144, "text": "Терещенко, Жердев."}, {"idx": 2145, "text": "Малкин."}, {"idx": 2146, "text": "Терещенко, Иванов."}, {"idx": 2147, "text": "Жердев и Терещенко."}], "idx": 488}, {"question": "Чью победу на чемпионате мира по хоккею показал \"Первый канал\"?", "answers": [{"idx": 2148, "text": "Россияне выиграли со счетом 2:0."}, {"idx": 2149, "text": "Победила дружба."}, {"idx": 2150, "text": "Германия выиграла матч."}, {"idx": 2151, "text": "Победила Россия."}, {"idx": 2152, "text": "Победили печенеги."}], "idx": 489}, {"question": "Как распределились места в группе А на матче чемпионата мира?", "answers": [{"idx": 2153, "text": "Лидирующие места в группе А на матче чемпионата мира выдали самым симпатичным хоккеистам."}, {"idx": 2154, "text": "Места в группе А на матче чемпионата мира распределили по алфавиту."}, {"idx": 2155, "text": "В группе A сборная Белоруссии обыграла Казахстан (3:2), а команда Финляндии взяла верх над Швейцарией (5:2), финны с девятью очками лидируют в группе A. Второе место занимает сборная Канады, у Швейцарии - шесть очков, а у сборной США - пять."}, {"idx": 2156, "text": "В группе A лидируют казахи."}, {"idx": 2157, "text": "В группе A лидируют финны."}], "idx": 490}]}}
{"idx": 58, "passage": {"text": "(1) Вечером опять сошлись у Старкиных. (2) Говорили только о войне. (3) Кто-то пустил слух, что призыв новобранцев в этом году будет раньше обыкновенного, к восемнадцатому августу, и что отсрочки студентам будут отменены. (4) Поэтому Бубенчиков и Козовалов были угнетены: если это верно, то им придётся отбывать воинскую повинность не через два года, а нынче. (5) Воевать молодым людям не хотелось: Бубенчиков слишком любил свою молодую и, казалось ему, ценную и прекрасную жизнь, а Козовалов не любил, чтобы что бы то ни было вокруг него становилось слишком серьёзным. (6) Козовалов говорил уныло: – Я уеду в Африку. (7) Там не будет войны. – (8) А я во Францию, – говорил Бубенчиков, – и перейду во французское подданство. (9) Лиза досадливо вспыхнула. (10) Закричала: – И вам не стыдно! (11) Вы должны защищать нас, а думаете сами, где спрятаться. (12) И вы думаете, что во Франции вас не заставят воевать? (13) Из Орго призвали шестнадцать запасных. (14) Был призван и ухаживающий за Лизою эстонец, Пауль Сепп. (15) Когда Лиза узнала об этом, ей вдруг стало как-то неловко, почти стыдно того, что она посмеивалась над ним. (16) Ей вспомнились его ясные, детски чистые глаза. (17) Она вдруг ясно представила себе далёкое поле битвы – и он, большой, сильный, упадёт, сражённый вражескою пулею. (18) Бережная, жалостливая нежность к этому, уходящему, поднялась в её душе. (19) С боязливым удивлением она думала: «Он меня любит. (20) А я, что же я?» (По Ф. Сологубу*)", "questions": [{"question": "О чем говорили у Старкиных?", "answers": [{"idx": 2158, "text": "О войне."}, {"idx": 2159, "text": "О покупках."}, {"idx": 2160, "text": "Ни о чем не говорили."}, {"idx": 2161, "text": "Говорили о войне."}], "idx": 491}, {"question": "Где говорили о войне?", "answers": [{"idx": 2162, "text": "У Ивановых."}, {"idx": 2163, "text": "У Старкиных говорили о войне."}, {"idx": 2164, "text": "О войне не говорили."}, {"idx": 2165, "text": "У Старкиных."}], "idx": 492}, {"question": "За кого переживает Лиза?", "answers": [{"idx": 2166, "text": "За Пауля Сеппа."}, {"idx": 2167, "text": "За Бубенчикова."}, {"idx": 2168, "text": "За Козовалова."}, {"idx": 2169, "text": "За тех, кто её будет защищать."}], "idx": 493}, {"question": "По какой причине были угнетены студенты?", "answers": [{"idx": 2170, "text": "Хотели попасть на балл."}, {"idx": 2171, "text": "Кончились деньги на карточные игры."}, {"idx": 2172, "text": "Призыв в этом году будет раньше,и им придется идти воевать."}, {"idx": 2173, "text": "Придется отбывать воинскую обязанность."}], "idx": 494}, {"question": "Кто был угнетён в разговоре о войне у Старкиных?", "answers": [{"idx": 2174, "text": "Лиза."}, {"idx": 2175, "text": "Бубенчиков и Козовалов."}, {"idx": 2176, "text": "Пауль Сепп."}, {"idx": 2177, "text": "Козовалов и Бубенчиков."}], "idx": 495}, {"question": "Кого любит большой и сильный Пауль Сепп?", "answers": [{"idx": 2178, "text": "Лизу."}, {"idx": 2179, "text": "Козовалова."}, {"idx": 2180, "text": "Войну."}, {"idx": 2181, "text": "Бубенчикова."}], "idx": 496}, {"question": "Где, по мнению Козовалова, не будет войны?", "answers": [{"idx": 2182, "text": "В Африке."}, {"idx": 2183, "text": "Во Франции."}, {"idx": 2184, "text": "Эстония."}, {"idx": 2185, "text": "Африка."}], "idx": 497}, {"question": "Что угнетало Бубенчикова и Козовалова?", "answers": [{"idx": 2186, "text": "Отсрочки для студентов отменялись, и им нужно было идти служить сейчас, а не через два года."}, {"idx": 2187, "text": "Их никто не поцеловал."}, {"idx": 2188, "text": "Их не позвали на обед."}, {"idx": 2189, "text": "Им предстояло вот-вот пойти на войну."}], "idx": 498}]}}
{"idx": 59, "passage": {"text": "\"(1) Российский авиаперевозчик \"Аэрофлот\" временно выведет из эксплуатации около 20 процентов лайнеров Airbus 320 из-за нехватки пилотов. (2) Об этом, как пишет газета \"Ведомости\", сообщил генеральный директор компании Виталий Савельев. (3) По словам Савельева, всего у авиакомпании \"Аэрофлот\" 630 пилотов, которые могут летать на таких самолетах. (4) Однако 18 из них отправлены в отпуск до конца года из-за того, что уже отработали свою годовую норму - 800 летных часов. (5) При этом гендиректор уточнил, что число ушедших в отпуск пилотов будет только расти. (6) В настоящий момент из эксплуатации уже выведены 8 лайнеров Airbus 320. (7) Предполагается, что в ближайшее время к ним прибавятся еще 4 или 5 самолетов. (8) Всего в парке перевозчика 66 лайнеров А320, которые составляют 65 процентов от общего числа самолетов \"Аэрофлота\". (9) Как пишет газета, чистый убыток авиакомпании из-за вывода части самолетов может составить около 10 миллионов долларов, упущенная выгода - 30 миллионов долларов. (10) Предполагается, что к новогодним праздникам \"Аэрофлот\" возобновит все рейсы. (11) Сейчас пилотам разрешается летать не более 800 часов в год. (12) По мнению Савельева, чтобы избежать подобных проблем в будущем, необходимо увеличить годовую норму до 900-1000 часов - столько летают, например, пилоты в Европе и США. (13) Как отмечает издание, в сентябре этого года Минтранс подготовил поправки, предлагающие увеличить налет до 900 часов. (14) Однако документ так и не был подписан министром транспорта Игорем Левитиным.\"", "questions": [{"question": "По какой причине \"Аэрофлот\" выведет из эксплуатации 20 процентов лайнеров Airbus 320?", "answers": [{"idx": 2190, "text": "Из-за нехватки пилотов."}, {"idx": 2191, "text": "Из-за технических неполадок этой модели лайнеров."}, {"idx": 2192, "text": "Из-за закрытия границ в ряде стран."}, {"idx": 2193, "text": "Из-за бойкота пилотов."}, {"idx": 2194, "text": "Из-за отсутствия квалифицированных пилотов."}], "idx": 499}, {"question": "Сколько часов в год разрешается летать пилотам в РФ?", "answers": [{"idx": 2195, "text": "Годовая норма налётов составляет 2800 часов."}, {"idx": 2196, "text": "Не более 800 часов."}, {"idx": 2197, "text": "Не более 1000 часов."}, {"idx": 2198, "text": "900-1000 часов."}, {"idx": 2199, "text": "Годовая норма налётов составляет 800 часов."}], "idx": 500}, {"question": "Какие лайнеры будут временно выведены из эксплуатации в Аэрофлоте?", "answers": [{"idx": 2200, "text": "Российский авиаперевозчик \"Аэрофлот\" временно выведет из эксплуатации около 20 процентов лайнеров Airbus 320\"."}, {"idx": 2201, "text": "Боинг."}, {"idx": 2202, "text": "Туполев."}, {"idx": 2203, "text": "Airbus 320."}, {"idx": 2204, "text": "Cessna."}], "idx": 501}, {"question": "Сколько часов в год могут летать российские пилоты?", "answers": [{"idx": 2205, "text": "900 часов."}, {"idx": 2206, "text": "800 часов."}, {"idx": 2207, "text": "Сейчас пилотам разрешается летать не более 800 часов в год."}, {"idx": 2208, "text": "1000 часов."}, {"idx": 2209, "text": "1800 часов."}], "idx": 502}, {"question": "Как Виталий Савельев предложил решить проблему нехватки пилотов?", "answers": [{"idx": 2210, "text": "Принять поправки и увеличить налет до 900 часов."}, {"idx": 2211, "text": "Увеличить количество пилотов."}, {"idx": 2212, "text": "Увеличить годовую норму налета до 900-1000 часов."}, {"idx": 2213, "text": "Вывести из эксплуатации самолеты."}, {"idx": 2214, "text": "Не отпускать пилотов в отпуск."}], "idx": 503}, {"question": "Как Аэрофлот справляется с нехваткой пилотов?", "answers": [{"idx": 2215, "text": "Там вывели из эксплуатации 88 самолетов."}, {"idx": 2216, "text": "Там задерживают зарплату, чтобы компенсировать убытки."}, {"idx": 2217, "text": "Выводит из эксплуатации самолеты."}, {"idx": 2218, "text": "Запрещает пилотам уходить в отпуск."}, {"idx": 2219, "text": "Там вывели из эксплуатации 8 самолетов."}], "idx": 504}]}}
{"idx": 60, "passage": {"text": "(1) Вскоре Мартона познакомилась с молодой дворянкой, вышедшей замуж за купца. (2) Общество, собиравшееся в доме купчихи, было весьма забавным и благородством не отличалось, но послужило героине хорошей школой. (3) Сама же хозяйка вообще имела преступные намерения извести своего мужа-купца. (4) С этой целью она наняла малоросса из челяди Мартоны и уговорила его приготовить яд. (5) Для незадачливого купца всё кончилось хорошо, так как слуга рассказчицы не отравил его, а только вызвал своей настойкой временное умопомрачение. (6) За что и был щедро вознаграждён. (7) Внезапно Мартона получила письмо от Ахаля, в котором он сообщал о желании умереть, так как не в силах выносить сожаления о гибели приятеля и потере возлюбленной. (8) Для того чтобы расстаться с жизнью, Ахаль принимает яд и мечтает проститься со своей любимой Мартоной. (9) Рассказчица и её возлюбленный Свидаль вместе отправились к Ахалю, но в дом вошла только Мартона. (10) Она узнала, что Ахаля довели до отчаяния угрызения совести и он, решив оставить ей купчую на имение, приобретённое на её же деньги, решился уйти из жизни. (11) Одно упоминание имени Свидаля привело его в неистовство, и он не смог осознать, что его приятель жив.", "questions": [{"question": "Какие намерения имела купчиха в отношении своего мужа?", "answers": [{"idx": 2220, "text": "Купчиха имела преступные намерения извести своего мужа, поэтому наняла человека из челяди, чтобы он приготовил яд и отравил купца."}, {"idx": 2221, "text": "Купчиха имела преступные намерения извести своего мужа, поэтому сама приготовила яд и отравила купца."}], "idx": 505}, {"question": "Что происходит с Ахалем?", "answers": [{"idx": 2222, "text": "Ахаль,оставив свое имение Мартоне, решил уйти из жизни, приняв яд."}, {"idx": 2223, "text": "Ахаль,оставив свое имение Свидалю, решил уйти из жизни, приняв яд."}], "idx": 506}, {"question": "Что предприняла купчиха в отношении своего мужа?", "answers": [{"idx": 2224, "text": "Купчиха хотела помочь своему мужу, поэтому и наняла малоросса, который приготовил лекарство."}, {"idx": 2225, "text": "Купчиха собиралась отравить своего мужа, поэтому она наняла малоросса, который приготовил яд и пытался отравить купца."}, {"idx": 2226, "text": "Купчиха хотела извести своего мужа и даже наняла малоросса, который приготовил яд."}, {"idx": 2227, "text": "Купчиха не хотела отправлять своего мужа на тот свет."}], "idx": 507}, {"question": "Что случилось с Ахалем?", "answers": [{"idx": 2228, "text": "Ахаль не может без своей возлюбленной, поэтому принимает яд, изначально оставив купчую на имение Мартоне."}, {"idx": 2229, "text": "Ахаль хочет умереть, поэтому стреляет себе в голову, предварительно оставив купчую на имение Мартоне."}, {"idx": 2230, "text": "Ахаль хочет умереть, поэтому стреляет себе в голову, предварительно оставив купчую на имение купцу."}, {"idx": 2231, "text": "Ахаль хочет умереть, поэтому выпивает яд, предварительно оставив купчую на имение Мартоне."}], "idx": 508}]}}
{"idx": 61, "passage": {"text": "(1) Жила когда-то медвежонка Пандочка. (2) Она лазила по деревьям, потому что это свойственно всем Пандам. (3) Но она была маленькой и лазила плохо, поэтому она залезала на дерево и подолгу на нем сидела. (4) Бывало, Панда падала и больно ударялась, а иногда падала вместе с деревом. (5) Потом она подолгу не могла залезть на дерево, у одного были слишком высокие ветки, на каких-то уже сидели другие Панды или белки, не важно, важно то, что как-то Пандочка встретилась с большим медведем - Гризли, страшным любителем меда, и посему отлично лазающим по деревьям. (6) И медведь научил Панду, как можно лазить по деревьям проще и эффективнее. (7) Панда на радостях начала залазить то на одно дерево, то на другое. (8) На некоторых были вкусные молодые листочки, другие идеально подходили для отдыха, в-третьих, было удобно прятаться от сильных тропических ливней. (9) Но все деревья были какие-то не те, неподходящие, с одних Панда падала, на других быстро кончались вкусные листочки, третьи лишь с земли казались такими удобными и привлекательными. (10) И вот как-то Панда увидела дерево, которое сразу привлекло её внимание идеальной формой кроны, тугими мясистыми листьями, такими аппетитными на вид и множеством развилок в которых так удобно отдыхать. (11) Панда немедленно забралась на это дерево и уютно устроилась там. (12) Она решила никуда не уходить с него, и так Пандочка стала жить на этом дереве. (13) Через какое то время она ощутила, что у дерева очень шершавая кора, которая пребольно ранила нежные розовые подушечки на лапах. (14) Какое-то время Панда все-таки жила по-прежнему, она старалась перемещаться аккуратно, чтобы лапкам не было больно. (15) Но один раз, она наступила на очень острый сучок, сорвалась и больно ударилась об землю.", "questions": [{"question": "Что сделал медведь Гризли для Панды?", "answers": [{"idx": 2232, "text": "Панду насмешил."}, {"idx": 2233, "text": "Панда была взрослой."}, {"idx": 2234, "text": "Лазить по деревьям эффективнее."}, {"idx": 2235, "text": "Медведь Гризли научил лазать по деревьям."}, {"idx": 2236, "text": "Панда не любила листья."}], "idx": 509}, {"question": "Что сделала Панда когда увидела подходящее дерево?", "answers": [{"idx": 2237, "text": "Панда залезла на него."}, {"idx": 2238, "text": "Панда немедленно забралась на него."}, {"idx": 2239, "text": "Увидела дерево, которое сразу привлекло её внимание, и залезла наверх."}, {"idx": 2240, "text": "Панда никого не встречала на деревьях."}, {"idx": 2241, "text": "Панда не лазила по деревьям."}], "idx": 510}, {"question": "Что Панда делала в лесу?", "answers": [{"idx": 2242, "text": "Панда училась лазить по деревьям."}, {"idx": 2243, "text": "Панда убегала от Гризли."}, {"idx": 2244, "text": "Панда ела мёд."}, {"idx": 2245, "text": "Панда в лесу отдыхала."}, {"idx": 2246, "text": "Панда лазила по деревьям."}], "idx": 511}, {"question": "Что Панда делала на деревьях?", "answers": [{"idx": 2247, "text": "Панда лазила, отдыхала и ела листья."}, {"idx": 2248, "text": "Панда жила на холмах."}, {"idx": 2249, "text": "Панда пыталась уронить дерево."}, {"idx": 2250, "text": "Панда воровала мёд."}, {"idx": 2251, "text": "Панда жила на деревьях."}], "idx": 512}, {"question": "Кто научил Панду лазать по деревьям?", "answers": [{"idx": 2252, "text": "Папа."}, {"idx": 2253, "text": "Гризли."}, {"idx": 2254, "text": "Птичка."}, {"idx": 2255, "text": "Большой медведь Гризли, любитель мёда."}, {"idx": 2256, "text": "Мама."}], "idx": 513}, {"question": "Что любит медведь Гризли?", "answers": [{"idx": 2257, "text": "Мисо."}, {"idx": 2258, "text": "Мёд."}, {"idx": 2259, "text": "Мясо."}, {"idx": 2260, "text": "Рыбу."}, {"idx": 2261, "text": "Он очень любит мёд."}], "idx": 514}, {"question": "Что свойственное всем Пандам медвежонка делала плохо?", "answers": [{"idx": 2262, "text": "Ела эвкалиптовые листья."}, {"idx": 2263, "text": "Прыгала на батуте."}, {"idx": 2264, "text": "Лазила по деревьям."}, {"idx": 2265, "text": "Карабкалась по веткам деревьев."}, {"idx": 2266, "text": "Игралась с другими."}], "idx": 515}, {"question": "Что случилось с Пандой, когда ей попался очень острый сучок?", "answers": [{"idx": 2267, "text": "Больно уколола лапу."}, {"idx": 2268, "text": "Упала и ударилась."}, {"idx": 2269, "text": "Перестала лазать по деревьям."}, {"idx": 2270, "text": "Больно уколола ухо."}, {"idx": 2271, "text": "Сорвалась и больно ударилась об землю."}], "idx": 516}]}}
{"idx": 62, "passage": {"text": "(1) Пока они пили чай, она рассказывала молодому человеку свою жизнь. (2) Наверное, это было лишнее, но старым людям иногда так хочется что-то рассказать, и чтобы их слушали. (3) Один раз в Академию приехал поэт Симонов, стихи свои читал и столько интересного рассказывал. (4) Алёша к нему с книжкой подошел, он с ней на войне не расставался, потрёпанная такая, в сорок втором издана, «Фронтовые стихи». (5) Там и «Жди меня», и «Сын артиллериста», и «Ты помнишь, Алёша...». (6) Молодой человек заинтересовался: «А увидеть автограф Симонова можно?» (7) Анна Вячеславовна встала и подошла к книжным полкам, достала тоненький ветхий сборник на желтой бумаге, старательно упакованный в пластиковый пакет, осторожно вынула и раскрыла первую страницу. (8) Молодой человек внимательно разглядывал симоновский автограф, обратил внимание на год издания, перелистнул несколько страниц. (9) «Добавлю за это тысячу двести, всего будет шестнадцать с половиной», — произнес он. (10) «Что вы, что вы, — замахала руками Анна Вячеславовна, — это не продаётся». (11) Молодой человек не стал настаивать. (12) «Да, вы знаете, у меня к вам будет небольшая просьба, — сказал молодой человек. — (13) У меня есть друг, он фанат Симонова, трясется над каждой его строчкой.(14) Можно я возьму вашу книжечку на пару дней, другу покажу, он автограф сфотографирует.(15) Через два дня верну». (16)Анна Вячеславовна хотела отказать, но язык не повернулся. (17) Человек ведь действительно любит Симонова, ему важно этот автограф увидеть своими глазами. (По Н. С. Литвинец)", "questions": [{"question": "Что было в сборнике Симонова?", "answers": [{"idx": 2272, "text": "Автограф Симонова."}, {"idx": 2273, "text": "Фронтовые стихи». Там и «Жди меня», и «Сын артиллериста», и «Ты помнишь, Алёша...»."}, {"idx": 2274, "text": "Картинки, нарисованные автором."}], "idx": 517}, {"question": "Что попросил показать Алёша?", "answers": [{"idx": 2275, "text": "А увидеть автограф Симонова можно?."}, {"idx": 2276, "text": "Книги."}, {"idx": 2277, "text": "Автограф поэта."}], "idx": 518}, {"question": "Как называется книга, в которой Алёше оставил автограф Симонов?", "answers": [{"idx": 2278, "text": "Сын артиллериста."}, {"idx": 2279, "text": "«Ты помнишь, Алёша...»."}, {"idx": 2280, "text": "Фронтовые стихи."}], "idx": 519}, {"question": "За сколько Алексей хотел купить автограф Симонова?", "answers": [{"idx": 2281, "text": "За тысячу рублей."}, {"idx": 2282, "text": "За 1200 рублей."}, {"idx": 2283, "text": "За две тысячи двести."}, {"idx": 2284, "text": "За тысячу двести."}], "idx": 520}, {"question": "Через сколько времени Алексей должен был вернуть книгу Симонова?", "answers": [{"idx": 2285, "text": "7 дней."}, {"idx": 2286, "text": "48 часов."}, {"idx": 2287, "text": "2 дня."}, {"idx": 2288, "text": "1 день."}], "idx": 521}]}}
{"idx": 63, "passage": {"text": "(1) Так заканчивается первый год жизни Торо в лесу. (2) Второй год очень на него похож, и автор его не описывает. (3) 6 сентября 1847 г. Торо окончательно покидает Уолдэн. (4) Он уходит из леса по столь же важным причинам, по которым в нем поселился. (5) Ему кажется, что он должен прожить ещё несколько жизней, а не идти по уже проторённой дороге. (6) Если человек смело идёт к своей мечте, то его ожидает успех, которого не дано будничному существованию. (7) Его жизнь в таком случае начинает подчиняться высшим законам, и он обретает высшую свободу. (8) Чем более он упрощает свою жизнь, тем проще кажутся ему всемирные законы; одиночество, бедность, слабость перестают для него существовать. (9) Необязательно даже понимание окружающих, поскольку в общей массе своей вокруг царят тупость и условности. (10) Каждый должен постараться заняться своим делом, стать тем, кем он рождён быть. (11) Если современное человечество и современный человек и могут показаться пигмеями, по сравнению с древними народами, то, по мнению Торо, нужно постараться стать «величайшим из пигмеев», заниматься изучением собственной души и её совершенствованием.", "questions": [{"question": "На что очень похож второй год?", "answers": [{"idx": 2289, "text": "На предыдущий год."}, {"idx": 2290, "text": "На больницу."}, {"idx": 2291, "text": "На туман."}, {"idx": 2292, "text": "На яблоко."}, {"idx": 2293, "text": "На первый год."}], "idx": 522}, {"question": "Кто уходит из леса?", "answers": [{"idx": 2294, "text": "Торо покидает лес."}, {"idx": 2295, "text": "Уолден покидает лес."}, {"idx": 2296, "text": "Мамонт покидает лес."}, {"idx": 2297, "text": "Уолдэн."}, {"idx": 2298, "text": "Торо."}], "idx": 523}]}}
{"idx": 64, "passage": {"text": "\"(1) Фермер из английского графства Херефордшир Эндрю Ллойд (Andrew Lloyd) отправился в пешее путешествие из Якутии в Индию. (2) Об этом сообщает портал «Якутия». (3) Своей целью турист ставит посещение самых холодных мест на земле. (4) Кроме того, он занимается благотворительностью. (5) Отмечается, что в Якутии Ллойд побывал в столице республики Якутске. (6) В дальнейшем он планирует посмотреть на памятник всемирного наследия ЮНЕСКО Ленские столбы и отправиться в район северной части Байкала. (7) Оттуда путешествие Ллойда продолжится через Монголию в Китай. (8) «Затем я достигну Тибета (\"крыша мира\") и Непала, где будут ждать потрясающие Гималаи. (9) Как только пройду их, спущусь в Индию, в Дарджилинг», — уточнил путешественник. (10) Ллойд отметил, что в Якутске очень холодно из-за сочетания морозов с ветром. (11) При этом он назвал жителей республики «очень крутыми» и отметил их гостеприимство. (12) Во время путешествия Ллойд планирует собрать деньги для фонда Гурка (Ghurka Welfare Trust), который финансирует восстановление деревень и школ в Непале. (13) Средства можно пожертвовать на сайте JustGiving. (14) На момент написания заметки путешественнику удалось собрать 1 160 фунтов из требуемых 20 тысяч. (15) Летом 2016 года два путешественника доехали из Москвы в Мирный (Якутия) на велосипедах. (16) Пробег занял у них 111 дней, за это время они посетили 14 регионов России.\"", "questions": [{"question": "О чем сообщает портал \"Якутия\"?", "answers": [{"idx": 2299, "text": "Отправился из Китая в Россию."}, {"idx": 2300, "text": "Остался дома."}, {"idx": 2301, "text": "Фермер отправился в путешествие из Якутии в Индию."}, {"idx": 2302, "text": "Фермер из английского графства Херефордшир Эндрю Ллойд (Andrew Lloyd) отправился в пешее путешествие из Якутии в Индию."}], "idx": 524}, {"question": "Что планирует в дальнейшем Эндрю Ллойд?", "answers": [{"idx": 2303, "text": "В дальнейшем он планирует посмотреть на памятник всемирного наследия ЮНЕСКО Ленские столбы и отправиться в район северной части Байкала. (7) Оттуда путешествие Ллойда продолжится через Монголию в Китай. (8) «Затем я достигну Тибета (\"крыша мира\") и Непала, где будут ждать потрясающие Гималаи. (9) Как только пройду их, спущусь в Индию, в Дарджилинг», — уточнил путешественник."}, {"idx": 2304, "text": "Вернуться домой."}, {"idx": 2305, "text": "Занимается благотворительностью и продолжить путешествие \"."}, {"idx": 2306, "text": "Посетить Самые жаркие места в мире."}], "idx": 525}, {"question": "Какая цель туриста из английского графства?", "answers": [{"idx": 2307, "text": "Отправился в пешее путешествие из Якутии в Индию, цель - посещение самых холодных мест на Земле, благотворительность."}, {"idx": 2308, "text": "Добраться из Индии в Непал."}, {"idx": 2309, "text": "Путешествие по самым холодным местам планеты, путь из Якутии в Индию, благотворительность."}, {"idx": 2310, "text": "Добраться из Индии в Якутию."}], "idx": 526}, {"question": "Куда отправится Ллойд после Якутска?", "answers": [{"idx": 2311, "text": "Ленские столбы, Монголия, Китай, Тибет, Гималаи, Индия."}, {"idx": 2312, "text": "Обойти 14 регионов России."}, {"idx": 2313, "text": "Осмотреть на памятник всемирного наследия ЮНЕСКО Ленские столбы, затем через Монголию в Китай, Тибет и Гималаи, затем в Индию."}, {"idx": 2314, "text": "Отправится в фонд Гурка."}], "idx": 527}, {"question": "С какой целью фермер из английского графства Херефордшир Эндрю Ллойд (Andrew Lloyd) отправился в пешее путешествие?", "answers": [{"idx": 2315, "text": "Он хочет посмотреть на памятник всемирного наследия ЮНЕСКО Ленинские горы."}, {"idx": 2316, "text": "Для изучения различных бактериальных культур."}, {"idx": 2317, "text": "Турист хочет побывать в самых холодных краях на Земле и собрать деньги для фонда Гурка в Непале."}, {"idx": 2318, "text": "Своей целью турист ставит посещение самых холодных мест на Земле и планирует собрать деньги для фонда Гурка (Ghurka Welfare Trust), который финансирует восстановление деревень и школ в Непале."}, {"idx": 2319, "text": "Хочет посмотреть на о. Титикака."}], "idx": 528}, {"question": "В какое путешествие отправился фермер из английского графства Херефордшир Эндрю Ллойд?", "answers": [{"idx": 2320, "text": "В пешее путешествие из Якутии в Индию."}, {"idx": 2321, "text": "Он отправился в пешее путешествие из Якутии в Индию."}, {"idx": 2322, "text": "В мотопутешествие через Монголию в Китай."}, {"idx": 2323, "text": "В пешее путешествие из Англии в Китай."}, {"idx": 2324, "text": "В кругосветное путешествие из Якутии в Индию."}], "idx": 529}, {"question": "Куда планирует отправится Эндрю Ллойд после посещения районов северной части Байкала?", "answers": [{"idx": 2325, "text": "Он отправится через Монголию в Китай."}, {"idx": 2326, "text": "Ллойд отправится в Якутию."}, {"idx": 2327, "text": "Эндрю Ллойд отправится к памятнику наследия ЮНЕСКО Ленские столбы."}, {"idx": 2328, "text": "Он отправится в Индию."}, {"idx": 2329, "text": "После посещения районов северной части Байкала Ллойд пешком отправится в Китай, через Монголию."}], "idx": 530}, {"question": "Для чего собирает ЛЛойд благотворительные средства в размере 20 тысяч фунтов?", "answers": [{"idx": 2330, "text": "Ллойд собирает средства для фонда Гурка с целью восстановления памятника наследия ЮНЕСКО Ленские столбы."}, {"idx": 2331, "text": "Ллойд собирает средства для своего фонда на путешествие."}, {"idx": 2332, "text": "Для фонда Гурка, с целью финансирования восстановления деревень и школ в Непале."}, {"idx": 2333, "text": "Э. Ллойд собирает благотворительные средства в размере 20 тысяч фунтов для восстановления школ и деревень в Непале, для фонда Ллойд."}, {"idx": 2334, "text": "Э. Ллойд собирает благотворительные средства в размере 20 тысяч фунтов для восстановления школ и деревень в Непале, для фонда Гурка."}], "idx": 531}, {"question": "Куда турист из Херефордшира отправился пешком?", "answers": [{"idx": 2335, "text": "Из Италии в Грецию."}, {"idx": 2336, "text": "В Нортумберленд."}, {"idx": 2337, "text": "От Якутии до Индии."}, {"idx": 2338, "text": "Из Якутии в Индию."}, {"idx": 2339, "text": "В Индию."}], "idx": 532}, {"question": "В каком городе Якутии побывал фермер?", "answers": [{"idx": 2340, "text": "В Якутии Ллойд побывал в столице республики Якутске."}, {"idx": 2341, "text": "В Якутии Ллойд посетил столицу республики Якутск."}, {"idx": 2342, "text": "В Якутии Ллойд посетил столицу России Якутск."}, {"idx": 2343, "text": "В Якутии Ллойд побывал в столице республики Байкале."}, {"idx": 2344, "text": "В Якутии Ллойд побывал в столице республики Тибете."}], "idx": 533}, {"question": "Для чего англичанин планирует собрать деньги?", "answers": [{"idx": 2345, "text": "Для фонда Гурка (Ghurka Welfare Trust), который финансирует восстановление деревень и школ в Непале."}, {"idx": 2346, "text": "Доехать из Москвы в Мирный (Якутия) на велосипедах."}, {"idx": 2347, "text": "Для путешествия из Якутии в Индию."}, {"idx": 2348, "text": "Чтобы показать детям из Непала памятник всемирного наследия ЮНЕСКО Ленские столбы."}, {"idx": 2349, "text": "Во время путешествия Ллойд планирует собрать деньги для фонда Гурка (Ghurka Welfare Trust), который финансирует восстановление деревень и школ в Непале."}], "idx": 534}, {"question": "Что ставит своей целью англичанин?", "answers": [{"idx": 2350, "text": "Посещение самых горячих мест на земле."}, {"idx": 2351, "text": "Он хочет создать памятник всемирного наследия ЮНЕСКО."}, {"idx": 2352, "text": "Его цель - посещение самых холодных мест на земле."}, {"idx": 2353, "text": "Посетить самые холодные места и собрать деньги для фонда Гурка (Ghurka Welfare Trust)."}, {"idx": 2354, "text": "Своей целью турист ставит посещение самых холодных мест на земле."}], "idx": 535}]}}
{"idx": 65, "passage": {"text": "\"(1) Президент России Дмитрий Медведев рассказал, что во время отпуска в сочинской резиденции \"Бочаров ручей\" он будет работать практически каждый день, однако планирует съездить вместе с премьер-министром Владимиром Путиным на рыбалку. (2) Главу государства цитирует \"Комсомольская правда\". (3) По словам Медведева, \"этот отпуск - просто перенос работы в южную резиденцию\". (4) \"Море я иногда тут вижу только вечером\", - посетовал президент. (5) Он также сообщил, что из-за жары вынужден будет отказаться от катания на велосипеде, но при этом собирается больше времени уделять занятиям йогой. (6) В отпуске глава государства также надеется побольше читать. (7) Сейчас он увлечен книгой шведского писателя Стига Ларссона \"Девушка с татуировкой дракона\". (8) Несколько дней отпуска, который продлится до конца августа, Медведев планирует провести вместе с премьером Путиным. (9) По словам Медведева, если улучшится ситуация с лесными пожарами, президент и премьер отправятся в Астрахань порыбачить. (10) Пользуясь случаем, журналисты расспросили президента об отношениях в \"тандеме\" и поинтересовались прогнозами на выборы-2012. (11) Медведев заявил, что на выборы может пойти он сам, может пойти Путин, а может и \"кто-то третий\". (12) \"С одной стороны, наши отношения с Путиным не изменились вообще, с другой стороны - очень сильно изменились. (13) У нас отношения не только старых друзей, а отношения бывшего и действующего президентов. (14) Это невозможно не учитывать\", - рассказал Медведев.\"", "questions": [{"question": "С кем будет проводить время Медведев?", "answers": [{"idx": 2355, "text": "С женой."}, {"idx": 2356, "text": "С Путиным."}], "idx": 536}, {"question": "Какова должность политика, который отказался от велосипеда в пользу йоги?", "answers": [{"idx": 2357, "text": "Бывший президент."}, {"idx": 2358, "text": "Глава государства."}, {"idx": 2359, "text": "Премьер-министр."}, {"idx": 2360, "text": "Президент."}], "idx": 537}, {"question": "Как в статье зовут президента России?", "answers": [{"idx": 2361, "text": "Владимир Путин."}, {"idx": 2362, "text": "Стиг Ларссон."}, {"idx": 2363, "text": "Президент России Дмитрий Медведев."}, {"idx": 2364, "text": "Дмитрий Медведев."}], "idx": 538}, {"question": "Как называется книга, которой увлечён глава государства?", "answers": [{"idx": 2365, "text": "Комсомольская правда."}, {"idx": 2366, "text": "Девушка с татуировкой дракона."}, {"idx": 2367, "text": "Книга шведского писателя \"Девушка с татуировкой дракона\"."}, {"idx": 2368, "text": "Астрахань."}], "idx": 539}, {"question": "Каковы планы президента на время отпуска в сочинской резиденции?", "answers": [{"idx": 2369, "text": "Рыбалка, йога, чтение, время с Путиным."}, {"idx": 2370, "text": "Работать, рыбачить."}, {"idx": 2371, "text": "Катание на велосипеде, купание в море."}, {"idx": 2372, "text": "Рисование с натуры, обучение программированию, здоровый сон."}, {"idx": 2373, "text": "Просмотр сериалов, вязание."}], "idx": 540}, {"question": "Каковы прогнозы президента на следующие выборы?", "answers": [{"idx": 2374, "text": "Медведев заявил, что кроме Путина никто не будет достойным кандидатом."}, {"idx": 2375, "text": "Медведев и Путин могут принять участие в этих выборах."}, {"idx": 2376, "text": "Медведев и Путин не будут участвовать в выборах."}, {"idx": 2377, "text": "Кадидатами могут стать и Медведев, и Путин, и кто-то третий."}, {"idx": 2378, "text": "Медведев не собирается участвовать в выборах."}], "idx": 541}]}}
{"idx": 66, "passage": {"text": "(1) Свои дни Том проводит в радости и веселье, зато по ночам изнывает от страха. (2) Индеец Джо заполняет все его сны и всегда смотрит на него мрачно и угрожающе. (3) И Том, и Гек боятся мести Джо и понимают, что вздохнут спокойно, только когда увидят труп метиса. (4) На Тома нападает страстное желание найти клад. (5) По поверью, клад можно найти «в гнилом сундуке под засохшим деревом — там, куда тень от сучка падает в полночь», или «под полом в старых домах, где нечисто». (6) Том увлекает своей идеей Гека Финна. (7) Перерыв всю землю под засохшим деревом, друзья переключаются на местный «дом с привидениями». (8) Они вошли тихонько, с сильно бьющимся сердцем, переговариваясь шёпотом, ловя настороженным ухом малейший звук и напрягая каждый мускул, — на тот случай, если вдруг понадобится отступать. (9) Освоившись, мальчики оставляют лопаты в углу и залезают по трухлявой лестнице на второй этаж. (10) Вдруг раздаются голоса. (11) В щели пола Том и Гек видят, как в дом входит замаскированный индеец Джо со своим подельником. (12) Они собираются спрятать в заброшенном доме украденные деньги и случайно откапывают клад — сундук с золотом. (13) Подельник предлагает Джо забрать все деньги и покинуть штат, но метис планирует месть и решает остаться.", "questions": [{"question": "Под каким деревом Том и Гек нашли сундук с золотом?", "answers": [{"idx": 2379, "text": "Под яблоней."}, {"idx": 2380, "text": "Под засохшим деревом."}, {"idx": 2381, "text": "Сундук с золотом был в доме."}, {"idx": 2382, "text": "Они нашли его случайно - не под деревом, а в доме с привидениями."}, {"idx": 2383, "text": "Под третьим деревом от пещеры призраков."}], "idx": 542}, {"question": "Как звали индейца, который планировал месть?", "answers": [{"idx": 2384, "text": "Том."}, {"idx": 2385, "text": "Индеец Том."}, {"idx": 2386, "text": "Индеец Джо."}, {"idx": 2387, "text": "Джо."}, {"idx": 2388, "text": "Гек."}], "idx": 543}, {"question": "Что Том хочет найти в гнилом сундуке под засохшим деревом?", "answers": [{"idx": 2389, "text": "Сокровища."}, {"idx": 2390, "text": "Гека."}, {"idx": 2391, "text": "Любовь."}, {"idx": 2392, "text": "Шоколадку."}, {"idx": 2393, "text": "Клад."}], "idx": 544}, {"question": "Кто случайно откопал клад?", "answers": [{"idx": 2394, "text": "Замаскированный Том со своим подельником."}, {"idx": 2395, "text": "Индеец Джо со своим подельником."}, {"idx": 2396, "text": "Замаскированный индеец Джо и его подельник."}, {"idx": 2397, "text": "Том и Гек."}, {"idx": 2398, "text": "Дедушка Тома."}], "idx": 545}, {"question": "Кто снится Тому?", "answers": [{"idx": 2399, "text": "Индеец Джо."}, {"idx": 2400, "text": "Индеец Джо заполняет все его сны."}, {"idx": 2401, "text": "Море."}, {"idx": 2402, "text": "Дети."}, {"idx": 2403, "text": "Жена."}], "idx": 546}, {"question": "Что ищет Том, а находит индеец Джо?", "answers": [{"idx": 2404, "text": "Лопату."}, {"idx": 2405, "text": "Сундук с золотом."}, {"idx": 2406, "text": "Жену."}, {"idx": 2407, "text": "Ключ от города."}, {"idx": 2408, "text": "Сундук с сокровищами."}], "idx": 547}, {"question": "Что раздается, когда мальчики залезли на второй этаж дома с привидениями?", "answers": [{"idx": 2409, "text": "Стоны."}, {"idx": 2410, "text": "Голоса."}, {"idx": 2411, "text": "Раздаются голоса."}, {"idx": 2412, "text": "Звучат вопли."}, {"idx": 2413, "text": "Слышится крик."}], "idx": 548}, {"question": "Какой идеей Том увлекает Гека?", "answers": [{"idx": 2414, "text": "Заселить дом привидениями."}, {"idx": 2415, "text": "Найти клад."}, {"idx": 2416, "text": "Убить индейца Джо."}, {"idx": 2417, "text": "Отыскать клад."}, {"idx": 2418, "text": "Сломать дом с привидениями."}], "idx": 549}]}}
{"idx": 67, "passage": {"text": "\"(1) В Мюнстере злоумышленники подожгли здание генерального консульства Турции. (2) По сообщениям полиции, есть достаточно оснований предполагать, что за поджогом стоят члены курдской общины: на протяжении многих лет курды требуют от Турции предоставить им независимость. (3) Как сообщает DPA, инцидент произошел в ночь на минувшее воскресенье, 7 марта. (4) Нападавшие забросали здание генконсульства Турции бутылками с \"коктейлем Молотова\". (5) При обследовании места происшествия полиция нашла в здании расположенной напротив школы множество других самодельных зажигательных бомб. (6) Кроме того, были обнаружены две облитые бензином автомобильные покрышки. (7) В результате поджога был поврежден фасад здания. (8) Никто из сотрудников генконсульства не пострадал. (9) Отметим, что в середине января при попытке уехать в Нидерланды был задержан глава Рабочей партии курдистана на территории Германии Хасан Адир (Hasan Adir). (10) Турция требует экстрадиции Адира, обвиняя его в причастности к террористической деятельности. (11) Адвокаты Адира со своей стороны утверждают, что в Турции их подзащитного ждут пытки или даже смерть. (12) Начиная с 80-х годов прошлого века Курдская рабочая партия ведёт вооруженную борьбу за создание на юго-востоке Турции независимого курдского государства. (13) За это время жертвами вооруженного противостояния стали более 40 тысяч человек. (14) В ФРГ и ряде других стран РПК признана террористической организацией.\"", "questions": [{"question": "Члены какой общины, по сообщениям полиции, подожгли здание генерального консульства Турции в ночь на 7 марта?", "answers": [{"idx": 2419, "text": "Турецкая община."}, {"idx": 2420, "text": "Члены курдской общины."}, {"idx": 2421, "text": "Курдская община."}, {"idx": 2422, "text": "Члены сирийской общины."}], "idx": 550}, {"question": "Фасад какого здания был повреждён в результате поджога?", "answers": [{"idx": 2423, "text": "Фасад генерального консульства Ирана."}, {"idx": 2424, "text": "Фасад генерального консульства Турции."}, {"idx": 2425, "text": "Генеральное консульство Сирии."}, {"idx": 2426, "text": "Генеральное консульство Турции."}], "idx": 551}, {"question": "Кто стоит за поджогом генерального консульства?", "answers": [{"idx": 2427, "text": "Сирийские повстанцы."}, {"idx": 2428, "text": "Члены курдской общины."}], "idx": 552}, {"question": "Какое число пострадавших сотрудников госконсульства?", "answers": [{"idx": 2429, "text": "10 человек."}, {"idx": 2430, "text": "0 человек."}], "idx": 553}, {"question": "Кого подозревают в поджоге консульского здания \"коктейлями Молотова?\"?", "answers": [{"idx": 2431, "text": "Курдов."}, {"idx": 2432, "text": "Диппредставителей генконсульства Турции."}, {"idx": 2433, "text": "Членов курдской общины."}, {"idx": 2434, "text": "DPA."}, {"idx": 2435, "text": "Врачей."}], "idx": 554}, {"question": "Что может ждать Хасана в Турции?", "answers": [{"idx": 2436, "text": "Пытки и даже смерть."}, {"idx": 2437, "text": "Библиотека членов курдской общины."}, {"idx": 2438, "text": "Школа напротив дипломатического здания."}, {"idx": 2439, "text": "Мучения и казнь."}, {"idx": 2440, "text": "Облитые бензином покрышки."}], "idx": 555}, {"question": "Что произошло в ночь на минувшее воскресенье, 7 марта?", "answers": [{"idx": 2441, "text": "Нападавшие забросали здание генконсульства Турции бутылками с \"коктейлем Молотова\"."}, {"idx": 2442, "text": "В ФРГ и ряде других стран РПК была признана террористической организацией."}, {"idx": 2443, "text": "В Мюнстере злоумышленники подожгли здание генерального консульства в Турции."}, {"idx": 2444, "text": "Никто из сотрудников генкольсунства не вышел в отпуск."}, {"idx": 2445, "text": "Турция требует закрыть границы ФРГ."}], "idx": 556}, {"question": "Кто предположительно мог поджечь здание генконсульства в Турции?", "answers": [{"idx": 2446, "text": "При попытке уехать в Нидерланды был задержан глава РПК."}, {"idx": 2447, "text": "Вероятно, за поджогом стоят члены курдской общины."}, {"idx": 2448, "text": "Скорее всего, это были курды."}, {"idx": 2449, "text": "Возможно, это школьники."}, {"idx": 2450, "text": "Это учителя."}], "idx": 557}]}}
{"idx": 68, "passage": {"text": "(1) Памятник поэту-песеннику Льву Ошанину в Ярославской области пострадал от рук вандалов, сообщает администрация городского округа Рыбинск. (2) Полиция ищет преступников, отпиливших часть скульптуры весом около 10 килограммов. (3) Подол бронзового плаща скульптуры был прикреплен к парапету на Волжской набережной. (4) Именно этот элемент сооружения злоумышленники срезали и сдали в пункт приема цветных металлов. (5) Его сотрудники сообщили о случившемся в полицию.Монумент, установленный в Рыбинске в 2003 году, становится добычей вандалов уже не первый раз. (6) В сентябре 2003 года злоумышленники залили его синей краской, а 130 килограммовый плащ выломали ломом. (7) Поэт Лев Ошанин родился в Рыбинске в 1912 году. (8) Он является автором более 70 поэтических сборников, стихотворных повестей и пьес. (9) Его песни — «Дороги», «Течет Волга», «Солнечный круг» — до сих пор пользуются популярностью. (10) Умер поэт в 1996 году в Москве, он похоронен на Ваганьковском кладбище. (11) В октябре в Москве похитили памятник актеру Евгению Леонову в образе Доцента из фильма «Джентльмены удачи». (12) Вскоре полицейские задержали подозреваемых и нашли скульптуру, но в распиленном виде. (13) В Ставропольском крае в ночь на 1 ноября изуродовали памятник Лермонтову. (14) По мнению полицейских, злоумышленники ломали его ногами.", "questions": [{"question": "О каком преступлении в отношении к памятнику Льву Ошанину идет речь в статье?", "answers": [{"idx": 2451, "text": "Памятник поэту-песеннику Льву Ошанину в Ярославской области пострадал от рук вандалов."}, {"idx": 2452, "text": "Отпиливших часть скульптуры весом около 10 килограммов. (."}, {"idx": 2453, "text": "Поэт Лев Ошанин родился в Рыбинске в 1912 году."}], "idx": 558}, {"question": "Памятники каких известных людей пострадали?", "answers": [{"idx": 2454, "text": "В октябре в столице похитили памятник Евгению Леонову."}, {"idx": 2455, "text": "В октябре в Ставрополе похитили памятник актеру Евгению Леонову."}, {"idx": 2456, "text": "В Ставропольском крае в ночь на 1 ноября изуродовали памятник Лермонтову."}], "idx": 559}, {"question": "Часть какой скульптуры отпилили вандалы?", "answers": [{"idx": 2457, "text": "Памятника поэту-песеннику Льву Ошанину."}, {"idx": 2458, "text": "Статуи Венеры."}, {"idx": 2459, "text": "Памятника Ошанину."}, {"idx": 2460, "text": "Памятка В.И.Ленину."}], "idx": 560}, {"question": "Какой элемент памятника срезали злоумышленники?", "answers": [{"idx": 2461, "text": "Руку."}, {"idx": 2462, "text": "Часть бронзового плаща."}, {"idx": 2463, "text": "Голову."}, {"idx": 2464, "text": "Подол бронзового плаща."}], "idx": 561}]}}
{"idx": 69, "passage": {"text": "(1) У чешского певца Карела Готта диагностировали неходжкинскую лимфому — рак лимфатической системы. (2) Об этом сообщается на странице 76-летнего музыканта в Facebook. (3) Медики обнаружили онкологическое заболевание во время операции на животе, которую провели в пражском Институте клинической и экспериментальной медицины. (4) Музыканта перевели в Главную университетскую больницу Праги. (5) В понедельник, 2 ноября, Готт начал курс лечения онкологического заболевания. (6) Как отмечается, певец «находится в надежных руках лучших специалистов», врачи предполагают использовать новейшие методы. (7) «На данный момент сложно сказать, как долго продлится лечение», — цитирует портал iDNES.cz представителя лечебного учреждения. (8) Подробности состояния здоровья Готта не сообщаются. (9) Карел Готт попал в Институт клинической и экспериментальной медицины 27 октября. (10) Как сообщалось, он был госпитализирован из-за проблем с сердцем. (11) На следующий день супруга музыканта Ивана Готт сообщила, что ее муж перенес операцию. (12) Как уточнила местная радиостанция, хирургическое вмешательство музыканту было проведено в связи с острой болью в животе. (13) Карел Готт родился 14 июля 1939 года в городе Пльзень. (14) За годы своей карьеры он записал 150 пластинок, которые выходили в Чехословакии, Польше, ГДР, СССР и многих других странах. (15) Музыкант 38 раз удостаивался высшего для чехословацких и чешских певцов титула «золотого соловья».", "questions": [{"question": "Что сообщено на странице Facebook 76-летнего певца Карела Готта?", "answers": [{"idx": 2465, "text": "На странице Facebook 76-летнего певца Карела Готта сообщено о диагностировании у него проблем с сердцем."}, {"idx": 2466, "text": "На странице Facebook 76-летнего певца Карела Готта сообщено о диагностировании у него неходжкинской лимфомы — рака лимфатической системы."}, {"idx": 2467, "text": "На странице Facebook 76-летнего певца Карела Готта сообщено о диагностировании у него онкологического заболевания."}, {"idx": 2468, "text": "На странице Facebook 76-летнего певца Карела Готта сообщено о диагностировании у него сахарного диабета."}], "idx": 562}, {"question": "Где родился певец?", "answers": [{"idx": 2469, "text": "В Праге."}, {"idx": 2470, "text": "В городе Пльзень."}, {"idx": 2471, "text": "В Пльзени."}, {"idx": 2472, "text": "В надежных руках лучших специалистов."}], "idx": 563}, {"question": "Как зовут 76-летнего чешского певца?", "answers": [{"idx": 2473, "text": "Карл Лагерфельд."}, {"idx": 2474, "text": "Карел Готт."}, {"idx": 2475, "text": "Готт Пльзень."}, {"idx": 2476, "text": "Карел Чапек."}], "idx": 564}, {"question": "Какое заболевание обнаружили у мужа Иваны Готт?", "answers": [{"idx": 2477, "text": "У чешского певца Карела Готта диагностировали неходжкинскую лимфому — рак лимфатической системы."}, {"idx": 2478, "text": "Рак мозга."}, {"idx": 2479, "text": "Саркому."}, {"idx": 2480, "text": "Рак лимфатической системы."}], "idx": 565}, {"question": "В какой больнице обнаружили заболевание?", "answers": [{"idx": 2481, "text": "В главной университетской больнице Праги."}, {"idx": 2482, "text": "В Институте клинической и экспериментальной медицины в Праге."}, {"idx": 2483, "text": "В больнице Св. Карла Боромейского в Праге."}, {"idx": 2484, "text": "В пражском Институте клинической и экспериментальной медицины."}], "idx": 566}, {"question": "Каким образом выявили онкологическое заболевание у чешского певца Карела Готта?", "answers": [{"idx": 2485, "text": "При переводе в главную больницу Праги."}, {"idx": 2486, "text": "Заболевание выявили во время медицинских процедур в пражском институте клинической и экспериментальной медицины."}, {"idx": 2487, "text": "На сайте Фейсбук."}, {"idx": 2488, "text": "У Карела Готта выявили онкологическое заболевание во время операции на животе."}], "idx": 567}, {"question": "Почему 27-го октября Карел Готт попал в Институт клинической и экспериментальной медицины?", "answers": [{"idx": 2489, "text": "Госпитализирован из-за болезни сердца."}, {"idx": 2490, "text": "Из-за проблем с сердцем."}, {"idx": 2491, "text": "Попал в институт клинической и экспериментальной медицины."}, {"idx": 2492, "text": "Не сообщается."}], "idx": 568}]}}
{"idx": 70, "passage": {"text": "(1) Вы, наверное, знаете, что в Африке живут слоны – самые большие животные на земле. (2) Они знамениты не только этим: маленькие слонята – самые вежливые, самые послушные дети в саванне. (3) Чтобы не потеряться и не расстроить маму и папу, слонёнок на прогулке всегда держится своим маленьким хоботом за мамин хвост. (4) Но сегодня мы расскажем про одного непослушного слоненка. (5) Как-то раз слоны всей семьей отправились на прогулку. (6) – Только не отходи от нас далеко, – сказала слоненку мама. (7) Ведь она лучше всех знала строптивый нрав своего ребёнка и больше всех переживала из-за этого. (8) – Ты ещё совсем маленький и можешь заблудиться. (9) – Ладно, – согласился слоненок и стал усердно лакомиться бананами, которые своим длинным хоботом сорвал папа. (10) Вдруг словно маленькая радуга промелькнула перед ним. (11) Слонёнок поднял голову. (12) Стрекоза! (13) Это её крылышки так красиво переливались в солнечных лучах. (14) Забыв обо всем, не слыша тревожных возгласов родителей, слоненок ринулся за стрекозой. (15) Он очень хотел поймать этот «солнечный зайчик». (16) Но стрекоза исчезла в высокой траве, и слонёнку пришлось остановиться. (17) – Куда это я попал? – спохватился он, переводя дыхание. (18) И, посмотрев по сторонам, понял, что заблудился. (19) «Ну почему я никогда не слушаюсь маму? – размышлял слоненок, продираясь через заросли. (20) – Как же мне теперь найти тропинку, по которой я бежал, и вернуться к папе с мамой?»", "questions": [{"question": "Кого увидел один маленький непослушный слонёнок, когда отправился на прогулку всей семьей в Африке?", "answers": [{"idx": 2493, "text": "Увидел стрекозу."}, {"idx": 2494, "text": "Страуса."}, {"idx": 2495, "text": "Увидел насекомое, словно маленькую радугу."}, {"idx": 2496, "text": "Другого слонёнка."}], "idx": 569}, {"question": "Какие слонята живут в Африке вместе с заблудившимся маленьким слонёнком?", "answers": [{"idx": 2497, "text": "Непослушные."}, {"idx": 2498, "text": "Послушные."}, {"idx": 2499, "text": "Самые вежливые."}, {"idx": 2500, "text": "Самые маленькие."}], "idx": 570}, {"question": "Кто напомнил слонёнку солнечный зайчик?", "answers": [{"idx": 2501, "text": "Стрекоза, и слоненок за ней погнался."}, {"idx": 2502, "text": "Пчела."}, {"idx": 2503, "text": "Муха."}, {"idx": 2504, "text": "Бабочка."}, {"idx": 2505, "text": "Стрекоза."}], "idx": 571}, {"question": "Какие животные из Африки самые большие на Земле?", "answers": [{"idx": 2506, "text": "Слоны."}, {"idx": 2507, "text": "Носороги."}, {"idx": 2508, "text": "Слоны – самые большие животные на Земле."}, {"idx": 2509, "text": "Жирафы."}, {"idx": 2510, "text": "Жирафы – самые большие животные на Земле."}], "idx": 572}, {"question": "Кто лучше всех знал нрав малыша?", "answers": [{"idx": 2511, "text": "Мама."}, {"idx": 2512, "text": "Мама тигра."}, {"idx": 2513, "text": "Мама слоненка."}, {"idx": 2514, "text": "Тигр."}, {"idx": 2515, "text": "Папа слоненка."}], "idx": 573}, {"question": "Кто заблудился?", "answers": [{"idx": 2516, "text": "Слонёнок."}, {"idx": 2517, "text": "Ребёнок слонихи."}, {"idx": 2518, "text": "Папа."}, {"idx": 2519, "text": "Стрекоза."}, {"idx": 2520, "text": "Мама."}], "idx": 574}, {"question": "Чем знамениты слоны, живущие в Африке?", "answers": [{"idx": 2521, "text": "Слоны знамениты огромными размерами и послушанием своих детей."}, {"idx": 2522, "text": "Слоны известны тем, что не слушаются маму."}, {"idx": 2523, "text": "Слоны знамениты тем, что это самые маленькие животные на Земле."}, {"idx": 2524, "text": "Слоны знамениты тем, что живут в Африке."}, {"idx": 2525, "text": "Это самые большие животные на Земле, а маленькие слонята – самые вежливые, самые послушные дети в саванне."}], "idx": 575}, {"question": "О чем размышлял слоник, когда посмотрел по сторонам и понял, что заблудился?", "answers": [{"idx": 2526, "text": "Он размышлял о том, как ему найти сокровища и кто запускает стрекоз."}, {"idx": 2527, "text": "Он размышлял о том, почему улетела стрекоза."}, {"idx": 2528, "text": "О том, почему он никогда не слушается маму, а также о том, как ему теперь найти тропинку и вернуться к папе с мамой."}, {"idx": 2529, "text": "О том, почему мама с папой его бросили."}, {"idx": 2530, "text": "Он размышлял о том, как ему найти дорогу обратно и почему он такой непослушный."}], "idx": 576}, {"question": "Какие слонята живут в Африке?", "answers": [{"idx": 2531, "text": "Самые вежливые."}, {"idx": 2532, "text": "Самые маленькие."}, {"idx": 2533, "text": "Послушные."}, {"idx": 2534, "text": "Непослушные."}], "idx": 577}]}}
{"idx": 71, "passage": {"text": "(1) В это время к манежу подъехала Анна Иоанновна. (2) Она любила верховую езду, но в этот день ей нездоровилось, и она только наблюдала за искусной ездой своего фаворита. (3) Бирон был статен и довольно красив, портило его только жестокое выражение лица. (4) Выходя из манежа, государыня заметила похожего на плотно набитый мешок Кульковского, который был самой необходимой «вещью» двух предыдущих фаворитов, а теперь перешёл к Бирону. (5) Возле манежа императрица увидела ледяную статую. (6) Не смущаясь, Гроснот заявил, что статую отлили для забавы императрицы. (7) Это Навело Анну Иоанновну на мысль построить ледяной дворец с полным убранством и сыграть в нём свадьбу Кульковского, которого государыня пожаловала в пажи. (8) 50-летнему пажу было велено искать себе невесту. (9) Волынской с досадой думал о том, что «Бирон, шагая по трупам своих жертв, заносил уже ногу на высшую ступень в России». (10) Императрица слабела с каждым днём, и Бирон метил занять её место. (11) Не давала Волынскому покоя и страсть к Мариорице.", "questions": [{"question": "Почему Анна Иоанновна только наблюдала за верховой ездой?", "answers": [{"idx": 2535, "text": "Не хотела кататься."}, {"idx": 2536, "text": "Боялась коня."}, {"idx": 2537, "text": "В этот день ей нездоровилось."}, {"idx": 2538, "text": "Была пьяна."}, {"idx": 2539, "text": "Она плохо себя чувствовала."}], "idx": 578}, {"question": "Что Анна Иоанновна наблюдала в манеже?", "answers": [{"idx": 2540, "text": "Искусную езду своего фаворита."}, {"idx": 2541, "text": "Спектакль."}, {"idx": 2542, "text": "Как её фаворит занимается верховой ездой."}, {"idx": 2543, "text": "Танцы господ."}, {"idx": 2544, "text": "Как её фаворит занимается лепкой."}], "idx": 579}]}}
{"idx": 72, "passage": {"text": "(1) До самого вечера собирал ёжик грибы. (2) А когда вечером обратно возвращался, снова заглянул в огород, и даже ахнул от удивления: на огороде всё ещё были кролики. (3) По ним видно было, что они пережили очень тяжёлое сражение. (4) Уставшие кролики лежали, распластавшись на земле, и с трудом шевелили лапками, пытаясь отобрать морковку друг у друга. (5) Тут на огород пришёл сторож. (6) Увидел он кроликов, покушавшихся на морковку, и закричал: - Ну-ка кыш, воришки бессовестные, вот как возьму сейчас свое ружьё, будете знать! (7) Только сторож потянулся за ружьём, а кроликов уже и след простыл, одна выдернутая морковка осталась, да грядки все потоптанные. (8) Прибежали кролики домой на поляну, а там уже вовсю вечернее собрание идет. (9) Такой у зверей обычай был – каждый вечер после работы собираться на полянке и рассказывать по очереди, кто что сегодня сделал. (10) - Я сегодня набрал две корзины белых грибов, - сказал ёжик.", "questions": [{"question": "Кто был в огороде?", "answers": [{"idx": 2545, "text": "Ружьё."}, {"idx": 2546, "text": "Кролики."}, {"idx": 2547, "text": "Сторож."}, {"idx": 2548, "text": "Морковка."}, {"idx": 2549, "text": "Ёжик."}, {"idx": 2550, "text": "Звери."}], "idx": 580}, {"question": "Что делал ёжик вечером?", "answers": [{"idx": 2551, "text": "Собирал грибы."}, {"idx": 2552, "text": "Заглянул на огород."}, {"idx": 2553, "text": "Воровал морковку."}], "idx": 581}, {"question": "Что рассказал ёжик на полянке?", "answers": [{"idx": 2554, "text": "Набрал белых грибов."}, {"idx": 2555, "text": "Собрал лукошко поганок."}], "idx": 582}, {"question": "Откуда прибежали домой уставшие кролики?", "answers": [{"idx": 2556, "text": "Они прибежали с огорода с морковкой."}, {"idx": 2557, "text": "Они прибежали из леса."}, {"idx": 2558, "text": "Сторож выгнал их с огорода."}, {"idx": 2559, "text": "Ежик выгнал их из леса."}], "idx": 583}, {"question": "Чему ежик так сильно удивился, что даже ахнул?", "answers": [{"idx": 2560, "text": "Он ахнул от удивления от того, что на огороде все еще были кролики."}, {"idx": 2561, "text": "Он испугался сторожа с ружьем."}, {"idx": 2562, "text": "Ежик удивился что на огороде до сих пор оставались кролики."}, {"idx": 2563, "text": "Он потерял где-то корзинку с грибами."}], "idx": 584}, {"question": "Что именно заставило ежа ахнуть от удивления, вернувшись со сбора грибов?", "answers": [{"idx": 2564, "text": "На огороде все еще был сторож."}, {"idx": 2565, "text": "На огороде всё ещё были кролики."}, {"idx": 2566, "text": "На грядках все еще были кролики."}, {"idx": 2567, "text": "На огороде были морковки."}], "idx": 585}, {"question": "Какой обычай был у кроликов каждый вечер?", "answers": [{"idx": 2568, "text": "Каждый вечер после работы собираться на полянке и рассказывать по очереди, кто что сегодня сделал."}, {"idx": 2569, "text": "Каждый вечер после работы собираться у сторожа."}, {"idx": 2570, "text": "После работы каждый день собираться на полянке и рассказывать по очереди, кто что сегодня сделал."}, {"idx": 2571, "text": "Каждый вечер до работы собираться в лесу."}], "idx": 586}, {"question": "Чем сторож грозил кроликам?", "answers": [{"idx": 2572, "text": "Муками совести."}, {"idx": 2573, "text": "Морковью."}, {"idx": 2574, "text": "Ружьём."}], "idx": 587}]}}
{"idx": 73, "passage": {"text": "\"(1) Генеральный директор российского футбольного клуба \"Ростов\" Олег Лопатин опроверг информацию о том, что игроки начали забастовку и бойкотировали тренировку клуба 7 октября. (2) По словам Лопатина, тренировка носила восстановительный характер, и некоторые футболисты вообще не выходили на поле, сообщает РИА Новости. (3) Гендиректор \"Ростова\" отметил, что часть игроков провела небольшую разминку, а остальные по рекомендации врачей отправились в медико-восстановительный центр. (4) Там футболисты посетили тренажёрный зал и сауну. (5) \"Много мне говорить нечего. (6) Идёт процесс подготовки к следующей игре с 'Рубином'\", - сказал Лопатин. (7) 8 октября о забастовке игроков \"Ростова\" в связи с задолженностью по зарплате написала газета \"Советский спорт\". (8) Кроме того, об этом сообщил сайт болельщиков команды. (9) По разным данным, задолженность составляет от двух до четырех месяцев. (10) Лопатин не стал отрицать, что долги по зарплате перед игроками существуют, однако точных цифр не назвал. (11) По словам гендиректора, перед кем-то есть задолженность по зарплате, перед кем-то - по премиальным, перед кем-то - \"по другим вопросам\". (12) \"Есть проблемы, но они решаются постепенно\", - добавил Лопатин. (13) В турнирной таблице российской премьер-лиги \"Ростов\" делит шестое-седьмое место с московским \"Локомотивом\". (14) После 23 туров эти команды набрали по 33 очка. (15) Свой следующий матч \"Ростов\" проведет 16 октября против казанского \"Рубина\".\"", "questions": [{"question": "Что посетили игроки в медицинско-восстановительном центре?", "answers": [{"idx": 2575, "text": "Рубин."}, {"idx": 2576, "text": "Сауну."}, {"idx": 2577, "text": "Тренажерный зал."}, {"idx": 2578, "text": "Локомотив."}], "idx": 588}, {"question": "Пртив кого проведет следующий матч команда Олега Лопатина?", "answers": [{"idx": 2579, "text": "Советский спорт."}, {"idx": 2580, "text": "Локомотив."}, {"idx": 2581, "text": "Рубин."}], "idx": 589}, {"question": "Кто сообщил о задолженности перед игроками футбольного клуба \"Ростов\"?", "answers": [{"idx": 2582, "text": "Олег Лопатин."}, {"idx": 2583, "text": "Генеральный директор."}, {"idx": 2584, "text": "Сайт болельщиков команды."}, {"idx": 2585, "text": "газета \"Советский спорт\"."}], "idx": 590}, {"question": "Кто сказал, что тренировка носила восстановительный характер?", "answers": [{"idx": 2586, "text": "Руководитель футбольного клуба \"Ростов\"."}, {"idx": 2587, "text": "Футболист."}, {"idx": 2588, "text": "Генеральный директор российского футбольного клуба \"Ростов\"."}, {"idx": 2589, "text": "Журналист."}], "idx": 591}, {"question": "Из каких источников узнали о забастовке игроков \"Ростова\" в связи с задолженностью по зарплате?", "answers": [{"idx": 2590, "text": "Об этом сообщил генеральный директор российского футбольного клуба \"Ростов\" Олег Лопатин\"."}, {"idx": 2591, "text": "Об этом написала газета \"Советский спорт\"."}, {"idx": 2592, "text": "Об этом сообщил казанский \"Рубин\"."}, {"idx": 2593, "text": "Болельщики опровергли информацию о том, что игроки начали забастовку."}, {"idx": 2594, "text": "Об этом сообщила газета \"Советский спорт\"."}], "idx": 592}, {"question": "Что ответил генеральный директор российского футбольного клуба \"Ростов\" Олег Лопатин на вопрос о бойкотировании игроками тренировки клуба 7 октября\"?", "answers": [{"idx": 2595, "text": "Играть не будут от двух до четырех месяцев."}, {"idx": 2596, "text": "Сказал, что часть игроков провела небольшую разминку, а остальные по рекомендации врачей отправились в медико-восстановительный центр."}, {"idx": 2597, "text": "Опроверг информацию о том, что игроки начали забастовку, мол, тренировка носила восстановительный характер, и некоторые футболисты вообще не выходили на поле."}, {"idx": 2598, "text": "Сказал, что вместо зарплаты игроки будут посещать тренажёрный зал и сауну."}, {"idx": 2599, "text": "Сказал, что игроки больны и никогда уже играть не смогут."}], "idx": 593}, {"question": "Почему, по словам генерального директора Олега Лопатина, часть игроков ФК \"Ростов\" не присутствовала на плановой тренировке 7 октября?", "answers": [{"idx": 2600, "text": "Игроки начали забастовку из-за долгов по зарплате."}, {"idx": 2601, "text": "Тренировка носила восстановительный характер, часть игроков провела небольшую разминку, а остальные по рекомендации врачей отправились в медико-восстановительный центр."}, {"idx": 2602, "text": "Состав ФК \"Ростов\" провёл тренировку в тренажёрном зале медико-восстановительного центра."}, {"idx": 2603, "text": "Игроки бойкотировали тренировку клуба."}, {"idx": 2604, "text": "Некоторые игроки ФК \"Ростов\" проходили восстановительные медицинские процедуры."}], "idx": 594}, {"question": "Из каких источников появилась информация о наличии задолженности по зарплате перед игроками ФК \"Ростов\"?", "answers": [{"idx": 2605, "text": "Информация появилась в газете \"Советский спорт\" и на сайте болельщиков команды."}, {"idx": 2606, "text": "Наличие задолженности подтвердило руководство клуба."}, {"idx": 2607, "text": "О задолженности по зарплате написали газета \"Советский спорт\" и фан-сайт команды."}, {"idx": 2608, "text": "О задолженности по зарплате написали газета \"Спорт-Экспресс\" и фан-сайт команды соперника."}, {"idx": 2609, "text": "Информация была размещена на портале РИА Новости."}], "idx": 595}]}}
{"idx": 74, "passage": {"text": "\"(1) Бизнесмен российского происхождения Аркадий Гайдамак вернулся в Израиль, сообщает \"Седьмой канал\". (2) Израильские власти обвиняют его в отмывании денежных средств. (3) По данным \"Седьмого канала\", предприниматель вернулся в страну для участия в судебном процессе, который проходит в Окружном суде Тель-Авива. (4) 13 октября суд должен огласить обвинительное заключение в отношении Гайдамака. (5) Точное местонахождение бизнесмена держится в секрете, с тем чтобы избежать преждевременной огласки в СМИ. (6) Власти Израиля обвиняют Гайдамака в отмывании более 650 миллионов шекелей (около 175 миллионов долларов) через отделение банка \"Апоалим\" в Тель-Авиве. (7) Суд начал рассмотрение дела в отношении бизнесмена осенью 2009 года. (8) Помимо Гайдамака обвиняемыми по делу проходят еще шесть человек. (9) Сам бизнесмен ранее неоднократно заявлял о готовности отстаивать свою невиновность в суде, однако утверждал, что не может вернуться в Израиль из-за проблем со здоровьем. (10) В октябре 2009 года Гайдамак был заочно приговорен во Франции к шести годам тюрьмы. (11) Он обвинялся в участии в нелегальных поставках оружия в Анголу, мошенничестве и уклонении от уплаты налогов. (12) По данным следствия, при участии Гайдамака в 1993-1998 годах в Анголу было продано оружие и военная техника на сумму около 800 миллионов долларов. (13) В числе осужденных по данному делу помимо Гайдамака был также бывший министр внутренних дел Франции Шарль Паскуа.\"", "questions": [{"question": "Кто такой Гайдамак?", "answers": [{"idx": 2610, "text": "Фокусник."}, {"idx": 2611, "text": "Политик."}, {"idx": 2612, "text": "Бизнесмен, обвиняемый в отмывании денег."}, {"idx": 2613, "text": "Бывший министр внутренних дел Франции."}, {"idx": 2614, "text": "Предприниматель."}], "idx": 596}, {"question": "В отмывании какой суммы денег обвиняют бизнесмена власти Израиля?", "answers": [{"idx": 2615, "text": "Более 650 000 000 шекелей."}, {"idx": 2616, "text": "Около 175 000 000 долларов."}, {"idx": 2617, "text": "35 000 000 шекелей."}, {"idx": 2618, "text": "Примерно 750 000 000 долларов."}, {"idx": 2619, "text": "885 000 000 рублей."}], "idx": 597}]}}
{"idx": 75, "passage": {"text": "(1) Мария Розария грустная возвращается с несостоявшегося свидания: её возлюбленный уже уехал в Америку. (2) Она признается матери, что совершила непоправимый проступок; мать устраивает дочери скандал и бьёт её. (3) На пороге дома появляется дон Дженнаро, за которым уже следует целая толпа потрясённых соседей. (4) Он был в конц лагере, бежал, прошёл по всей Европе и теперь рад, что вернулся домой и видит родных. (5) Во время празднования дня рождения никто не желает слышать о том, что пришлось пережить Дженнаро, и он под предлогом усталости уходит в комнату к Ритучче. (6) На следующий день к девочке вызывают врача, который говорит, что если не достать одного лекарства, то девочка умрёт. (7) Никто не может достать этого лекарства. (8) Даже на чёрном рынке его нет. (9) Амалия в отчаянии. (10) Узнав о том, что Йовине нужно спасать ребёнка, в кофейню приходит Риккардо, у которого случайно оказалось нужное лекарство, и бесплатно отдаёт его Амалии. (11) Поведение и слова Риккардо заставляют её задуматься о своём бессердечном поведении по отношению к нему. (12) Дженнаро усугубляет её терзания, называя безумием её погоню за большими деньгами, за драгоценностями.", "questions": [{"question": "Как зовут родственника Марии Розарии который сбежал из концлагеря?", "answers": [{"idx": 2620, "text": "Дон Дженнаро."}, {"idx": 2621, "text": "Риккардо."}, {"idx": 2622, "text": "Йовин."}, {"idx": 2623, "text": "Амалия."}], "idx": 598}, {"question": "Кто отдал умирающей девочке средство, которого не было даже на чёрном рынке?", "answers": [{"idx": 2624, "text": "Мария Розария."}, {"idx": 2625, "text": "Риккардо."}, {"idx": 2626, "text": "Дженнаро."}], "idx": 599}, {"question": "От чего Амалия в отчаянии?", "answers": [{"idx": 2627, "text": "Она вообще привыкла плакаться и опускать руки."}, {"idx": 2628, "text": "У нее не выходит добыть лекарство."}, {"idx": 2629, "text": "Из-за возвращения Дженнаро."}, {"idx": 2630, "text": "Невозможно достать лекарство для девочки."}], "idx": 600}, {"question": "У кого случайно оказалось лекарство, необходимое девочке?", "answers": [{"idx": 2631, "text": "У Дженнаро."}, {"idx": 2632, "text": "У Амалии."}, {"idx": 2633, "text": "У Риккардо."}, {"idx": 2634, "text": "У самой девочки."}], "idx": 601}, {"question": "Кто дал лекарство Амалии?", "answers": [{"idx": 2635, "text": "Врач."}, {"idx": 2636, "text": "Знакомый Амалии."}, {"idx": 2637, "text": "Риккардо."}, {"idx": 2638, "text": "Дженнаро."}], "idx": 602}, {"question": "Где был дон Дженнаро до возвращения домой?", "answers": [{"idx": 2639, "text": "В концлагере."}, {"idx": 2640, "text": "В Европе."}, {"idx": 2641, "text": "Он всё время был дома."}, {"idx": 2642, "text": "У соседей."}], "idx": 603}, {"question": "Кто бесплатно отдал Амалии лекарство, которое никто не мог достать даже на черном рынке?", "answers": [{"idx": 2643, "text": "Дженнаро."}, {"idx": 2644, "text": "Риккардо."}, {"idx": 2645, "text": "Мария Розария."}], "idx": 604}]}}
{"idx": 76, "passage": {"text": "(1) В Тюмени милиционера Евгения Черных приговорили к 5,5 годам колонии за причинение тяжкого вреда здоровью, повлекшего смерть человека. (2) Об этом 9 сентября сообщается на сайте прокуратуры Тюменской области. (3) Установлено, что 17 ноября 2009 года 24-летний Черных участвовал в рейде, направленном на пресечение наркоторговли. (4) Милиционер ворвался в жилой дом в Ракетном переулке, где, по оперативным данным, торговали наркотиками. (5) Черных потребовал, чтобы находившиеся в доме мужчина и женщина легли на пол. (6) Женщина послушалась, а мужчина не выполнил приказание. (7) За это Черных нанес ему несколько ударов битой. (8) После избиения задержанному стало плохо, на место происшествия пришлось вызвать скорую помощь. (9) Медики привели мужчину в чувство, после чего его доставили в отделение милиции. (10) Там его состояние опять ухудшилось. (11) Снова вызвали скорую помощь, и на этот раз медики приняли решение госпитализировать задержанного. (12) Однако по дороге в больницу он скончался. (13) Впоследствии экспертиза показала, что у 25-летнего наркозависимого мужчины была разорвана селезёнка, ушиблены лёгкие и диафрагма, а также сломаны три ребра. (14) Умер он от внутреннего кровоизлияния.", "questions": [{"question": "За что милиционер Черных нанёс побои мужчине?", "answers": [{"idx": 2646, "text": "Мужчина пытался сбежать."}, {"idx": 2647, "text": "Черных потребовал, чтобы находившиеся в доме мужчина и женщина легли на пол. Женщина послушалась, а мужчина не выполнил приказание."}, {"idx": 2648, "text": "Мужчина напал на милиционера."}, {"idx": 2649, "text": "Мужчина отказался ложиться на пол."}, {"idx": 2650, "text": "Мужчина упал на милиционера."}], "idx": 605}, {"question": "От чего умер мужчина, которого избил милиционер Черных?", "answers": [{"idx": 2651, "text": "От удара головой."}, {"idx": 2652, "text": "Он передозировки наркотиками."}, {"idx": 2653, "text": "Впоследствии экспертиза показала, что у 25-летнего наркозависимого мужчины была разорвана селезёнка, ушиблены легкие и диафрагма, а так же сломаны три ребра."}, {"idx": 2654, "text": "Мужчина умер от удивления."}, {"idx": 2655, "text": "Мужчина умер от побоев. От разрыва селезёнки и ушиба легких."}], "idx": 606}, {"question": "Чьё приказание не выполнил мужчина?", "answers": [{"idx": 2656, "text": "Пожарного Григория."}, {"idx": 2657, "text": "Своей жены."}, {"idx": 2658, "text": "Милиционера Евгения Черных."}, {"idx": 2659, "text": "Приказание Евгения Черных."}, {"idx": 2660, "text": "Друга Андрея."}], "idx": 607}, {"question": "О чём сообщается на сайте прокуратуры Тюменской области?", "answers": [{"idx": 2661, "text": "О том, за что и на сколько приговорили покойного."}, {"idx": 2662, "text": "О футбольном матче в Санкт-Петербурге."}, {"idx": 2663, "text": "О том, что в Тюмени милиционера Евгения Черных приговорили к 5,5 годам колонии за причинение тяжкого вреда здоровью, повлекшего смерть человека."}, {"idx": 2664, "text": "О том, за что и на сколько приговорили милиционера Евгения Черных."}, {"idx": 2665, "text": "О происшествии на Мальдивах."}], "idx": 608}, {"question": "От чего умер задержанный?", "answers": [{"idx": 2666, "text": "От разрыва шаблона."}, {"idx": 2667, "text": "От удара битой."}, {"idx": 2668, "text": "От наркотиков."}, {"idx": 2669, "text": "От кровоизлияния, вызванного разрывом селезёнки, ушибов лёгких и диафрагмы,и сломанных ребер. А всё потому, что его побил милиционер."}, {"idx": 2670, "text": "От внутреннего кровоизлияния в результате нанесённых милиционером побоев."}], "idx": 609}, {"question": "Сколько раз приезжала скорая за избитым задержанным?", "answers": [{"idx": 2671, "text": "Нисколько."}, {"idx": 2672, "text": "Три раза."}, {"idx": 2673, "text": "Два раза."}, {"idx": 2674, "text": "Дважды."}, {"idx": 2675, "text": "Один раз."}], "idx": 610}]}}
{"idx": 77, "passage": {"text": "(1) Мы жили в санатории под Парижем. (2)Гуляли, ели, слушали радио, играли в бридж, сплетничали. (3)Настоящий больной был только один – злющий старик, поправлявшийся от тифа. (4)Старик часто сидел на террасе в шезлонге, обложенный подушками, укутанный пледами, бледный, бородатый, всегда молчал и, если кто проходил мимо, отворачивался и закрывал глаза. (5)Вокруг старика, как трепетная птица, вилась его жена. (6)Женщина немолодая, сухая, лёгкая, с увядшим лицом и тревожно-счастливыми глазами. (7)И никогда она не сидела спокойно. (8)Всё что-то поправляла около своего больного: то переворачивала газету, то взбивала подушку, то подтыкала плед, то бежала греть молоко, то капала лекарство. (9)Все эти услуги старик принимал с явным отвращением. (10)Каждое утро с газетой в руках она носилась от столика к столику, приветливо со всеми беседовала и спрашивала: – Вот, может быть, вы мне поможете? (12)Вот здесь кроссворд: «Что бывает в жилом доме?», четыре буквы. (13)Её жалели и относились к ней с большой симпатией. (14)И вот как-то он выполз на террасу раньше обычного. (15)Она долго усаживала его, укрывала пледами, подкладывала подушки, он морщился и сердито отталкивал её руку, если она не сразу угадывала его желания. (16)Она, радостно поёживаясь, схватила газету: – Вот, Серёженька, сегодня, кажется, очень интересный кроссворд. (17)Он вдруг приподнял голову, выкатил злые жёлтые глаза и весь затрясся: – Убирайся ты наконец к чёрту со своими идиотскими кроссвордами! (18)Она только с трудом проглотила воздух, крепко прижала руки к груди и огляделась кругом с такой болью и с таким отчаянием, точно искала помощи. (19)Но кто же может отнестись серьёзно к такому смешному и глупому горю? (20)Только маленький мальчик, сидевший за соседним столиком и видевший эту сцену, вдруг зажмурился и горько-горько заплакал. (По Н.А. Тэффи)", "questions": [{"question": "В какой местности жили герои текста, отдыхая и играя в бридж?", "answers": [{"idx": 2676, "text": "Под Парижем."}, {"idx": 2677, "text": "Под Москвой."}, {"idx": 2678, "text": "В санатории под Парижем."}, {"idx": 2679, "text": "В санатории под Брестом."}, {"idx": 2680, "text": "Под Еланью."}], "idx": 611}, {"question": "Кто постоянно вскакивал взбивать подушку?", "answers": [{"idx": 2681, "text": "Жена старика."}, {"idx": 2682, "text": "Дочь старика."}, {"idx": 2683, "text": "Сестра старика."}, {"idx": 2684, "text": "Немолодая прабабка старика."}, {"idx": 2685, "text": "Немолодая жена старика."}], "idx": 612}]}}
{"idx": 78, "passage": {"text": "(1) В Москве уже осень, а в Коктебеле бархатный сезон. (2) Хотя времена иные, шумные, но и нынче хорошо в Крыму. (3) Вдоль набережной – сплошные магазины-скворечники с яркой пестрядью этикеток и обёрток, кафе, шашлычные, закусочные. (4) Но остались море, небо, горы, степь; их молчание, ропот волн, шелест травы – словом, главное. (5) А вечерами – шумная набережная, от затенённой диким виноградом веранды до музея Волошина. (6) Прогулки, разговоры, толкотня. (7) Занятные безделушки на парапете и лотках. (8) Что-то рассмотришь, что-то купишь – себе или родным и друзьям в подарок. (9) Всё славно. (10) И лишь пожилая женщина с букетами полыни тревожила меня. (11) Она была не к месту и всем своим видом – потёртое пальто, тёмный платок, старость – и своими жалкими, никому не нужными букетами. (12) В первый же день я, конечно, купил у неё букетик полыни, выслушав: «Повесите на стенку, и так хорошо будет пахнуть!» (13) Купил, словно долг отдал. (14) Но от этого не стало легче!. (15) Но однажды, выйдя на набережную, увидел я, что возле старой женщины, на её скамейке, сидит пара: бородатый мужчина – на краешке скамьи, на отлёте, мирно покуривает, а супруга его живо беседует со старушкой. (16) Сухой букетик – в руке, какие-то слова о пользе полыни и всяких других растений. (17) И теперь, от Коктебеля вдали, я вспоминаю о старой женщине без горечи и печали. (18) Нашлись люди добрые, посидели возле неё, поговорили. (19) А что ещё нужно старому человеку? (20) Теперь она зимует и ждёт весны - как и все мы, грешные, ждём тепла, небесного ли, земного. (По Б.П. Екимову)", "questions": [{"question": "Что можно купить в Коктебеле родным и друзьям в подарок?", "answers": [{"idx": 2686, "text": "Занятные безделушки."}, {"idx": 2687, "text": "Потёртое пальто."}], "idx": 613}, {"question": "Каково положение одиноких пенсионеров на полуострове?", "answers": [{"idx": 2688, "text": "Потёртое пальто, жалкий вид и не с кем поговорить."}, {"idx": 2689, "text": "Они под присмотром социальных работников."}], "idx": 614}, {"question": "Как изменилось отношение автора к пожилой женщине?", "answers": [{"idx": 2690, "text": "Он возненавидел эту старушонку."}, {"idx": 2691, "text": "Сначала она нравилась автору, а потом надоела."}, {"idx": 2692, "text": "Горечь и тревога ушли, осталось только милое воспоминание."}, {"idx": 2693, "text": "Сначала она встревожила автора, но теперь он вспоминает о ней без горечи."}], "idx": 615}, {"question": "Зачем автор купил ненужный ему букетик?", "answers": [{"idx": 2694, "text": "Из жалости к женщине, продававшей букетики полыни."}, {"idx": 2695, "text": "Чтобы разменять крупную купюру."}, {"idx": 2696, "text": "Женщина выглядела такой жалкой, что он счёл себя обязанным помочь ей финансово."}, {"idx": 2697, "text": "Деньги лишние жгли карман."}], "idx": 616}, {"question": "Что самое главное из того, что осталось в Крымском Коктебеле?", "answers": [{"idx": 2698, "text": "Самое главное - это магазины-скворечники, кафе, шашлычные, закусочные."}, {"idx": 2699, "text": "Остались море, небо, горы, степь; их молчание, ропот волн, шелест травы."}, {"idx": 2700, "text": "Самое главное в Коктебеле - это шумная вечерняя набережная."}, {"idx": 2701, "text": "Самое главное - это природа: море, небо, трава, горы и степь."}], "idx": 617}, {"question": "Что тревожило автора, не вписываясь в славную обстановку набережной?", "answers": [{"idx": 2702, "text": "В обстановку не вписывались магазины-скворечники с яркой пестрядью этикеток и обёрток."}, {"idx": 2703, "text": "Старая женщина в потертом пальто с никому не нужной полынью."}, {"idx": 2704, "text": "В обстановку не вписывались безделушки на парапете и лотках."}, {"idx": 2705, "text": "Это была старушка с букетами полыни."}], "idx": 618}, {"question": "Насколько благополучна экономическая ситуация в курортных городах в зимнее время?", "answers": [{"idx": 2706, "text": "Ситуация сложная - мало туристов, небольшой доход, трудное финансовое положение пенсионеров."}, {"idx": 2707, "text": "У жителей курортов все отлично, за лето заработают."}], "idx": 619}]}}
{"idx": 79, "passage": {"text": "(1) Наверное, в каждом лесу есть хотя бы один такой медвежонок. (2) Неуклюжий, толстый, смешной. (3) Над ним все смеются, и никто не воспринимает его всерьез. (4) Вот и наш лес не исключение. (5) Позвольте представиться, я заяц, меня зовут Попрыгун. (6) Так меня назвали, потому что я прыгаю всё время. (7) Но история не об этом. (8) Хочу я рассказать Вам про одного моего друга – медвежонка. (9) Его прозвали Пыхтелкиным оттого, что он очень толстый, и когда он ходит или что-то делает, то все время пыхтит. (10) Как-то так сразу получилось, что над Пыхтелкиным все всегда смеялись. (11) Да и что же не посмеяться, если смешной он? (12) Толстый, неуклюжий, все время спотыкается и падает, а главное – в душе он добрый и безобидный! (13) Конечно, у нас в лесу есть и другой медведь, его зовут Топтун, он тоже часто падает, но почему-то над ним никто и не думает смеяться, а все потому, что он огромный и очень злой, все его уважают, а, если говорить честно, просто боятся. (14) Вот как-то так у нас в лесу все устроено. (15) Мне кажется, это несправедливо. (16) Если честно, я никогда не смеялся над Пыхтелкиным, я часто видел, как его обижают волчата и лисята, и мне было его жалко. (17) Но что может сделать обычный маленький зайчонок… (18) Но однажды все изменилось.", "questions": [{"question": "Над кем все смеются?", "answers": [{"idx": 2708, "text": "Попрыгун."}, {"idx": 2709, "text": "Зайчонок."}, {"idx": 2710, "text": "Медвежонок."}, {"idx": 2711, "text": "Заяц."}], "idx": 620}, {"question": "В чем заключается несправедливость в лесу?", "answers": [{"idx": 2712, "text": "В том что смеются."}, {"idx": 2713, "text": "То что смеются над Пыхтелкиным."}, {"idx": 2714, "text": "Все смеются над Пыхтелкиным."}, {"idx": 2715, "text": "Что в лесу два медведя."}], "idx": 621}]}}
{"idx": 80, "passage": {"text": "(1) Появились подкупленные Полксфеном священники, не желавшие слушать объяснений девушки. (2) Только присутствие вдовы, введённой в заблуждение сообщником похитителя Уилсоном (обещавшим жениться на одной из дочерей вдовы), спасло мисс Байрон от принуждения. (3) Когда священники ушли, девушка попыталась выскочить вслед за Полкофеном, который в ярости так хлопнул дверью, что сильно поранил мисс Байрон. (4) Он побоялся оставить истекающую кровью девушку в Лондоне и решил отвезти свою жертву к себе в поместье. (5) По дороге туда и произошла встреча с благородным сэром Чарльзом, который в своём рассказе умолчал о той опасности, которой подверглась его собственная жизнь. (6) Разъярённый похититель сначала пытался зажать девушке рот, чтобы её крики не услышал сэр Чарльз, а потом обнажил шпагу против благородного джентльмена. (7) Сэр Грандисон сумел остановить похитителя, свалив его единственным ударом. (8) И только после того как сообщил спутникам Полксфена своё имя, почтительно усадил мисс Байрон в свою карету. (9) Хотя Хэрриет детально описывает в письмах подробности своего похищения, решено скрыть как от знакомых, так и от властей все случившееся. (10) Всем, кто интересовался мисс Байрон, сообщали о её недомогании, потребовавшем отъезда из Лондона на несколько дней.", "questions": [{"question": "С кем произошла встреча похитителя и что произошло по ходу этой встречи?", "answers": [{"idx": 2716, "text": "По дороге произошла встреча с благородным сэром Чарльзом."}, {"idx": 2717, "text": "Разъярённый похититель обнажил саблю против медведя и разрубил его."}, {"idx": 2718, "text": "В избушке в лесу произошла встреча с медведем."}, {"idx": 2719, "text": "Разъярённый похититель сначала пытался зажать девушке рот, чтобы её крики не услышал сэр Чарльз, а потом обнажил шпагу против благородного джентльмена."}], "idx": 622}, {"question": "Каково имя мисс Байрон?", "answers": [{"idx": 2720, "text": "Грандисон."}, {"idx": 2721, "text": "Её зовут Чарльз."}, {"idx": 2722, "text": "Её зовут Харриет."}, {"idx": 2723, "text": "Её зовут Грандисон."}, {"idx": 2724, "text": "Хэрриет."}], "idx": 623}, {"question": "Кто спас мисс Байрон?", "answers": [{"idx": 2725, "text": "Грандисон спал мисс Байрон."}, {"idx": 2726, "text": "Чарльз спас Хэрриет."}, {"idx": 2727, "text": "Полксфен спас мисс Байрон."}, {"idx": 2728, "text": "Священники спасли мисс Байрон."}, {"idx": 2729, "text": "Священник спас Хэрриет."}], "idx": 624}, {"question": "Чем угрожал Полксфен сэру Чарльзу?", "answers": [{"idx": 2730, "text": "Грозил скрыть всё случившееся."}, {"idx": 2731, "text": "Обнажил шпагу против благородного джентльмена."}, {"idx": 2732, "text": "Шпагой."}, {"idx": 2733, "text": "Пытался зажать рот."}, {"idx": 2734, "text": "Кулаком."}], "idx": 625}, {"question": "Куда похититель повёз мисс Байрон?", "answers": [{"idx": 2735, "text": "В поместье Полксфена."}, {"idx": 2736, "text": "В поместье Чарльза."}, {"idx": 2737, "text": "К себе в поместье."}, {"idx": 2738, "text": "К сообщнику Уилсону."}, {"idx": 2739, "text": "В Лондон."}], "idx": 626}]}}
{"idx": 81, "passage": {"text": "\"(1) Зак Снайдер был назначен режиссёром нового фильма о Супермене, сообщается на сайте Deadline. (2) Информация о том, что кинокомпания Warner Bros. намеревается возродить франшизу, появилась еще в 2008 году. (3) В феврале 2010 года стало известно, что куратором проекта назначен Кристофер Нолан. (4) В качестве кандидатов на режиссёрское место Нолан рассматривал Тони Скотта (\"Гнев\", \"Команда А\"), Мэтта Ривза (\"Монстро\", американская версия \"Впусти меня\"), Джонатана Либесмана (\"Битва за Лос-Анджелес\") и Дункана Джонса (\"Луна 2112\"). (5) Согласно непроверенной информации, ещё одним кандидатом являлся Даррен Аронофски. (6) \"Я являюсь давним поклонником Супермена. (7) Если уж выбирать короля супергероев - это определенно он\", - заявил Снайдер. (8) Отметим, что ранее он уже работал над экранизациями комиксов. (9) В 2007 году вышел в прокат фильм \"300 спартанцев\", в 2009 году - картина \"Хранители\". (10) Обе ленты были основаны на графических романах. (11) В настоящее время Зак Снайдер заканчивает работу над фильмом \"Запрещенный прием\", который выйдет на экраны весной 2011 года. (12) Кроме того, около недели назад в прокат был выпущен его мультфильм о совах \"Легенды ночных стражей\". (13) Эта фэнтезийная лента возглавила российский прокат.\"", "questions": [{"question": "Какого супергероя Зак Снайдер считает «королём супергероев»?", "answers": [{"idx": 2740, "text": "Superman."}, {"idx": 2741, "text": "Флэш."}, {"idx": 2742, "text": "Бэтмен."}, {"idx": 2743, "text": "Супермен."}, {"idx": 2744, "text": "Железный человек."}], "idx": 627}, {"question": "Кто назначен куратором нового фильма о Супермене?", "answers": [{"idx": 2745, "text": "Куратором сделали Нолана."}, {"idx": 2746, "text": "Режиссёр Майкл Бей."}, {"idx": 2747, "text": "Кристофер Нолан."}, {"idx": 2748, "text": "Тони Скотт."}, {"idx": 2749, "text": "Зак Снайдер."}], "idx": 628}]}}
{"idx": 82, "passage": {"text": "\"(1) Глава ВТБ Андрей Костин назвал «стрёмной» идею покупки компании «Мечел», обремененной многомиллиардными долгами. (2) Таким образом, как сообщает «Интерфакс», Костин прокомментировал информацию о том, «Мечел» могут приобрести структуры Геннадия Тимченко. (3) «Мне кажется маловероятным это. (4) Я не знаю, я этого не слышал. (5) Можно, конечно, Тимченко к каждой теме приделывать, но, мне кажется это маловероятным. (6) Я думаю, в этой ситуации заплатить какие-то деньги за \"Мечел\" было бы \"стрёмно\"», — сказал Костин в кулуарах форума «Россия зовет!». (7) Глава ВТБ добавил, что банки-кредиторы могут через несколько дней обсудить новые предложения «Мечела» по урегулированию задолженности компании. (8) «Там есть некие предложения, я пока не смог оценить их. (9) Они поступили сначала в Сбербанк. (10) Сбербанк нам их передал. (11) Мы должны посмотреть, собраться, может быть, через пару дней и поговорить, что мы думаем по поводу нынешней ситуации, включая новые предложения», — рассказал Костин. (12) «Мечел» испытывает сложности с обслуживанием долга, который по состоянию на май 2014 года составляет 8,3 миллиарда долларов. (13) Среди основных кредиторов — три крупнейших российских банка: Газпромбанк (около 2,3 миллиарда долларов), ВТБ (1,8 миллиарда долларов) и Сбербанк (1,3 миллиарда долларов).\"", "questions": [{"question": "Кто является кредиторами компании «Мечел»?", "answers": [{"idx": 2750, "text": "Глава ВТБ Андрей Костин."}, {"idx": 2751, "text": "Геннадий Тимченко."}, {"idx": 2752, "text": "«Интерфакс»."}, {"idx": 2753, "text": "Газпромбанк (около 2,3 миллиарда долларов), ВТБ (1,8 миллиарда долларов) и Сбербанк (1,3 миллиарда долларов)."}, {"idx": 2754, "text": "Газпромбанк, Сбербанк и ВТБ."}], "idx": 629}, {"question": "Почему Андрей Костин назвал «стрёмной» идею покупки компании «Мечел»?", "answers": [{"idx": 2755, "text": "Она испытывает сложности с выходом на рынок."}, {"idx": 2756, "text": "Она испытывает сложности с обслуживанием долга, который по состоянию на май 2014 года составляет 8,3 миллиарда долларов."}, {"idx": 2757, "text": "Так как их приобретают структуры Геннадия Тимченко."}, {"idx": 2758, "text": "Она обременена многомиллиардными долгами."}, {"idx": 2759, "text": "Там есть некие предложения, которые пока выглядят непродуманными."}], "idx": 630}, {"question": "Какие сложности испытывала компания \"Мечел\"?", "answers": [{"idx": 2760, "text": "Она имела многомиллиардные долги без возможности их выплаты кредиторам."}, {"idx": 2761, "text": "Мечел\" мог приобрести Геннадий Тимченко\"."}, {"idx": 2762, "text": "Компания потеряла цель."}, {"idx": 2763, "text": "Глава ВТБ назвал её \"стремной\"."}, {"idx": 2764, "text": "Мечел\" обремена многомиллиардными долгами, испытывает сложности с обслуживанием долга."}], "idx": 631}, {"question": "Как прокомментировал Костин идею покупки компании \"Мечел\"?", "answers": [{"idx": 2765, "text": "Он назвал Тимченко \"стрёмным\"."}, {"idx": 2766, "text": "Идею покупки компании \"Мечел\" он назвал \"стрёмной\"."}, {"idx": 2767, "text": "Он назвал идею «стрёмной»."}, {"idx": 2768, "text": "Он сказал, что Тимченко имеет многомиллиардные долги."}, {"idx": 2769, "text": "Идею покупки компании \"Мечел\" он назвал \"странной\"."}], "idx": 632}, {"question": "Какая компания имеет огромные долги перед Газпромбанком, ВТБ и Сбербанком?", "answers": [{"idx": 2770, "text": "Газпромбанк."}, {"idx": 2771, "text": "Мечел\"."}, {"idx": 2772, "text": "Компания \"Мечел\"."}, {"idx": 2773, "text": "ВТБ."}, {"idx": 2774, "text": "Интерфакс\"."}], "idx": 633}, {"question": "Кто признался, что пока не смог оценить предложения «Мечела» по урегулированию задолженности компании?", "answers": [{"idx": 2775, "text": "Мишустин."}, {"idx": 2776, "text": "Андрей Костин."}, {"idx": 2777, "text": "Костин."}, {"idx": 2778, "text": "Тимченко."}, {"idx": 2779, "text": "Мечел."}], "idx": 634}, {"question": "Что делает «Мечел» «стрёмной» для покупки компанией?", "answers": [{"idx": 2780, "text": "Кулуары форума «Россия зовет!»."}, {"idx": 2781, "text": "Задолженности."}, {"idx": 2782, "text": "Новые предложения."}, {"idx": 2783, "text": "Многомиллиардные долги."}], "idx": 635}]}}
{"idx": 83, "passage": {"text": "\"(1) Участника дагестанской свадьбы со стрельбой Мурата Агаларова, задержанного в Москве 30 сентября вместе с другими гостями свадьбы, 1 октября арестовали на 15 суток. (2) Об этом сообщает \"Интерфакс\". (3) Мурата Агаларова признали виновным в мелком хулиганстве (статья 20.1 КоАП). (4) Ранее полиция изъяла у арестованного травматический пистолет. (5) Владельца оштрафовали на 2 тысячи рублей по статье 20.8 КоАП (нарушение правил использования травматического оружия). (6) Ему грозит лишение права на ношение оружия. (7) Мурат Агаларов, как утверждает LifeNews, был водителем красного \"Феррари\" со смоленскими номерами, который возглавлял свадебный кортеж. (8) Агаларов признался в стрельбе из травматического оружия. (9) Однако, по его словам, стрелял он не в Москве, а в Подмосковье. (10) Остальных задержанных отпустили, выписав им административные штрафы за нарушение правил пользования звуковыми сигналами (статья 12.20 КоАП, штраф до ста рублей) и нарушение правил тонировки (статья 12.5, штраф до 500 рублей). (11) 30 сентября кортеж дагестанской свадьбы проехал по центру Москвы, стреляя в воздух и в попутные автомобили. (12) Под обстрел попали, в том числе, два патрульных экипажа ДПС. (13) На углу улиц Тверская и Моховая свадебный кортеж перегородил движение, после чего его блокировали бойцы ОМОНа. (14) Были задержаны около 15 человек и девять автомобилей.\"", "questions": [{"question": "Какие штрафы присудили виновным?", "answers": [{"idx": 2784, "text": "Остальных задержанных отпустили, выписав им административные штрафы за нарушение правил пользования звуковыми сигналами (статья 12.20 КоАП, штраф до ста рублей) и нарушение правил тонировки (статья 12.5, штраф до 500 рублей)."}, {"idx": 2785, "text": "Признали виновным в мелком хулиганстве."}, {"idx": 2786, "text": "Под обстрел попали."}, {"idx": 2787, "text": "Были задержаны около 15 человек и девять автомобилей."}, {"idx": 2788, "text": "Арестовали на 15 суток."}, {"idx": 2789, "text": "Владельца травматического пистолета Мурата Агаларова оштрафовали на 2 тысячи рублей."}], "idx": 636}, {"question": "Кто перехватил свадебный кортеж?", "answers": [{"idx": 2790, "text": "15 человек."}, {"idx": 2791, "text": "LifeNews."}, {"idx": 2792, "text": "Мурат Агаларов."}, {"idx": 2793, "text": "Экипаж ДПС."}, {"idx": 2794, "text": "На углу улиц Тверская и Моховая свадебный кортеж, стрелявший в воздух и в проезжавшие мимо автомобили, перегородил движение, после чего его блокировали бойцы ОМОНа."}, {"idx": 2795, "text": "Феррари."}], "idx": 637}, {"question": "В чём признали виновным Мурата Агаларова?", "answers": [{"idx": 2796, "text": "Мурата Агаларова признали виновным в мелком хулиганстве (статья 20.1 КоАП) и нарушении правил использования травматического оружия."}, {"idx": 2797, "text": "Владельца пистолета оштрафовали на 2 тысячи рублей по статье 20.8 КоАП (нарушение правил использования травматического оружия) и посадили на 15 суток за мелкое хулиганство."}, {"idx": 2798, "text": "Ему не грозит лишение права на ношение оружия."}, {"idx": 2799, "text": "Агаларов не признался в стрельбе из травматического оружия."}, {"idx": 2800, "text": "Участника дагестанской свадьбы со стрельбой Мурата Агаларова, задержанного в Москве 30 сентября вместе с другими гостями свадьбы, отпустили на месте происшествия."}], "idx": 638}, {"question": "Какие нарушения допустил кортеж дагестанской свадьбы?", "answers": [{"idx": 2801, "text": "Перегородил путь кортежу мэра."}, {"idx": 2802, "text": "30 сентября кортеж дагестанской свадьбы на тонированных машинах проехал по центру Москвы, стреляя в воздух и в попутные автомобили."}, {"idx": 2803, "text": "Испортил дорожное покрытие гусеничными лимузинами."}, {"idx": 2804, "text": "Обстрелял церковь."}, {"idx": 2805, "text": "Стрельба в центре Москвы, а также нарушение правил пользования звуковыми сигналами (статья 12.20 КоАП, штраф до ста рублей) и нарушение правил тонировки (статья 12.5, штраф до 500 рублей)."}], "idx": 639}]}}
{"idx": 84, "passage": {"text": "(1) Рассказ начинается с раннего утра в деревне. (2) Вымыв маленького сына Сяо Бао и одев его в новую одежду, крестьянин Цзинь Юаньбао отправляется с ним к переправе. (3) Вскоре там появляется парень с чешуйчатой кожей и бородач с ребёнком в красно-золотом костюмчике. (4) Не по-детски злобный взгляд этого дьяволёнка преследует Цзиня и во время переправы, и в городе, и в длинной очереди перед дверью отдела особых закупок Кулинарной академии. (5) Когда подходит очередь, крестьянин привычно отдаёт сына закупщикам, которые тщательно осматривают мальчика. (6) Бородач тоже сдаёт своего дьяволёнка, которого берут как второй сорт из-за толстой кожи и жестковатой плоти. (7) Сяо Бао оказывается мальчиком первого сорта. (8) Закупщик уточняет, что покупает не ребёнка, а «специальный продукт» и отдаёт Цзиню деньги. (9) Увидев самое знаменитое блюдо Цзюго, следователь выхватывает пистолет и прицеливается в Цзиня Ганцзуаня. (10) Начальник отдела пропаганды уверяет Дина, что мальчик не настоящий, но тот начинает стрелять, а затем падает на пол, «как выловленный из бродильного чана труп». (11) Следователя приводят в чувство, и Цзинь объясняет ему, что «мальчик» искусно собран из различных продуктов. (12) Убедившись, что это правда, Дин Гоуэр отведал диковинного блюда, и вскоре сознание следователя вспорхнуло к потолку.", "questions": [{"question": "Что сделали с Сяо Бали?", "answers": [{"idx": 2806, "text": "Выгнали из дома."}, {"idx": 2807, "text": "Одели."}, {"idx": 2808, "text": "Вымыли."}, {"idx": 2809, "text": "Послали за хлебом."}], "idx": 640}, {"question": "Что увидел следователь?", "answers": [{"idx": 2810, "text": "Рассвет."}, {"idx": 2811, "text": "Блюдо."}, {"idx": 2812, "text": "Закат."}, {"idx": 2813, "text": "Блюдо Цзюго."}], "idx": 641}, {"question": "Почему крестьянин Цзинь Юаньбао отправляется с сыном к переправе?", "answers": [{"idx": 2814, "text": "Цзинь Юаньбао отдаёт сына закупщикам, который оказывается мальчиком первого сорта."}, {"idx": 2815, "text": "Увидев самое знаменитое блюдо Цзюго, следователь выхватывает пистолет и прицеливается в Цзиня Ганцзуаня."}], "idx": 642}, {"question": "Что общего у Цзинь Юаньбао и у бородача?", "answers": [{"idx": 2816, "text": "Следователя приводят в чувство, и Цзинь объясняет ему, что «мальчик» искусно собран из различных продуктов."}, {"idx": 2817, "text": "Бородач появляется на переправе с ребёнком в красно-золотом костюмчике, сдаёт там своего дьяволёнка, которого берут как второй сорт из-за толстой кожи и жестковатой плоти."}], "idx": 643}, {"question": "Как охарактеризовали двух мальчиков?", "answers": [{"idx": 2818, "text": "Сяо Бао - мальчик первого сорта, дьяволёнка берут как второй сорт."}, {"idx": 2819, "text": "Как выловленный из бродильного чана труп."}, {"idx": 2820, "text": "Как крестьянин и следователь."}, {"idx": 2821, "text": "Мальчики первого и второго сорта."}], "idx": 644}, {"question": "Чем было необычно экзотическое блюдо?", "answers": [{"idx": 2822, "text": "Он был сыном крестьянина."}, {"idx": 2823, "text": "«мальчик» не настоящий, а искусно собран из различных продуктов."}, {"idx": 2824, "text": "Его сознание вспорхнуло к потолку."}, {"idx": 2825, "text": "Это не настоящий мальчик, а собран из различных частей."}], "idx": 645}, {"question": "Чей взгляд преследует Цзиня от переправы?", "answers": [{"idx": 2826, "text": "Взгляд парня с чешуйчатой кожей."}, {"idx": 2827, "text": "Злой взгляд ребёнка в красно-золотом костюмчике."}, {"idx": 2828, "text": "Его преследовал злобный взгляд бородача с переправы."}, {"idx": 2829, "text": "Злобный взгляд ребенка, что появился на переправе с бородачом."}], "idx": 646}, {"question": "Что за \"специальные продукты\" сдавали закупщикам?", "answers": [{"idx": 2830, "text": "Специальные продукты\" это дети."}, {"idx": 2831, "text": "Крестьянин и бородач сдают закупщику сортовые тыквы."}, {"idx": 2832, "text": "Крестьянин и бородач сдают перекупщикам своих детей."}, {"idx": 2833, "text": "Специальные продукты\" это искусно собранные продукты питания."}], "idx": 647}]}}
{"idx": 85, "passage": {"text": "\"(1) Четырёхкратную олимпийскую чемпионку по шорт-треку китаянку Ван Мэн отчислили из национальной сборной за пьяную драку. (2) Инцидент произошел 24 июля в городе Циндао, где проходил тренировочный сбор команды. (3) Ван Мэн и её партнёрша по сборной Лю Сянвэй подрались с менеджером сборной, сообщает AFP. (4) 24 июля (ранее СМИ называли дату 27 июля) Ван Мэн, Лю Сянвэй и еще четыре спортсмена вернулись в расположение сборной в пьяном виде. (5) У Ван Мэн и Лю Сянвэй произошла потасовка с одним из менеджеров команды. (6) Вернувшись в свой номер, Ван Мэн начала ломать мебель и серьезно поранила руки о стекло. (7) 26-летней спортсменке наложили несколько десятков швов. (8) Решение о наказании Ван Мэн и Лю Сянвэй принял Спортивный дисциплинарный комитет Китая. (9) Обе конькобежки переведены из первой сборной в региональные команды. (10) Какое наказание получили другие спортсмены, вернувшиеся на базу в пьяном виде, не уточняется. (11) На своей странице в \"Твиттере\" Ван Мэн написала, что сожалеет о случившемся, отметив, что она - обычный человек. (12) Спортсменка пообещала созвать пресс-конференцию и \"рассказать всем правду\". (13) Три из четырех золотых олимпийских медалей Ван Мэн завоевала на Олимпиаде 2010 года в Ванкувере. (14) На Играх-2006 в Турине она выиграла золото, серебро и бронзу. (15) Ван Мэн является самой титулованной из китайских спортсменов, выступающих в зимних видах спорта.\"", "questions": [{"question": "За что спортсменка удостоилась своих наград?", "answers": [{"idx": 2834, "text": "В городских соревнованиях."}, {"idx": 2835, "text": "Три из четырех медалей завоевана на Олимпиаду в Ванкувере в 2010."}, {"idx": 2836, "text": "В соревнованиях между параолимпийцами."}, {"idx": 2837, "text": "В 206 на играх в Турине получила золото, серебро и бронзу."}], "idx": 648}, {"question": "Что произошло 24 июля в городе Циндао?", "answers": [{"idx": 2838, "text": "Проснулись рептилоиды."}, {"idx": 2839, "text": "Упал метеорит."}, {"idx": 2840, "text": "Нападение инопланетян."}, {"idx": 2841, "text": "Инцидент с участием олимпийской чемпионки Ван Мэн, из-за которого её отчислили из национальной сборной."}, {"idx": 2842, "text": "Пьяная драка с участием олимпийской чемпионки Ван Мэн."}], "idx": 649}, {"question": "Из-за чего конькобежки переведены из первой сборной в региональные команды?", "answers": [{"idx": 2843, "text": "Из-за наркотиков."}, {"idx": 2844, "text": "Из-за пьяной драки."}, {"idx": 2845, "text": "Из-за драки с поваром сборной."}, {"idx": 2846, "text": "Из-за драки с менеджером сборной."}, {"idx": 2847, "text": "Из-за дружелюбия."}], "idx": 650}, {"question": "Какие медали завоевала Ван Мэн?", "answers": [{"idx": 2848, "text": "Серебро и золото в Ванкувере."}, {"idx": 2849, "text": "Одну золотую медаль."}, {"idx": 2850, "text": "Три золотые медали в Ванкувере и комплект медалей всех достоинств в Турине."}, {"idx": 2851, "text": "Три золотые медали в Ванкувере и золото, серебро и бронзу в Турине."}, {"idx": 2852, "text": "Она не завоевала ни одной медали."}], "idx": 651}, {"question": "Как наказали спортсменку?", "answers": [{"idx": 2853, "text": "Спортивный комитет решил перевести спортсменку в региональную команду."}, {"idx": 2854, "text": "Спортсменку никак не наказали."}, {"idx": 2855, "text": "Решение о наказании принял спортивный комитет, её перевели в региональную команду."}, {"idx": 2856, "text": "Спортсменку исключили из команды."}, {"idx": 2857, "text": "Спортивный комитет решил перевести спортсменку в деревенскую команду."}], "idx": 652}, {"question": "За что была отчислена китайская четырехкратная олимпийская чемпионка по шорт-треку?", "answers": [{"idx": 2858, "text": "Сама отказалась от участия."}, {"idx": 2859, "text": "За допинг."}, {"idx": 2860, "text": "Подралась с партнершей по сборной."}, {"idx": 2861, "text": "За пьяную драку."}], "idx": 653}]}}
{"idx": 86, "passage": {"text": "(1) Все собрались. (2) Сначала речь держал председатель здешнего колхоза, на чьей земле был сооружён этот памятник. (3) Говорил он безо всяких бумажек, любил цифру и умел её подать, а потому слушали его всегда с оживлённым вниманием. (4) А я всё смотрел на цементный конус, ещё раз перечитывая фамилии. (5) Праведников Г. А., рядовой. (6) Проскурин С. М., рядовой. (7) Пыжов А. С., лейтенант. (8) Рогачёв М. В., мл. (9) Родионов Н. И., рядовой... (10) Как и все остальные здесь, я тоже не знал никого из этого списка, но имена неотвратимо притягивали к себе. (11) — Итоги подводить нам ещё рано, — продолжал выступающий, — но то,что мы сделали, это уже весомо. (12) Это дело чести... (13) Романов Ф. С., мл.сержант, — про себя читал я. (14) Салямов М., рядовой, Санько А. Д., рядовой... (15) Вчитываясь в эти фамилии, я как-то и не заметил, когда председателя сменила бойкая девчонка. (16) Слушал эту чистенькую расторопную девчонку, а передо мной встали в памяти картины, виденные там, на войне... (По Е. Носову)", "questions": [{"question": "Кого слушал автор вчитываясь в фамилии солдат и офицеров?", "answers": [{"idx": 2862, "text": "Чистенькую расторопную девчонку."}, {"idx": 2863, "text": "Рядовой."}, {"idx": 2864, "text": "Речь председателя здешнего колхоза."}, {"idx": 2865, "text": "Лейтенант."}, {"idx": 2866, "text": "Родионо Н.И."}], "idx": 654}, {"question": "Чьи фамилии произносятся в тексте?", "answers": [{"idx": 2867, "text": "Праведников."}, {"idx": 2868, "text": "Иванов."}, {"idx": 2869, "text": "Рогачёв."}, {"idx": 2870, "text": "Пыжов."}, {"idx": 2871, "text": "Санько."}, {"idx": 2872, "text": "Романов."}, {"idx": 2873, "text": "Салямов."}, {"idx": 2874, "text": "Родионов."}, {"idx": 2875, "text": "Проскурин."}, {"idx": 2876, "text": "Петров."}], "idx": 655}, {"question": "Кто из выступающих умел подать цифру?", "answers": [{"idx": 2877, "text": "Чистенькая бойкая девчонка."}, {"idx": 2878, "text": "Председатель колхоза."}], "idx": 656}, {"question": "Кто держал речь на собрании?", "answers": [{"idx": 2879, "text": "Председатель здешнего колхоза, а затем его сменила девушка."}, {"idx": 2880, "text": "Какие картины всплыли в голове у героя?."}], "idx": 657}, {"question": "Кого из списка знал герой?", "answers": [{"idx": 2881, "text": "Картины войны."}, {"idx": 2882, "text": "Картины известного художника."}], "idx": 658}, {"question": "Кого всегда слушали с оживлённым вниманием?", "answers": [{"idx": 2883, "text": "Слушали с оживлённым вниманием председателя колхоза, который говорил безо всяких бумажек."}, {"idx": 2884, "text": "С заметным оживлением слушали местного председателя, т.к. он любил цифру и умел её подать."}, {"idx": 2885, "text": "Оживлённо слушали только бойкую девчонку."}, {"idx": 2886, "text": "Никто никого не слушал - все шумели и выкрикивали."}], "idx": 659}, {"question": "Где все собрались?", "answers": [{"idx": 2887, "text": "У ворот колхоза."}, {"idx": 2888, "text": "В избе у погибшего председателя."}, {"idx": 2889, "text": "У памятника военным."}, {"idx": 2890, "text": "Рядом с памятником, возведённым на колхозной земле."}], "idx": 660}, {"question": "Какая форма была у памятника?", "answers": [{"idx": 2891, "text": "Цементный конус."}, {"idx": 2892, "text": "Поданные на бумажке цифры."}], "idx": 661}]}}
{"idx": 87, "passage": {"text": "(1) Когда я один, совсем и долго один – мне вдруг начинает чудиться, что кто-то другой находится в той же комнате, сидит со мною рядом или стоит за моей спиною. (2) Когда я оборачиваюсь или внезапно устремляю глаза туда, где мне чудится тот человек, я, разумеется, никого не вижу. (3) Самое ощущение его близости исчезает… но через несколько мгновений оно возвращается снова. (4) Иногда я возьму голову в обе руки – и начинаю думать о нём. (5) Кто он? (6) Что он? (7) Он мне не чужой… он меня знает, – и я знаю его… (8) Он мне как будто сродни… и между нами бездна. (9) Ни звука, ни слова я от него не жду… (10) Он так же нем, как и недвижен… (11) И, однако, он говорит мне… говорит что-то неясное, непонятное – и знакомое. (12) Он знает все мои тайны. (13) Я его не боюсь… но мне неловко с ним и не хотелось бы иметь такого свидетеля моей внутренней жизни… (14) И со всем тем отдельного, чужого существования я в нем не ощущаю. (15) Уж не мой ли ты двойник? (16) Не моё ли прошедшее я? (17) Да и точно: разве между тем человеком, каким я себя помню, и теперешним мною – не целая бездна? (18) Но он приходит не по моему веленью – словно у него своя воля. (19) Невесело, брат, ни тебе, ни мне – в постылой тишине одиночества! (20) А вот погоди… Когда я умру, мы сольёмся с тобою – моё прежнее, моё теперешнее я – и умчимся навек в область невозвратных теней.", "questions": [{"question": "Как обращается автор к тому невидимому человеку, который чудится ему?", "answers": [{"idx": 2893, "text": "Отражение."}, {"idx": 2894, "text": "Он обращается к нему: брат."}, {"idx": 2895, "text": "Он обращается к нему: двойник."}, {"idx": 2896, "text": "Невесело, брат, ни тебе, ни мне\", - пишет автор."}, {"idx": 2897, "text": "Бездна."}], "idx": 662}, {"question": "С кем неловко автору находиться в одной комнате?", "answers": [{"idx": 2898, "text": "С невидимым ему человеком, присутствие которого он чувствует."}, {"idx": 2899, "text": "Автору неловко находится в комнате с невидимым свидетелем его жизни, присутствие которого он чувствует."}, {"idx": 2900, "text": "С родным братом."}, {"idx": 2901, "text": "Автору неловко находится в комнате с невидимым свидетелем его позора, присутствие которого он не чувствует."}, {"idx": 2902, "text": "Со своим отражением."}], "idx": 663}]}}
{"idx": 88, "passage": {"text": "(1) Но точно так же были потрясены непокорные арабы пустыни, посетив незнакомую им Францию. (2) Если в Сахаре вдруг выпадает дождь, начинается великое переселение — целые племена отправляются за триста лье на поиски травы. (3) А в Савойе драгоценная влага хлестала, словно из дырявой цистерны. (4) И старые вожди говорили потом, что французский бог гораздо щедрее к французам, чем бог арабов к арабам. (5) Многие варвары поколебались в своей вере и почти покорились чужакам, но среди них по-прежнему есть те, кто внезапно бунтует, чтобы вернуть былое величие, — падший воин, ставший пастухом, не может забыть, как билось его сердце у ночного костра. (6) Экзюпери вспоминает разговор с одним из таких кочевников — этот человек защищал не свободу (в пустыне все свободны) и не богатства (в пустыне их нет), а свой потаённый мир. (7) Самих же арабов приводил в восхищение французский капитан Боннафус, совершавший смелые набеги на кочевья. (8) Его существование украшало пески, ибо нет большей радости, чем убийство такого великолепного врага. (9) Когда Боннафус уехал во Францию, пустыня словно бы утратила один из своих полюсов. (10) Но арабы продолжали верить, что он вернётся за утраченным ощущением доблести — если это случится, непокорные племена получат весть в первую же ночь. (11) Тогда воины молча поведут верблюдов к колодцу, приготовят запас ячменя и проверят затворы, а затем выступят в поход, ведомые странным чувством ненависти-любви.", "questions": [{"question": "Чем потрясены непокорные арабы пустыни, посетив незнакомую им Францию?", "answers": [{"idx": 2903, "text": "Если в Сахаре вдруг выпадает дождь, племена не отправляются за триста лье на поиски травы."}, {"idx": 2904, "text": "Варвары не поколебались в своей вере и не покорились чужакам."}, {"idx": 2905, "text": "В Савойе драгоценный дождь хлестал, словно из дырявой цистерны."}, {"idx": 2906, "text": "Падший воин, ставший пастухом, может забыть, как билось его сердце у ночного костра."}, {"idx": 2907, "text": "Французский бог гораздо щедрее к французам, чем бог арабов к арабам."}], "idx": 664}, {"question": "Кто восхищал кочевников?", "answers": [{"idx": 2908, "text": "Экзюпери."}, {"idx": 2909, "text": "Воины французской армии, промокшие от дождя."}, {"idx": 2910, "text": "Боннафус. Когда он уехал во Францию, пустыня словно бы утратила один из своих полюсов."}, {"idx": 2911, "text": "Французский капитан Боннафус, совершавший смелые набеги на кочевья."}, {"idx": 2912, "text": "Маленький принц и его рассказы о путешествиях."}], "idx": 665}]}}
{"idx": 89, "passage": {"text": "\"(1) Лидер клуба НБА \"Бостон Селтикс\" Пол Пирс опередил Ларри Берда в списке лучших снайперов команды за всю ее историю. (2) В ночь на 8 февраля Пирс набрал 15 очков в матче с \"Шарлотт Бобкэтс\" и стал вторым снайпером в истории \"Селтикс\". (3) Выступая за эту команду, он набрал 21 тысячу 797 очков, сообщает официальный сайт НБА. (4) Берд, который считается одним из лучших игроков в истории НБА, за годы выступлений за \"Бостон\" набрал 21 тысячу 791 очко. (5) В карьере обоих баскетболистов \"Селтик\" является единственным клубом. (6) Лучшим снайпером в истории \"Бостона\" остается Джон Хавлисек (26 тысяч 395 очков). (7) После игры Пирс признался, что в последние пару дней ему часто напоминали, что он может превзойти достижение Берда. (8) По словам Пирса, он рад, что эта история, наконец, закончилась. (9) В матче с \"Шарлотт\" \"Бостон\" одержал победу со счётом 94:84. (10) Самым результативным игроком встречи стал форвард \"Селтикс\" Кевин Гарнетт, набравший 22 очка. (11) Берд, достижение которого превзошел Пирс, в составе \"Бостона\" трижды становился чемпионом НБА. (12) Он трижды признавался самым ценным игроком регулярных чемпионатов, дважды - финальных серий плей-офф. (13) В Матчах звезд НБА Берд играл 12 раз. (14) В 1992 году в составе сборной США он стал чемпионом Олимпиады в Барселоне.\"", "questions": [{"question": "За счет чего Пол Пирс опередил Ларри Берда?", "answers": [{"idx": 2913, "text": "Пирс набрал 15 очков."}, {"idx": 2914, "text": "Пирс рад, что эта история наконец закончилась."}, {"idx": 2915, "text": "Пирс набрал 15 очков в матче с \"Шарлотт Бобкэтс\" и таким образом он набрал 21 тысячу 797 очков, что на 6 очков больше, чем у Ларри Берда."}], "idx": 666}, {"question": "Сколько раз Пирс становился чемпионом НБА и признавался самым ценным игроком команды в регулярных чемпионатах и финальных играх серий плей-офф?", "answers": [{"idx": 2916, "text": "Дважды."}, {"idx": 2917, "text": "Пирс трижды становился чемпионом НБА, он трижды признавался самым ценным игроком регулярных чемпионатов, дважды - финальных серий плей-офф."}, {"idx": 2918, "text": "Трижды."}], "idx": 667}, {"question": "Сколько очков заработал Пол Пирс, выступая за команду \"Бостон Селтикс\"?", "answers": [{"idx": 2919, "text": "15 тысяч очков."}, {"idx": 2920, "text": "21 тысячу 797 очков."}, {"idx": 2921, "text": "15 очков."}, {"idx": 2922, "text": "21797 очков."}], "idx": 668}, {"question": "Кто стал самым результативным игроком в матче \"Бостон Селтикс\" против \"Шарлотт Бобкэтс\"?", "answers": [{"idx": 2923, "text": "Бостон Селтикс\"."}, {"idx": 2924, "text": "Кевин Гарнетт набрал 22 очка и стал самым результативным игроком встречи."}, {"idx": 2925, "text": "Кевин Гарнетт."}, {"idx": 2926, "text": "Пол Пирс."}], "idx": 669}, {"question": "Кто стал вторым снайпером в истории \"Септикс\", набрав 15 очков в матче с \"Шарлотт Бобкэтс\"\"?", "answers": [{"idx": 2927, "text": "Джон Пирс."}, {"idx": 2928, "text": "Полли Пирси."}, {"idx": 2929, "text": "Им стал Пол Пирс."}, {"idx": 2930, "text": "Пол Боб."}, {"idx": 2931, "text": "Пол Пирс."}], "idx": 670}, {"question": "Сколько очков набрал Пол Пирс выступая за НБА \"Бостон Селтикс\"\"?", "answers": [{"idx": 2932, "text": "210797 очков."}, {"idx": 2933, "text": "20000 очков."}, {"idx": 2934, "text": "21 тысячу 797 очков."}, {"idx": 2935, "text": "21797 очков."}, {"idx": 2936, "text": "22897 очков."}], "idx": 671}, {"question": "Сколько очков набрал Пол Пирс в играх за \"Бостон Селтикс\" \"?", "answers": [{"idx": 2937, "text": "23 тысячи 800 очков."}, {"idx": 2938, "text": "Пол Пирс набрал 21 тысячу 797 очков."}, {"idx": 2939, "text": "21 тысяч 791 очко."}, {"idx": 2940, "text": "21 тысячу 797 очков."}, {"idx": 2941, "text": "797 очков."}], "idx": 672}, {"question": "Кто обогнал Пола Пирса по результативности в матче 7 февраля с с \"Шарлотт\" \"Бостон\"\"?", "answers": [{"idx": 2942, "text": "Майкл Бей."}, {"idx": 2943, "text": "Кевин Гарнетт."}, {"idx": 2944, "text": "Ларри Берд, набравший 22 очка."}, {"idx": 2945, "text": "Кевин Гарнетт, набравший 22 очка."}, {"idx": 2946, "text": "Ларри Берд."}], "idx": 673}, {"question": "Сколько раз Пирс становился чемпионом НБА и признавался самым ценным игроком команды в регулярных чемпионатах?", "answers": [{"idx": 2947, "text": "Пирс трижды становился чемпионом НБА, он трижды признавался самым ценным игроком регулярных чемпионатов, дважды - финальных серий плей-офф."}, {"idx": 2948, "text": "Дважды."}, {"idx": 2949, "text": "Трижды."}], "idx": 674}]}}
{"idx": 90, "passage": {"text": "(1) Когда Рокамадур заболевает и Маге приходится забрать малыша и ухаживать за ним, Орасио не в силах побороть досаду и раздражение. (2) Равнодушным оставляет его и смерть ребёнка. (3) Друзья, устроившие своеобразный суд чести, не могут простить Орасио ни его «устранения» в трудный для Маги момент, ни проявленной им в этой ситуации бесчувственности. (4) Мага уезжает, и Орасио только теперь осознает, что любил эту девушку и, потеряв её, лишился жизненного стержня. (5) Он оказывается по-настоящему одинок и, выбившись из уже привычного круга, ищет «братства» в обществе бродяг, но попадает в полицию и приговорён к высылке из страны. (6) И вот спустя много лет после отъезда с родины Орасио снова оказывается в Буэнос-Айресе. (7) Он влачит растительное существование в комнатушке гостиницы и снисходительно терпит трогательную мещанскую заботливость Хекрептен. (8) Он поддерживает тесное общение с другом юности Тревелером и его женой Талитой, работающими в цирке. (9) Орасио приятно их общество, но всегда испытывающий по отношению к друзьям манию духовных захватов, он на этот раз всерьёз опасается «посеять сомнения и нарушить покой добрых людей». (10) Талита чем-то напоминает ему Магу, и он невольно тянется к ней. (11) Тревелер несколько обеспокоен, замечая это, но он дорожит дружбой с Орасио, в беседах с которым находит отдушину после того, как долгое время страдал от отсутствия интеллектуального общения. (12) И все же Орасио чуть было мимоходом не разрушает счастливую любовь друзей.", "questions": [{"question": "Чьё общество приятно Орасио после возвращения в Буэнос-Айрес?", "answers": [{"idx": 2950, "text": "Он поддерживает тесное общение с другом юности Тревелером и его женой Талитой."}, {"idx": 2951, "text": "Снисходительно терпит трогательную мещанскую заботливость Хекрептен."}, {"idx": 2952, "text": "Тревелера и его жены Талиты."}, {"idx": 2953, "text": "Спустя много лет после отъезда с родины Орасио снова оказывается в Буэнос-Айресе."}], "idx": 675}, {"question": "Чью семью чуть было не разрушает Орасио?", "answers": [{"idx": 2954, "text": "Тревелер и его женой Талиты, работающих в цирке."}, {"idx": 2955, "text": "Тревелера и Талиты."}, {"idx": 2956, "text": "Орасио чуть было мимоходом не разрушает счастливую любовь друзей."}, {"idx": 2957, "text": "Тревелер дорожит дружбой с Орасио."}], "idx": 676}, {"question": "Что случилось с Орасио, когда тот выбился из привычного круга?", "answers": [{"idx": 2958, "text": "Его приговаривают к высылке из государства."}, {"idx": 2959, "text": "Он много работает в кругу друзей."}, {"idx": 2960, "text": "У Орасио много друзей."}, {"idx": 2961, "text": "Он оказывается по-настоящему одинок и ищет «братства» в обществе бродяг, но попадает в полицию и приговорён к высылке из страны."}], "idx": 677}, {"question": "Что общего у Орасио с Тревелером?", "answers": [{"idx": 2962, "text": "Тревелер дорожит дружбой с Орасио, в беседах с которым находит отдушину после того, как долгое время страдал от отсутствия интеллектуального общения."}, {"idx": 2963, "text": "У них была общая юность, они дружат со времен юности."}, {"idx": 2964, "text": "Они оба не общаются с Талитой."}, {"idx": 2965, "text": "Орасио ненавидит Тревелера."}], "idx": 678}, {"question": "В чём Орасио провинился перед Магой?", "answers": [{"idx": 2966, "text": "Орасио спился и опустился."}, {"idx": 2967, "text": "Орасио равнодушен к страданиям и смерти сына Маги, и ничем не помогает женщине."}, {"idx": 2968, "text": "Орасио изменил Маге с Талитой."}, {"idx": 2969, "text": "Орасио раздражён, что сын Маги Рокамадур заболел, и Мага больше занимается ребёнком, чем мужчиной. Орасио равнодушен и к смерти ребёнка. Преступная бесчувственность."}], "idx": 679}, {"question": "Чем обеспокоен Тревелер?", "answers": [{"idx": 2970, "text": "Смертью сына Маги."}, {"idx": 2971, "text": "Отъездом Маги."}, {"idx": 2972, "text": "Слишком заинтересованные взгляды Орасио на Талиту."}, {"idx": 2973, "text": "Что Орасио испытывает любовную симпатию к Талите."}], "idx": 680}]}}
{"idx": 91, "passage": {"text": "(1) Перемещаясь во времени, Юрий Ильич оказывается в 1993 г. — в эпохе, именуемой Великой Реконструкцией. (2) По тёмной, пронизанной ледяным ветром Москве опасно передвигаться без оружия; пальто у героя, как и у других прохожих, оттопыривает «Калашников». (3) По середине Тверской то и дело проносятся танки, у Страстной площади грохочут взрывы, а по улицам проходят облавы истребительных отрядов угловцев — борцов за трезвость. (4) Изредка герой включает транзистор, экономя драгоценные батарейки. (5) По радио звучат новости о съезде в Кремле бесчисленных партий, названия которых звучат фантасмагорически — вроде Конституционной Партии Объединённых Бухарских и Самаркандских Эмиратов, сообщаются также сведения из газеты американских коммунистов «Вашингтон пост»... Спасаясь от очередной облавы, Юрий Ильич оказывается в тёмном подъезде дома, где прошло его детство. (6) Здесь он встречается с женщиной из Екатеринославля (бывшего Днепропетровска), которая приехала в Москву за сапогами. (7) Через чёрный ход им удаётся скрыться и от отряда «афганцев», убивающих пассажиров старенького «мерседеса», и от облавы Комиссии Народной Безопасности, очищающей московские дома от бюрократов. (8) Они проходят мимо чёрных руин гостиницы «Пекин», обжитых московскими анархистами. (9) Недавно в одном из окон висел на цепи труп парня-«металлиста», казнённого палачами из Люберец. (10) Возле дома с «нехорошей квартирой», описанного Булгаковым, дежурят пикеты «свиты сатаны» в кошачьих масках.", "questions": [{"question": "В каком городе оказался герой?", "answers": [{"idx": 2974, "text": "Москва."}, {"idx": 2975, "text": "Самара."}, {"idx": 2976, "text": "Санкт-Петербург."}, {"idx": 2977, "text": "В столице."}, {"idx": 2978, "text": "В Рязани."}], "idx": 681}, {"question": "Как удается скрыться героям от отряда «афганцев»?", "answers": [{"idx": 2979, "text": "Убегают дворами."}, {"idx": 2980, "text": "Уходят через чёрный ход."}, {"idx": 2981, "text": "Чёрным ходом."}, {"idx": 2982, "text": "Уезжают на лифте."}, {"idx": 2983, "text": "Прячутся на крыше."}], "idx": 682}, {"question": "Каким образом Юрий Ильич и женщина из Екатеринославля скрылись?", "answers": [{"idx": 2984, "text": "Им не удалось проскочить мимо \"афганцев\", убивающих пассажиров старенького мерседеса."}, {"idx": 2985, "text": "Они скрылись через чёрный ход."}, {"idx": 2986, "text": "Им не удалось скрыться."}, {"idx": 2987, "text": "Юрий Ильич скрылся в тёмном подъезде дома, затем они с женщиной прошли через чёрный ход."}, {"idx": 2988, "text": "Они скрылись в гостинице \"Пекин\"."}], "idx": 683}, {"question": "Какое у Юрия Ильича было оружие?", "answers": [{"idx": 2989, "text": "У героя, как и у всех жителей, имелось оружие, но у Юрия Ильича был \"Калашников\"."}, {"idx": 2990, "text": "У героя, как и у всех жителей, имелось оружие, но у Юрия Ильича \"ТТ\"."}, {"idx": 2991, "text": "Он был на танке."}, {"idx": 2992, "text": "Он не носил оружие."}, {"idx": 2993, "text": "Калашников\"."}], "idx": 684}]}}
{"idx": 92, "passage": {"text": "(1) Когда возвращались с вокзала, Вадим первый раз взял маму под руку. (2)Всю дорогу молчал. (3)Он думал о словах отца: «Ты теперь глава семьи, опора». (4)Значит, он уже не мальчик, а глава семьи, отец поручил ему беречь мать. (5)Отец и раньше, уезжая в командировку, говорил Вадиму нарочито громким и строгим голосом: «Смотри − маму береги!» (6)Сегодня он это же сказал тихо и назвал маму необычно сурово − мать… (7)Да, теперь начнётся для Вадима новая жизнь, полная забот и ответственности. (8)И Вадим раздумывал: когда же и с чего именно начинать ему эту новую жизнь? (9)А на следующей неделе «глава семьи» тайком от семьи пошёл в военкомат и попросился на фронт. (10)Ему отказали, так как у него ещё не было паспорта, никто не поверил его словам, что ему уже семнадцать лет. (11)Об этой неудачной попытке он не сказал никому. (По Ю.В. Трифонову)", "questions": [{"question": "Какой наказ дал отец Вадиму перед отъездом?", "answers": [{"idx": 2994, "text": "Иди на фронт."}, {"idx": 2995, "text": "Иди в военкомат."}, {"idx": 2996, "text": "Береги мать."}, {"idx": 2997, "text": "Береги маму."}, {"idx": 2998, "text": "Кушай хорошо."}], "idx": 685}, {"question": "О чем раздумывал Вадим по пути с вокзала домой?", "answers": [{"idx": 2999, "text": "Куда поехал отец."}, {"idx": 3000, "text": "О своей ответственности перед мамой."}, {"idx": 3001, "text": "О своей ответственности перед тёщей."}, {"idx": 3002, "text": "С чего ему начать новую жизнь."}, {"idx": 3003, "text": "Куда пойти работать."}], "idx": 686}]}}
{"idx": 93, "passage": {"text": "(1) Он нёс меня на себе восемь километров. (2) Восемь тысяч метров по раскалённой земле. (3) Я до сих пор помню его горячую спину, пот, который, будто кислота, разъедал кожу на руках. (4) И белую даль, словно накрахмаленная больничная простыня... (5) Я всё это помню, помню в деталях, в подробностях, в красках. (6) Но всё равно ничего не могу понять. (7) И сегодня, спустя много лет, когда я вспоминаю тот случай, моя мудрость, потеряв равновесие, беспомощно вязнет в густой трясине недоумения: мне кажется непостижимой и странной вся наша жизнь, особенно если пытаешься её понять. (8) Нам тогда было по тринадцать — мне и моему закадычному другу Серёжке Леонтьеву. (9) Мы пошли рыбачить за тридевять земель на старый, обмелевший пруд. (10) Мне вдруг приспичило освежиться, и я полез в воду, но не успел сделать и шагу, как вскрикнул от острой боли в ноге. (11) Ко мне бросился Серёжка, он выволок меня на берег. (12) Я с ужасом увидел, что из пятки торчит осколок бутылочного горлышка, а на траву каплет густая кровь. (13) Восемь километров Серёжка нёс меня на себе.— (14) Серёнь, брось меня!— шептал я сухими губами.— (15) Нет!— хрипел друг. (16) У меня от слабости кружилась голова, и вдруг, сам не знаю зачем,— (17) Серёнь, если я умру, то передай от меня привет Гальке Коршуновой! (18) Скажи ей, что я её любил. (19) Он дотащил меня до больницы, потом, тяжело дыша, сидел на кушетке и смотрел, как врач обрабатывает мою рану. (20) А на следующий день, когда я, хромая, вышел во двор, все уже знали, что перед смертью я просил передать привет Гальке Коршуновой, и я сделался посмешищем всей школы. (По М. Худякову*)", "questions": [{"question": "Что было причиной острой боли в ноге?", "answers": [{"idx": 3004, "text": "Пот, как кислота, разъедал кожу."}, {"idx": 3005, "text": "Пятку проткнул осколок бутылочного горлышка."}], "idx": 687}, {"question": "Кто смотрел, как врач обрабатывает рану?", "answers": [{"idx": 3006, "text": "Серёжка Леонтьев."}, {"idx": 3007, "text": "Галька Коршунова."}], "idx": 688}, {"question": "Зачем Серёжка восемь километров нес друга на руках?", "answers": [{"idx": 3008, "text": "Друг поранил ногу."}, {"idx": 3009, "text": "Друг не хотел ходить сам."}, {"idx": 3010, "text": "Это была тренировка на выносливость."}], "idx": 689}]}}
{"idx": 94, "passage": {"text": "(1) Деньги — это средство распределения материальных благ по труду, а отнюдь не цель существования, не основа престижа и влиятельности личности. (2) Однако при всей служебности своей роли деньги постоянно присутствуют в наших взаимоотношениях, и вопросы, связанные с деньгами, представляют широкое поле для формирования таких качеств, как честность, благородство, скромность, деликатность, обязательность. (З)Кроме того, воспитание правильного взгляда на роль денег состоит в том, чтобы внушить детям их истинное значение, показать их действительное место в ряду основных жизненных ценностей: познания, творческого труда, духовного и интеллектуального общения. (4) Наверное, именно поэтому сегодня родителей очень волнуют вопросы влияния семьи на отношение к материальным ценностям, к деньгам. (5) Что должна и что может сделать семья, для того чтобы предотвратить в детях проявления мещанского своекорыстия, собственничества, «вещизма»? (6) Что должна и что может сделать семья для того, чтобы дети, которые растут в материальном достатке, в окружении множества добротных и красивых вещей, не оказались у них в духовном плену? (7) Сначала никто в семье не придал значения тому, что маленькая Алёнка на просьбу: «Дай мне игрушку», — неизменно отвечала решительным отказом, энергично прижимая к груди погремушку или резиновую зверушку. (8) Вскоре характер Алёнки стал вызывать некоторое беспокойство: у неё стали постоянно возникать ссоры с детьми из-за игрушек. (9) Снисходительные знакомые деликатно успокаивали встревоженных родителей: «Бросьте, это же ребенок! (10) Обычная детская жадность. (11) Не стоит волноваться». (12) Существует сомнительная теория, которая так называемую детскую жадность относит к категории естественных, чуть ли не обязательных возрастных особенностей. (13) Действительно, немало «маленьких жадин» вырастают вполне нормальными, даже добрыми людьми. (14) Под влиянием воспитания и среды, иногда и без специального родительского «прицела» в формирующемся характере берут верх положительные черты — доброта, щедрость. (15) Но так происходит далеко не всегда. (16) Большие жадины вырастают, как правило, из маленьких жадин. (17) Алёниной жадности решено было объявить войну — войну бескровную и «безнервную». (18) Да, у Алёны не было перед глазами дурных примеров, в своих близких она не могла наблюдать ни мелочности, ни своекорыстия. (19) Но, видно, нужны были более наглядные примеры доброты и не шутливые, а серьёзные объяснения. (20) Теперь в семье как можно чаще старались оказывать друг другу знаки внимания подарками, причём с Алёной часто обсуждали предстоящий подарок родным или знакомым, старались, чтобы девочка видела, как близкие легко, с удовольствием уступают друг другу даже то, что хотелось взять себе. (По Г. Л. Могилевской)", "questions": [{"question": "Что должна и что может сделать семья для того, чтобы дети, которые растут в материальном достатке, в окружении множества добротных и красивых вещей, не оказались у них в духовном плену?", "answers": [{"idx": 3011, "text": "Нужно давать ребенку быть жадным."}, {"idx": 3012, "text": "Алёниной жадности решено было объявить войну — войну бескровную и «безнервную»."}, {"idx": 3013, "text": "Отбирать деньги у других."}, {"idx": 3014, "text": "Да, у Алёны не было перед глазами дурных примеров, в своих близких она не могла наблюдать ни мелочности, ни своекорыстия."}, {"idx": 3015, "text": "Теперь в семье как можно чаще старались оказывать друг другу знаки внимания подарками, причём с Алёной часто обсуждали предстоящий подарок родным или знакомым, старались, чтобы девочка видела, как близкие легко, с удовольствием уступают друг другу даже то, что хотелось взять себе."}], "idx": 690}, {"question": "Почему деньги нельзя считать целью?", "answers": [{"idx": 3016, "text": "Деньги портят характер."}, {"idx": 3017, "text": "Деньги - это зло."}, {"idx": 3018, "text": "Деньги - это мера стоимости при обмене."}, {"idx": 3019, "text": "Деньги средство распределения материальных благ."}, {"idx": 3020, "text": "Деньги способствуют жадности."}], "idx": 691}, {"question": "Можно ли считать детскую жадность естественной?", "answers": [{"idx": 3021, "text": "Да, она потом проходит."}, {"idx": 3022, "text": "Нельзя так считать."}, {"idx": 3023, "text": "Нет, это ошибочная теория."}, {"idx": 3024, "text": "Конечно. Ведь дети рождаются жадными."}, {"idx": 3025, "text": "Она необходима для развития ребенка."}], "idx": 692}]}}
{"idx": 95, "passage": {"text": "\"(1) Глава Федеральной антимонопольной службы (ФАС) Игорь Артемьев рассказал о действующих на молочном рынке России мафиозных структурах, передает РИА Новости со ссылкой на интервью телеканалу НТВ. (2) «У нас всегда с закупочной ценой на молочную продукцию [что-то не так]. (3) Там тоже существуют свои структуры, я бы даже назвал их мафией», — заявил он. (4) Артемьев пояснил, что посредники заставляют фермеров продавать свою продукцию по бросовым ценам, чтобы перепродать. (5) Он уточнил, что это касается не только молока, но также зерна и других продуктов. (6) «И говорят им: \"Если ты сам повезёшь на элеватор, то ты не довезёшь свою продукцию. Мы не примем\"», — раскрыл механизм воздействия на сельхозпредприятия Артемьев. (7) Бороться с перекупщиками, по словам главы ФАС, отчасти помогают зерновые интервенции. (8) В настоящее время правительством России разрабатывается аналогичный механизм интервенций для производителей молочной продукции на 2017 год. (9) В ноябре фермер Олег Сирота в интервью «Ленте.ру» говорил, что после отмены продовольственного эмбарго отечественные производители молочной продукции окажутся неконкурентоспособны. (10) По его словам, дело в стоимости молочного сырья, производство которого в ЕС субсидируется государством. (11) «Литр молока там стоит 12 рублей. (12) Ко мне молоко приходит по 40 [рублей]», — сказал он. (13) Вторая причина — дороговизна кредитов.\"", "questions": [{"question": "Что говорил фермер Олег Сирота в интервью?", "answers": [{"idx": 3026, "text": "Пояснил, что посредники заставляют фермеров продавать свою продукцию по бросовым ценам, чтобы перепродать."}, {"idx": 3027, "text": "Он говорил, что после отмены продовольственного эмбарго отечественные производители молочной продукции окажутся неконкурентоспособны, и рассказал о стоимости молочной продукции за рубежом и в России."}, {"idx": 3028, "text": "Он не давал интервью и ничего не говорил."}, {"idx": 3029, "text": "Рассказал о действующих на молочном рынке России мафиозных структурах."}, {"idx": 3030, "text": "После отмены продовольственного эмбарго отечественные производители молочной продукции окажутся неконкурентоспособны."}], "idx": 693}, {"question": "Что помогает бороться с перекупщиками?", "answers": [{"idx": 3031, "text": "Бороться с перекупщиками, по словам главы ФАС, отчасти помогают зерновые интервенции."}, {"idx": 3032, "text": "Бороться с перекупщиками помогают зерновые интервенции."}, {"idx": 3033, "text": "Понижение стоимости молочного сырья."}, {"idx": 3034, "text": "Бороться с перекупщиками помогают зерновые инвестиции."}, {"idx": 3035, "text": "Бороться с перекупщиками невозможно."}], "idx": 694}, {"question": "Почему, по словам Игоря Артемьева, \"с закупочной ценой на молочную продукцию что-то не так\"?", "answers": [{"idx": 3036, "text": "Фермеры повышают цены."}, {"idx": 3037, "text": "Посредники заставляют фермеров продавать свою продукцию по бросовым ценам, чтобы перепродать."}, {"idx": 3038, "text": "На молочном рынке России действуют мафиозные структуры."}, {"idx": 3039, "text": "Мало коров."}, {"idx": 3040, "text": "Пандемия короновируса коров."}], "idx": 695}]}}
{"idx": 96, "passage": {"text": "(1) Когда меня не будет, когда всё, что было мною, рассыплется прахом, – о ты, мой единственный друг, о ты, которую я любил так глубоко и так нежно, ты, которая наверно переживешь меня, – не ходи на мою могилу… (2) Тебе там делать нечего. (3) Не забывай меня… но и не вспоминай обо мне среди ежедневных забот, удовольствий и нужд… (4) Я не хочу мешать твоей жизни, не хочу затруднять ее спокойное течение. (5) Но в часы уединения, когда найдет на тебя та застенчивая и беспричинная грусть, столь знакомая добрым сердцам, возьми одну из наших любимых книг и отыщи в ней те страницы, те строки, те слова, от которых, бывало, – помнишь? – у нас обоих разом выступали сладкие и безмолвные слёзы. (6) Прочти, закрой глаза и протяни мне руку… (7) Отсутствующему другу протяни руку твою. (8) Я не буду в состоянии пожать её моей рукой – она будет лежать неподвижно под землею… (9) Но мне теперь отрадно думать, что, быть может, ты на твоей руке почувствуешь легкое прикосновение. (10) И образ мой предстанет тебе – и из-под закрытых век твоих глаз польются слёзы, подобные тем слезам, которые мы, умилённые Красотою, проливали некогда с тобою вдвоём, о ты, мой единственный друг, о ты, которую я любил так глубоко и так нежно!", "questions": [{"question": "Что будет?", "answers": [{"idx": 3041, "text": "Не забывай меня."}, {"idx": 3042, "text": "Я не хочу мешать."}, {"idx": 3043, "text": "Ты не забудешь меня."}], "idx": 696}, {"question": "Что ты хочешь?", "answers": [{"idx": 3044, "text": "Помни меня."}, {"idx": 3045, "text": "Забудь."}], "idx": 697}, {"question": "Что нужно сделать после прочтения любимой книги?", "answers": [{"idx": 3046, "text": "Не вспоминать обо мне."}, {"idx": 3047, "text": "Прочесть, закрыть глаза и протянуть руку."}, {"idx": 3048, "text": "Сжечь книгу."}, {"idx": 3049, "text": "Протянуть руку отсутствующему другу."}], "idx": 698}, {"question": "У кого были слёзы?", "answers": [{"idx": 3050, "text": "У нас обоих."}, {"idx": 3051, "text": "У одной из героинь нашей любимой книги."}, {"idx": 3052, "text": "Только у меня."}, {"idx": 3053, "text": "У нас двоих."}], "idx": 699}, {"question": "Что будет со мной?", "answers": [{"idx": 3054, "text": "Я буду жить вечно."}, {"idx": 3055, "text": "Я умру."}, {"idx": 3056, "text": "Я воскресну."}], "idx": 700}, {"question": "Чего я хочу от тебя?", "answers": [{"idx": 3057, "text": "Помни меня."}, {"idx": 3058, "text": "Забудь меня."}, {"idx": 3059, "text": "Заставь других помнить меня."}], "idx": 701}]}}
{"idx": 97, "passage": {"text": "(1) Обрадованная, Роллисон уходит, ксёндз Пётр остаётся. (2) Сенатор велит Пеликану проводить её в тюрьму к сыну и запереть в соседней камере. (3) Доктор и Пеликан говорят сенатору, что с этим делом следует разобраться побыстрей — у Роллисона чахотка, парень совсем плох: «Помешан Роллисон — пытался уж не раз / С собой покончить он, бросается к окошку, / А окна заперты...» (4) Однако сенатору безразлична судьба юноши. (5) Он догадывается, что это ксёндз рассказал вдове о её сыне. (6) Он пытается вовлечь в свой «заговор» и священника. (7) Секретарь начинает составлять протокол допроса, а сенатор угрожает Петру. (8) Но священник не сознаётся, откуда он узнал о мучениях юноши. (9) Над священником издеваются, а когда тот спрашивает, готов ли для сенатора саван, Новосильцев велит позвать палача. (10) Благодаря подсказке доктора, он начинает понимать, что через священника к «заговору» можно привлечь князя Чарторыйского: «Коль подойти умело, / Доставлю князю я на десять лет хлопот». (11) Новосильцев слишком многим обязан князю, и давно мечтает избавиться от него. (12) Осыпав доктора милостями, сенатор отсылает его, а затем велит секретарю взять эскулапа под стражу: доктор слишком много знает и вполне сгодиться для «заговора». (13) Ксёндз предсказывает доктору скорую гибель.", "questions": [{"question": "Кто рассказал вдове о её сыне и предсказал доктору скорую гибель?", "answers": [{"idx": 3060, "text": "Роллисон."}, {"idx": 3061, "text": "Сенатор."}, {"idx": 3062, "text": "Ксёндз."}, {"idx": 3063, "text": "Секретарь."}], "idx": 702}, {"question": "Кто слишком много знает и дает подсказки сенатору?", "answers": [{"idx": 3064, "text": "Ксёндз."}, {"idx": 3065, "text": "Доктор."}, {"idx": 3066, "text": "Сенатор."}, {"idx": 3067, "text": "Секретарь."}, {"idx": 3068, "text": "Роллисон."}], "idx": 703}]}}
{"idx": 98, "passage": {"text": "(1) Заслуженная артистка России Валерия Киселёва скончалась 1 февраля в Санкт-Петербурге на 63-м году жизни. (2) Об этом сообщает «БалтИнфо» со ссылкой на пресс-службу Санкт-Петербургского Театра комедии им. Н.П. Акимова, где с 1986 года работала актриса. (3) «Пока точных данных о церемонии прощания и дате похорон нет, театр продолжает переговоры с родственниками», — цитирует агентство пресс-службу. (4) Старший сын актрисы от первого брака Иван Ургант отменил съемки телешоу «Вечерний Ургант» и занялся организацией похорон. (5) Тяжёлых или хронических заболеваний у неё не было. (6) Перед смертью Кисёлева болела гриппом, к врачу не обращалась. (7) Валерия Кисёлева в 1977 году закончила Ленинградский государственный институт театра, музыки и кинематографии. (8) После получения диплома артистку приняли на службу в Театре им. Комиссаржевской. (9) Через четыре года Киселёва перешла в Ленинградский молодежный театр, а в 1986 году стала актрисой Санкт-Петербургского Театра комедии им. Акимова. (10) В 2000 году Валерия Киселёва была удостоена звания «Заслуженная артистка России».", "questions": [{"question": "Чем хворала заслуженная артистка перед смертью?", "answers": [{"idx": 3069, "text": "Рак."}, {"idx": 3070, "text": "Грипп."}, {"idx": 3071, "text": "Астма."}, {"idx": 3072, "text": "Туберкулез."}], "idx": 704}, {"question": "Где работала Киселева в свои последние годы?", "answers": [{"idx": 3073, "text": "Театр им. Комессаржевской, Ленинградский молодежный театр."}, {"idx": 3074, "text": "Тетр комедии им. Акимова."}], "idx": 705}, {"question": "Как чувствовала себя Киселёва перед смертью?", "answers": [{"idx": 3075, "text": "Прекрасно себя чувстсвовала, за последние 5 лет ничем не болела."}, {"idx": 3076, "text": "Было тяжелое хроническое заболевание почек."}, {"idx": 3077, "text": "Тяжёлых или хронических заболеваний у неё не было, перед смертью Кисёлева болела гриппом, к врачу не обращалась."}, {"idx": 3078, "text": "Болела гриппом, к врачу не обратилась, хронических заболеваний не было."}], "idx": 706}, {"question": "Каковы основные места работы Киселёвой?", "answers": [{"idx": 3079, "text": "Санкт-Петербургский Театр комедии им. Акимова, Ленинградский молодежный театр, Театр им. Комиссаржевской."}, {"idx": 3080, "text": "Национальный цирк Украины."}, {"idx": 3081, "text": "Украинский театр драмы и комедии им. Леси Укаинки, национальная опера Украины."}, {"idx": 3082, "text": "Театр им. Комиссаржевской, Ленинградский молодежный театр, Санкт-Петербургский Театр комедии им. Акимова."}], "idx": 707}]}}
{"idx": 99, "passage": {"text": "(1) Так умный аббат Гитрель стал монсеньором Гитрелем, епископом туркуэнским. (2) Но самое поразительное состоит в том, что он сдержал слово, данное себе в самом начале борьбы за епископское облачение, и благословил на сопротивление властям конгрегации своей епархии, которые отказались платить непомерные налоги, наложенные на них правительством. (3) Г-н Бержере поселился в Париже вместе со своей сестрой Зоей и дочерью Полиной. (4) Он получил кафедру в Сорбонне, его статью в защиту Дрейфуса напечатали в «Фигаро», среди честных людей своего квартала он заслужил славу человека, отколовшегося от своей братии и не пошедшего За защитниками сабли и кропила. (5) Г-н Бержере ненавидел фальсификаторов, что, как ему казалось, позволительно филологу. (6) За эту невинную слабость газета правых немедленно объявила его немецким жидом и врагом отечества. (7) Г-н Бержере философски отнёсся к этому оскорблению, ибо знал, что у этих жалких людишек нет будущего. (8) Всем своим существом этот скромный и честный человек жаждал перемен. (9) Он мечтал о новом обществе, в котором каждый получал бы полную цену за свой труд. (10) Но, как истинный мудрец, г-н Бержере понимал, что ему не доведётся увидеть царство будущего, так как ведь все перемены в социальном строе, как и в строе природы, происходят медленно и почти незаметно. (11) Поэтому человек должен работать над созданием будущего так, как ковровщики работают над шпалерами, — не глядя. (12) И единственный его инструмент — это слово и мысль, безоружная и нагая.", "questions": [{"question": "Почему Г-н Бержере назвали немецким жидом и врагом отечества?", "answers": [{"idx": 3083, "text": "Всем своим существом этот скромный и честный человек жаждал перемен."}, {"idx": 3084, "text": "Г-н Бержере ненавидел фальсификаторов, что, как ему казалось, позволительно филологу."}], "idx": 708}, {"question": "С кем поселился в Париже автор статьи в защиту Дрейфуса?", "answers": [{"idx": 3085, "text": "С филологом."}, {"idx": 3086, "text": "С дочерью Полиной."}, {"idx": 3087, "text": "С сестрой Зоей."}, {"idx": 3088, "text": "С врагом."}], "idx": 709}, {"question": "Как оскорбила газета господина Бержере?", "answers": [{"idx": 3089, "text": "Обозвала врагом."}, {"idx": 3090, "text": "Нарекла мудрецом."}, {"idx": 3091, "text": "Назвала жидом."}, {"idx": 3092, "text": "Назвала жалким человечишкой."}], "idx": 710}, {"question": "Где работал г-н Бержере?", "answers": [{"idx": 3093, "text": "В парижском университете Сорбонна."}, {"idx": 3094, "text": "Во Владивостоке."}, {"idx": 3095, "text": "В Париже в Сорбонне."}, {"idx": 3096, "text": "В Москве в МГУ."}], "idx": 711}, {"question": "Кем объявила г-на Бержере газета правых?", "answers": [{"idx": 3097, "text": "Врагом отечества и жидом."}, {"idx": 3098, "text": "Немецким жидом и врагом отечества."}, {"idx": 3099, "text": "Сутенером."}, {"idx": 3100, "text": "Идиотом."}], "idx": 712}, {"question": "За что Бержере объявили немецким жидом и врагом отечества?", "answers": [{"idx": 3101, "text": "Ненавидел фальсификаторов."}, {"idx": 3102, "text": "Получил кафедру в Сорбонне."}, {"idx": 3103, "text": "Откололся от своей братии и не пошел за защитниками сабли и кропила."}, {"idx": 3104, "text": "Переселился в Париж."}], "idx": 713}, {"question": "Почему, по мнению Бержере, человек должен работать над созданием будущего так, как ковровщики работают над шпалерами, — не глядя?", "answers": [{"idx": 3105, "text": "Потому что перемены происходят так медленно, что будущего он не увидит."}, {"idx": 3106, "text": "Потому что он мечтал о новом обществе ковровщиков."}, {"idx": 3107, "text": "Потому что он слишком жаждал перемен."}, {"idx": 3108, "text": "Ему не доведётся увидеть царство будущего."}], "idx": 714}, {"question": "Почему в газете г-на Бержере назвали немецким жидом и врагом отечества?", "answers": [{"idx": 3109, "text": "Всем своим существом этот скромный и честный человек жаждал перемен."}, {"idx": 3110, "text": "Г-н Бержере ненавидел фальсификаторов, что, как ему казалось, позволительно филологу."}], "idx": 715}, {"question": "Как человек должен работать над созданием будущего?", "answers": [{"idx": 3111, "text": "Поэтому человек должен работать над созданием будущего так, как ковровщики работают над шпалерами, — не глядя."}, {"idx": 3112, "text": "Так умный аббат Гитрель стал монсеньором Гитрелем, епископом туркуэнским."}], "idx": 716}]}}